【機甲玄幻】三魂行．二

遠見域外影，近聽魂無聲。

多謝各位支持，【三魂行】開第二個Post了。
睇番前Post請去：

一．

任務模式：
新開post一章，
一百正評一章。（上一個Post差5個正評，好可惜）

捉錯字……冇更

臉書－楓成

Penana

ＴＧ－瘋滿樓－萬千世界

新po冇文

新Post加更
我楓成份人最講道理

第六十五章──移動幻影

墨子晴聞言，雙眸微不可察的泛過一抹驚訝：「反應很快，操作的根基紮實。若他不是操作的是那量產機甲鐵人，或許還能夠扛上數分鐘。」雖然聽起來有點難聽，但說話的可是凶名赫赫的白蛇。

青年組的機士，卻能夠在白蛇手下扛過數分鐘，已是堪稱自傲的戰績。但令墨子晴驚訝的是，危教頭在留意著那名年輕人？

或許張風不了解，但危酒的名頭很大。

哪怕墨子晴在他身前，也得執弟子之禮。因為墨子晴遠在北林來到這裡駐守，卻仍然會受到危酒的指導。

所謂「教頭」，是整座東湖的教頭。哪怕他們來之前是王牌機士，來到這裡，在危教頭面前，都只是一名弟子、學員。而危酒也用他豐富的經驗及知識征服了他們，讓他們心願誠服的喊他一聲教頭。

更何況，他們終究只是「外來人」，而是真正受認可的「東湖人」。

而此刻，堂堂危教頭竟然會關注這樣一位小子？

上一次被東湖如此關注的機士，是多少年前的事？

危酒看著她，似是看出了她所想：「別亂猜甚麼了──那小子總會來東湖。」墨子晴霍然驚醒，看著危酒那漠然的眸色，連忙低下頭來：「不敢。」

只是下一刻，她又脫口而出：「教頭為何如此肯定？」

危酒扔一句話便轉身走了。

「因為他注定是東湖的機士。」

墨子晴看著危酒的背影，默然無語。

注定是東湖的機士？這又是甚麼意思？她聽不太懂，卻又不敢妄自猜測，最終只能放棄。但不論如何，她把「且隨風行」這個名字記在心裡。

…………

深夜。

張瑞秋、卓不凡都已下線入睡。

但張風卻仍然坐在黑球，雙眸通紅。在他眼前，是被剖析著的影片。那是他今天跟墨子一戰的錄像。

「從一開始，她發動機甲的時間已經被你快上半秒，因此你才會造成消失於眼前的錯覺。」

以軒將影片慢鏡重播著，張風看著那放慢了數倍的畫面，及那右上角標示著的時間目不轉睛。

幾乎在倒數完結的同一時間──通體漆黑的花不語同時發動。時間妙到毫巔，分秒不差！

以軒又不斷將畫面解釋著，短短十秒的戰鬥，以軒卻足足說了一個小時。

「最驚豔的，莫過於最後那一擊。」

以軒將畫面重播。

張風反應已算不慢，在那危急關頭那瞄了雷達的一眼，看到花不語機甲出現在身後，便劃出那閃電的一劍。但最終，張風那發揮到極致的反應速度，卻襯托出墨子晴的強大。

「這是相當高端的戰術動作──【移動幻影步】。」

「幻影步，本來是透過機甲全身上下進行強烈的顫抖，再透過操控機甲的雙腿及引擎運用，產生出匪夷所思的震動。」

「在最後受到攻擊的一瞬間，機體所有引擎全開。」

「那顫抖著的機體會殘存半秒的幻影，而本體早已透過全力催動引擎遠離。」

「但是，移動幻影步正如其名，需要在操作機甲進行極速移動的同時產生顫抖。最後留下殘影，所需要的手速是普通幻影步的五倍以上。」

以軒的聲音很平靜，如陳述著事實：「風子，以你現在的技術，能施展出移動幻影步的可能性不過百份之一。」

張風沒有應話，面上卻又沒有半分氣餒。

他知道，這並非那般簡單。甚至墨子晴比起以軒用數據分析更加可怕。

在自己轉身之前，墨子晴肯定猜不到會反應過來。

也就是說，施展出移動幻影步，是在「看到敵人轉身出劍」後，電光石火之間作出的決定與操作。

這只能是將機甲操控及各種戰術動作熟練至本能，才有可能擁有如此可怕的反應及操作。

張風一遍又一遍看著重播，雙眸的戰意卻是沒有半分消退。

……………

翌日，張風打著呵欠，開著小黃巴。

哪怕後面傳來稚氣、歡欣悅耳的院歌，也無法令他打起精神。光是研究昨天與墨子一戰的影片，他到了深夜四點才睡。

計算起來，他只睡了兩個小時，又豈會不倦？

只是他也是有所得著，更深知機士一道博大精深。看似十連勝封神很厲害，但其實只不過在青年組裡作威作福而已。到了公開組，張風也只淪為被瞬殺的份兒。

這次失敗於張風而言，獲益良多，更是將他打醒了，不要少看天下英雄。

吳芷珊看著這個溫和的少年，壓根兒不明白這少年為何能夠震退那個鼻孔朝天的周律師。但不解歸不解，不論一個電話令周律師差點沒跪在地上、及那台明顯看起來不凡的越野車，都證明這少年並非看上去那般簡單。

而史太林更是站在學校訓導室，從窗口看去。

那少年仍那般彬彬有禮的跟老師握著手，拜託他們好好照顧那些孩子……

但明明他收到郵件，說他因為他的檢舉，聯邦在明年開始不再對蒲公英孤兒院進行資助。為何看上去沒有半分沮喪？

想到這裡，他又想起昨天周律師對他的告誡，他的心情就更差了。

…………

江別樹看著一直打呵欠的少年，面上露出不愉之色：「怎麼今天精神差成這樣？」張風撓著頭，一邊把昨天的事說了一遍。江別樹面色不變，內心卻是一陣驚詫。

十連勝？

這小子於機士天賦好成這樣？

一邊說著，他便開口道：「好了，你先去休息吧。學習對精神要求很高，像你今天這種狀態，哪怕繼續說下去也是徒然。」張風抱歉地說了兩聲，便草草下線。

而黑房之中，江別樹點開光幕，搜尋起且隨風行這個名字來。

獲得的資訊極多。

劍神？

江別樹看著嘖嘖稱奇，這個在機甲設計天才橫溢的少年，竟然還能擁有如此出色的機士天賦？

有啦！

新po唔夠文

更何況，他們終究只是「外來人」，而不是真正受認可的「東湖人」。

在自己轉身之前，墨子晴肯定猜不到自己會反應過來。

雖然好似會重複咗主語，但係冇咗主語好似仲怪

多謝回報，改改佢先

大貪呀

皮已正

新po 劉明

留名

留個靚名

留名
以為係舊po100正評加更

舊post爭小小
新post再努力

未睇先留名

呢度有五正評，所以要加更了

P牌嗰啲你都未計

【機甲玄幻】三魂行

舊post仲爭三個 有冇新讀者未好評呀

2left

one to go

加得@楓成

上個Post 100正皮 點計先

新人留名

夠哂鐘先黎交卷wo
呢份卷再努力la

又可以用劍又可以用槍，又可以自己design機體同調整

唔好逼我 雷射眼就快練成

點可以走數㗎

剪左你嫁

難道張風一角是向阿寶雷致敬？

舊po加新po已過百麻煩找數
加埋都係100架唔好恰我讀知書少

宜家啲人咁唔講道理㗎

文來

第六十六章──秦家

江別樹雖然對機士不太感冒，但他到底還是親手創出黑球、初號機的創始人。他的眼光毒辣無比，比起張風那沉實的基礎，他還是看出張風那種獨特的天賦。

節奏感。

他回想起那次張風操控三維投影機甲時，那獨特的聲音。

明明是在操控機甲，按鍵的聲音卻如琴音般此起彼落。

他雖然關在虛擬網的小黑房中不知多少年，但他見過出色的機士無數，一眼便看出張風在機士的潛力。他不由得有點感慨，這世間還真有這種天才？

只是他突然想到除他之外，另一個曾江的鄉巴佬，他不由得默然。

這少年，就將當年的江別樹自己及另一個人融為一體，同時有兩者的天賦。

想到這裡，江別樹便收起光幕，再次書寫起來。

只是他的書寫速度，隱隱比平常更快。

他想要，把所有都紀錄下來。

……………

張風陷入昏迷般，當他醒來卻是赫然發現已經過了學校的放學時間！張風一個激靈，抱怨了一聲：「以軒！怎麼不叫醒我！」

以軒那溫和的聲音在腦袋中響起：「風子，在你進入睡眠的時間，你與我是失去聯繫的。」

「哎……」張風也顧不得渾身狼狽，隨便在旁邊抓起那頂黑色的鴨舌帽戴在頭上便沖出房間。

只是當他風風火火的來到操場想要開車到學校的時候，卻看見那群小傢伙竟然都步行到孤兒院來。而那群小傢伙領頭的，竟是吳芷珊。

吳芷珊好奇的打量著四周，最終把目光落在渾身透著狼狽的張風身上，不由得掩嘴輕笑。李歡歡、李喜喜向吳芷珊投向警剔的目光，撒嬌著跑到張風身前：「風哥哥！」

張風一手抱起一個，將二女扛起來。那看似瘦弱的身子卻似擁有無窮力量，他抱著這兩個小惡魔來到吳芷珊身前。二女還不斷向吳芷珊投向挑釁的神色。

「吳老師，真是麻煩你了。」張風連忙向吳芷珊道謝。吳芷珊卻是搖頭：「只是小段路程而已。況且他們都是乖孩子，我也是很樂意送他們回來的。」

聽到吳芷珊讚著蒲公英孤兒院的孩子，張風咧起嘴笑著，像是比別人稱讚他本人還要高興：「是吧，都很乖是吧。」

他喝了一聲：「好了，該幹甚麼便幹甚麼去！」

「猛子、浩子，我給你們的功課做好了沒有？」一暴烈、一沉靜的兩個孩子身形一僵，停下了準備去踢球的步伐，轉身回房間做功課。

「小恆，你欠我的就更多了。」

「歡歡喜喜，快點去洗澡，都有點臭了。」

孩子們頓時怨聲載道。

看著張風像個媽媽一般碎碎唸，吳芷珊不禁啞然失笑。

……………

張風駕著黑色的越野車，緊關著的窗門，將曾江那差劣的空氣隔絕在外。與其風馳電掣不相符的，是車身內的沉靜平穩。

吳芷珊坐在車中，偶爾看向少年駕車的側臉。

他長得帥氣清秀。更重要的是，在他身上有種溫和的氣息，似是聯邦和暖的春風。哪怕只是看了一眼，便令人下意識的感到親切。

這到底是怎樣的一個人？

「嗯？吳老師有事？」

張風看到吳芷珊一直怔怔的看著自己，不由得開口：「還是說我面龐上有甚麼？」吳芷珊一個激靈，那嬌嫩的臉龐火紅一片：「沒事。」語畢，她便低頭不語，似將某種奇異的念頭隱藏到深處，不為任何人所探知。

黑色越野車風馳，如一輛黑色的野獸，沉默地在公路行走。

沒有過去多久，張風便載著吳芷珊回家。在看到吳芷珊的家宅，張風也是露出好奇之色。這竟是一整套洋房，有庭園、水池及兩層高的住宅。

實在是有點大，自轉世重生後，在曾江中他見過最大的家宅，便說那個血色之夜中，自稱【不死鳥】的黑道老大。

其次便要數眼前這座洋房了。

似是捕捉到張風面上的詫異，吳芷珊連忙開口解釋：「這是我家。」

「哦。」張風面上回復平靜，他也只是好奇而已。

黑色的越野車平靜地停於洋房前，卻發現洋房外早有一台汽車停著。

「珊珊？」

一道陰柔的聲音響起。

那台汽車通體雪白，外形流線。與張風的黑色越野車相映成趣。一名穿著同樣白色正裝的男子走過來，手中還拿著一束鮮花。張風看得失笑，在曾江這個神棄之地，一束鮮花的價值堪比千金。

「秦哥哥？」吳芷珊有點尷尬的下車：「怎麼來了？」

那被稱為秦哥哥的人面色微變，看著這台黑色越野車，不由得聯想到了某位在曾江的大人物。若真是那位大人物的話，哪怕是自家的勢力，在曾江也得正視。

只是與其不相符的，是那駕駛位置溫和的男子。

「你是？」

吳芷珊連忙開口：「那是我朋友。」然後她又向張風致謝：「謝謝你送我回來。」張風點頭一笑：「不用謝。」語畢，他便打算倒車回頭。卻沒想到那秦哥哥卻是叫停了他：「我叫秦元。」

張風一怔，然後友善地點頭：「秦先生你好。」

秦元面上有點難看，在曾江竟然有不認識他秦家的人？

「珊珊與你不是同一個世界的人，你還是自行拈量拈量。」

吳芷珊叫了一聲：「秦哥哥！」

張風啞然失笑，搖頭失笑。沒有說些甚麼便揚長而去。不論那秦元外表穿得再成熟、面上裝得再沉穩，在張風這個轉世重生的人眼中，也只是一個孩子而已。

他根本沒打算跟他吵些甚麼，直接離去。

秦元看著那似與夜色融為一體的黑色越野車，面色陰沉的轉身看向吳芷珊：「珊珊，那人是誰？」

吳芷珊顯然也是有點動怒：「我跟誰來往，不需要問過你吧？」語畢，她便氣鼓鼓的轉身走進屋裡不見，只留下那被扔在地上的殘花！

秦元的面色陰沉無比。

在曾江這個地方，竟然還有人不認識秦家？

況且，吳芷珊有家世、有學識、更有姿色。秦元早就將她視作自己的禁臠，不容任何人染指。現在竟然看到有男人載她回來？秦元又豈能不怒？

揀d黎講先
逐個覆變推post

上個post 1001左大家就唔好糾結啦，我地一齊展望將來啦

高達剩係睇過Ｗ同機動武神傳
所以張風唔會係阿寶
但都知阿寶係邊個……

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

巴打好耐冇見

W係一套好深既偽偶像劇（利申佢喺電視做果時我都未出世）

.........
咁我係咪暴露左年齡

P 牌留名

唔係大過我既就係細過我嫁啦！（不過我都老啦）

今日早餐仲未有文睇

文呢

負皮 拉

呢D天氣仲番到工真係要比D掌聲自己

第六十七章──參賽

秦元面色陰沉坐回車子裡，看著吳芷珊走進家裡的背影，內心便是一股躁熱。

他拿起了手機：「我是秦元。」

「少爺。」

「給你一組車牌號碼，幫我查一個人。」

「是的，少爺。」

秦元想起那少年溫順的眉目，內心便是一陣厭憎。

…………

張風壓根兒沒有把事情放在心裡。

吳芷珊送那些小傢伙回家，他送吳芷珊回家。在他看來，只是一件相當簡單而合理的事，所以哪怕看到那個強裝成人的青年，他都沒有記在心上。

他現在，仍然在為了錢而發愁。

連勝之後，才會有連勝獎勵。若沒有連勝獎勵，每一場的對決幣都很稀少，難以真正當作一個賺錢的手段。至於出外打工……對現在又要照顧孤兒院、又要進行各種學習與訓練的張風而言，並非一個好的選擇。

「你到底為何突然缺錢成這樣啊？」張瑞秋終於禁不住開口問道。

卓不凡突然道：「我跟軟皮蛇手裡還有點對決幣，現在進學院，也是沒有甚麼機會支出。你真有事要週轉的，我們可以先借你。」

張風內心一陣溫暖，卻是搖頭拒絕：「不用了，那是長期所需，所以不用麻煩你了。」二人聞言，也沒有再說甚麼。他們能夠成為朋友，除了因為一些意外而不打不相識，有很大的原因是他們骨子裡性格有點相似。

都是那般高傲之輩。

既然張風拒絕，二人也深知性格，不會再說些甚麼。想到這裡，張瑞秋突然開口：「啊，你要是缺錢，怎麼不去參加機甲大賽？」張風一愣：「機甲大賽還有錢？」

「當然啊！」若張瑞秋站在張風身前，肯定會用看怪物的目光看著他：「機甲大賽冠軍，獎金是一千萬對決幣，及其冠軍特效。只是那冠軍特效的獎勵每年都不一樣，像我那屆便是機甲身周會泛起聖潔的羽毛之光。」

卓不凡聽得不是味兒，畢竟冠軍特效他也是很想要啊……雖說他那個閃電特效同樣絢目之極……

張風聽得目瞪口呆，這兩個傢伙在討論特效說得不亦樂乎，卻渾然將那一千萬對決幣棄之如敝屣！

「啊！你不早說！」張風催動起風一般的手速點到官方論壇，看到今天剛好是機甲大賽報名截止的最後一天，算是趕上尾班車。

一千萬對決幣，換作聯邦幣便是一百萬！

足以讓孤兒院十年生活無憂！

放遠點說，他的擴充、優化孤兒院計劃也有了資本！

在很多十八歲以下青年組的機士眼中，機甲大賽是他們成名的舞台，魚能躍過的龍門。至於真正機甲大賽的獎勵，他們很多反而並不重視。

大概沒有人想到，堂堂的劍神竟然也為五斗米而折腰。

……………

打定主意的張風，也不再為此而煩惱。

生活仍是那般過，規律而又安定的生活。在世人眼中，那位劍神折於白蛇手下，便從此泯滅於人海當中。但張瑞秋跟卓不凡卻深知並非如此。因為他們每天都在與張風交手，都不約而同感受到張風的改變。

如果說以往對於機士一門，張風還是有點漫不經心。現在卻明顯感受到張風對於變強的渴望，如飢似渴般吸收著各種技術，張風的進步相當明顯。

若非因為身入名門、同樣進步飛快的二人，恐怕也就被張風趕上了。正因為這種莫名的氛圍，令三人形成一種良性競爭，不斷地變強。

……………

曾江，某處。

這是一座庭園，甚至這座庭園比起張風曾見過那黑道老大【不死鳥】，及吳芷珊家裡還要大得多。

因為這裡，是秦家。

秦家在曾江，勢力很大。原因是因為曾江的秦家，跟南方的秦家有點關係。聯邦四大學府──北林書院、西山靜齋、南城學府，及東湖教院。世人更習慣以頭兩字作稱呼，他們並不神秘，但其實人們看到的，只是冰山一角。

學府的底下，盤根錯節。無數利益、勢力，縱橫交錯，與聯邦相偎相依，最終成為這樣一個格局。

北林擅遠攻、西山擅近戰。

而南城卻並非以這些見稱。

南城，有的是錢。

因為南城是天下最富饒之地，南城的機士或許不是聯邦最強。但南城機士用的機甲，絕對是最新、最先進、最富強的機甲！這就是金錢的力量！

而南城中無數世家交錯，當中便有一個秦家，是南城四大家之一。

曾江的秦家，是南城秦家的分支。哪怕只是外放出來的一個分支，便足以權傾曾江。也正因此，當日秦元看到張風不認識他的時候，是發自內心的驚訝。

此刻，秦元坐在房間，身上隨意披上一件浴袍。

在他身後的床上，躺著一個略有姿色的少女，顯然也是經過一輪風雨。

驟然，桌面上的手機微微顫抖。秦元面上略顯不愉，哪怕他來到曾江多年，仍然無法習慣如此落後的科技。在聯邦，千機環已是人手一個。但來到這個鳥不生蛋的曾江，卻只能使用手機這種落後的技術。

他拿起手機：「怎樣？」

「少爺，查到了。車主名字為張風，住址是曾江郊外的蒲公英孤兒院。」

「他的車，少爺沒有看錯。正是與黎秋是同型號，有人查到，黎秋曾多次出入蒲公英孤兒院，看來與孤兒院有所關係。」

秦元皺起眉頭，竟然真的跟那難纏的泥鰍扯上關係。

有光則有影，如果說秦家是曾江的光，那麼黎秋便是曾江的影。秦家與黎秋有著無數利益瓜葛，而且早段時間，黎秋把整個不死鳥連根拔起，徹底坐實了曾江黑暗勢力之王的地位。

莫說秦元，就連他父親也不敢與黎秋鬧翻。

「這麼看來……難以直接下手搞他們。」秦元皺起眉頭。他雖然很討厭那個小子，但還不至於無腦到這個地步，挑釁黎秋。

「明面上不能，暗底裡還是有些事能做，你知道該怎麼做。」

「少爺，我明白了。」

搞完史太林，整多個秦家

係時候用危教頭個名

用東湖保佢邊個搞佢就係同危教頭過唔去

冇記錯東湖係咪用遠攻？
豬腳入左去唔通有得渣翻槍

秦元老豆係咪秦沛

可以配埋曾江一齊出鏡

秦沛
我一見到秦家就成個腦都係秦沛

你大我呀.jpg

啱先又去睇棋靈王
如果機甲大賽有圍棋咁三人一隊

請大家正皮呢個post一陣臭口成又走數就唔係咁好

臭口成

老公英明

幾時變左臭口成

第六十九章──逆鱗

吳芷珊聞言一怔，她還未回過神來，張風已經跑到黃巴裡面喊道：「誰有見過小山？」

羅志恆看著王猛跟陳浩被那兩個女魔頭打得滿地找牙，聽到張風的聲音便是一怔：「啊，小山剛才說去廁所。」

張風沒有答話，像風一樣跑往學校的廁所。

裡面空無一人，張風的內心更是一沉。

吳芷珊這時氣喘噓噓的追上來：「找到了沒有？」張風搖頭：「吳老師，學校哪裡還有出口？」

「後門那邊有個停車場入口。」

張風點了點頭，再次向那邊跑去。

只是甫剛來到停車場，張風便聽到一道叫聲：「風哥哥！救命！」聲音帶著哭腔，那種無助令張風面色鐵青。一拐彎來到學校後門的停車場，只見兩個黑衣人一前一後的將一個被罩上麻袋的孩子塞進一輛車裡。

張風招呼都沒打，畢直朝他們跑去。

二人身穿黑衣，眼戴墨鏡，身形壯碩。對張風默然跑來卻是沒有放在心裡。一人把小山塞進車廂之後，只是瞟了張風一眼便往駕駛位置走去，準備開車離去。

而另一人則是對張風迎了過來：「小子別多事──」一邊說著，大手朝張風探去。

這時，吳芷珊正好追過來，便看到那黑衣大漢對張風探手的一幕。

…………

張風低著頭，瀏海擋住了他的雙眸。

這副姿態看上去，未免有點溫順怯懦。面對著那隻大手探來，彷彿沒有還手之力。

面對這樣的一隻手，張風沒有出手，他出腿。

他們只關注在張風上半身，卻是忽略他的雙腿。比起眉宇間的溫順，他雙腿跨步並不大，卻是很密集。沒有龍行虎步，卻如雨打芭蕉般的碎步。

那一腳毫無征兆地踢出，毫無懸念的落在那黑衣大漢的小腿。

只聽黑衣大漢慘叫一聲，跪倒在地。

張風右手畢直舉起呈手刀狀，手起刀落的打在黑衣大漢的後頸，便軟倒在地。

那坐在駕駛位置的另一名黑衣人面色微變，意識到此人不好惹，便準備開車離去！只是聽到車頂一陣聲響，沒來得及關上的車窗探來一隻秀氣白晢的手，抓住了他的衣領。

與那瘦弱的手不相符的，是一股巨力將他整個人扯出車外，狼狽倒地。

呼。

身影自車頂躍下，雙足狠狠跺在他的下腹，蹲了下去。

這時，才看到少年那隱於瀏海下的雙眸，盡是一片漠然：「誰指使你的？」

「嘿嘿嘿嘿……」黑衣大漢一邊咳著血，一邊冷笑著：「只怪你惹上了不該惹的人。」張風面色冰冷，正想有甚麼舉動之時，卻聽到黑衣大漢身上衣袋有著手機的響聲。

他默然自他衣袋探出手機，按下了接聽。

「完事了沒？」

聲音蒼老冰冷、卻又帶著高高在上的傲意。

「你是誰？」

……………

秦平安聽著電話那邊的聲音，著實很意外。這樣說，那兩個蠢貨竟然連綁走一個孩子都辦不到？

他跟隨曾江秦家分支的家主──秦林多年，可以說是看著秦元長大。他是秦家的管家，像這種勾當，他幹過不少。

「小子，這次算是小懲大戒。在曾江，比起黎秋更不能惹的，還是大有人在。」

秦平安蒼老的聲音響起：「少坐井觀天了，小子。」

語畢，他便掛斷了電話。

至於那兩人的死活，他壓根兒沒有在意。

他只是收到少爺的命令，給那個小子搞些麻煩。哪怕成功綁走那孩子，過幾天也會將那孩子送回去。

更多的，是警告他不要招惹不該惹的人。

…………

張風看著掛斷了的電話，默然無語。

另一邊那黑衣大漢仍然對著他冷笑連連，笑得他心煩氣躁，乾脆一拳將他打昏過去。

將兩名大漢制服後，張風連忙把後車廂的小山救出來。遭逢大變的夏山大哭出聲，被張風抱在懷中安慰著。而吳芷珊更是震驚得不可交加。

她可是親眼看著一切！

由張風迎上去第一名黑衣大漢，到躍上車頂制服第二名黑衣大漢，才不過十來秒的事情。電光石火之間，兩名黑衣大漢已經昏倒在地上，只有那少年抱著泣不成聲的孩子，柔聲安慰的畫面。

她開始只覺得這少年給人一種下意識的親近，她貪圖這種如沐春風的感覺，所以想了解更多。但剛才那短短十來秒，春風化成凜冽至極的冬風，哪怕隔上十來米的旁觀，卻令她幾乎喘不過氣來。

張風沒有理會吳芷珊，他拿起了電話。

「怎麼了？」聲音帶點懶洋洋。

「我們是不是朋友？」張風的聲音很認真。

「怎麼了？」同樣的問題，但語氣大不同。剛才的是漫不經心，但現在感到張風的語氣不太對勁，聲音卻是凝重起來。他可是知道這小子看上去人畜無害，實際上可是一個殺神。

「我孤兒院的孩子差點被人擄走了？」

「甚麼！？」黎秋差點沒跳起來。他知道這小子性子溫和，但所謂龍有逆鱗。那些孩子，便是張風的逆鱗。

他思考了一會：「你先冷靜一下。」

張風的聲音如隆冬之寒：「我的孩子差點被擄走，生死不知。你叫我如何冷靜？」

黎秋深呼吸一口氣：「我幫你查。」

「謝了。」

張風掛斷電話，面色陰沉。正如黎秋所想，張風性子向來不爭，但蒲公英孤兒院是他最重視的一切。現在人家都把手探到孩子來，他不可能坐視不理。

……………

沒過多久，數輛廂車風馳而來，將那兩個黑衣大漢帶走。張風知道那是黎秋帶走拷問。

而他抱著小山回小黃巴那邊，開車回孤兒院。

這事，他沒有跟老祭司說。雖然老祭司沒有說，但他知道老祭司的身體開始不好，能撐多少年也不知道。張風不想給予他壓力，所以也跟小山套好了話，沒有把這件事跟別人說。

當晚，黎秋便親自開著黑色越野車來到孤兒院。

「呼。」黎秋點起了煙長呼一口氣：「那兩個傢伙死了。」

「這大概是某個勢力的人，手段很毒辣。他們都有著自行了斷的手段，我還來不及拷問太多，他們便自行了斷過來。至於電話紀錄，曾江這鄉下地方用的還是原始線路，難以追溯。」

張風面色平靜，看不出端倪：「甚麼都查不到？」

連我自己都唔知

屌……
自己on9放錯左
當今日加更啦

第六十八章──合照

時間過去。

轉眼間，便準備開始機甲大賽的初賽。

張風看著收到的郵件，也是嘖嘖稱奇。單是參賽者已是以十萬計，最後勝利者卻只有一個！

他仔細看著規則。

一開始，將會進行隨機無差別的一對一戰鬥。敗者直接淘汰，勝者進行下一輪隨機戰鬥。單是這個淘汰方式，大概也得持續三個月。

當最後剩下一百名選手之後，便會分成ABCD四組。

每一組，只有兩個名額。

最後出來的，便是八強。

八強再重新抽籤排位，進行淘汰賽，直至選出最後冠軍。

張風一邊看著，也是看得感慨。這種比賽，根本沒有鬆懈大意的機會。因為在進入分組賽前，一場也不能敗。哪怕是進入分組賽，最多只能敗一場。

而在進入最後八強淘汰賽後，又是一場都不能敗。

如此殘酷的比賽方式，除了機士技術之外，心理素質、機士狀態等等都是關鍵。能否在幾乎持續數月、大概要打上十多場的戰鬥中，都保持著高水準表現，是佔了這比試的很大部份。

張風一邊想著，一邊坐在黑球點進機甲對決。

平常的選擇當中，多了一項是「機甲大賽」。張風按照教學，便點進去。

「正在驗證玩家中──」

「玩家身份確認──且隨風行。」

「你第一場的對手，蒼之龍魂已經準備就緒。待雙方同意，便會準備進入戰場。」

張風也沒有甚麼緊張的情況，沒有猶豫的按下準備就緒。

「雙方玩家已確認──等待進入戰場中。」

張風沒有甚麼感覺，但與他一起等待讀秒進入對戰的少年已經目瞪口呆：「天啊，且隨風行……是劍神嗎！？天啊！」

倒數完畢，戰場同樣是隨機生成，這次是谷地。

只是沒等張風發動機甲找尋對手，便得到對手主動連繫：「請問，你是劍神──且隨風行嗎？」張風聞言一怔：「啊……我是且隨風行沒錯。」

「天啊！真的是本人！」

張風聽著對面那激動的聲音，只感一頭冒水。然後便見對方的機甲徐徐升空：「呃……劍神大人，我沒有惡意。但有一個請求──」

…………

幾乎沒等一小時過去，一個帖子再次於官方論壇火紅起來！

「劍神不死，機甲大賽劍指巔峰！」

眾人自然被那標題中的劍神吸引住，那天且隨風行與白蛇一戰，雖敗猶榮。畢竟那可是【白蛇】墨子晴，堂堂聯邦八大軍團中的副團長。若張風真能擊敗白蛇的話，恐怕不單止青年組，整個聯邦都會為之瘋狂，並不惜一切代價都要將這位年輕天才收到旗下。

所以與白蛇對戰的一敗，卻沒令張風的威望有下降。

而現在再次冒出來，自然引起青年組玩家的注意。

進到帖子，只見一張照片。

一台PD-II型，卻是擺著姿勢。頭上頂著玩家的ID──蒼之龍魂。

而在這台PD-II型的旁邊，則是那黝黑而平凡的鐵人。但鐵人頭上的ID卻是一點也不平凡，赫然便是且隨風行。通體平凡無奇的鐵人，卻是右手比了個勝利手勢，令人感到強烈的違和感。

「遇上了劍神大人，確實是喜出望外！沒想到劍神大人竟是如此平易近人，答應了我機甲合照的要求！天啊！我就是立馬死了也是無憾……」

顯然帖主的文筆有點錯亂，但卻顯出他是何等激動。

下方留言都是帶著善意的取笑，卻也為且隨風行的友善感到驚訝。確實，大多高手性子都是比較孤傲。莫看張瑞秋、卓不凡跟張風打成一片，但那是因為他們認可了張風的緣故。

換了對著普通玩家，二人從來沒有半點好臉色。

就像是雄獅不會對家貓的示好做出任何特別的表示。

像成名已久的螳刀馬龍，也是一個典型的例子。

且隨風行如此友善的答應合照，在低端玩家眼中，自然是覺得人家沒半點架子。

但在高手眼中，卻是覺得這個且隨風行有夠虛偽，裝模作樣，內心對這暴發戶般的傢伙充滿厭憎。只是他們卻不知道，那種厭憎是源自於忌憚與妒忌。

不論如何，這些都與張風無關。

他從來沒覺得自己有何特別，更沒有以那點微薄實力自居。

他只是一名玩家，一個普通的機士。

對方也是機士，只是簡單的合照又有何不可呢？

況且，對方在合照過後便直接投降，張風直接勝出一場，何樂而不為？

……………

「在走廊上罰站打手心，我們卻注意窗邊的蜻蜓……」

張風壓根兒不知道此事，他只是一邊哼著歌，駕著小黃巴去接那些小傢伙。校門外，看到小黃巴如吃太飽的黃色胖子徐徐而來，孩子們一個個歡呼出聲！

吳芷珊也有在這裡，向張風道歉：「謝謝你送我回家。」

「秦哥哥是我家世交，我家裡也要我跟他打好關係。我本來跟他沒多熟……」吳芷珊低著頭，滿臉火紅，聲若蚊蚋。就連她自己也不知道為何要解釋這些。

李歡歡、李喜喜這兩個丫頭冷哼一聲的經過，哪怕走上小黃巴時，也把臉蛋貼在窗戶瞪著吳芷珊。一旁的王猛冷笑兩聲：「你兩個黃毛丫頭，豈能跟吳老師相比？」

陳浩托了托面上的大眼鏡：「確實，吳老師家世很好，父親是曾江電力公司的老闆。而且吳老師性格溫和、張相甜美……」他一邊說著，旁邊王猛像啄木鳥一樣點著頭表示認同。

沒等他說完，李歡歡李喜喜頓時張牙舞爪：「猛子、浩子！你們死定了！」

王猛與陳浩面色變得鐵青，渾然想起這兩個看似嬌滴滴的丫頭，卻是整座孤兒院最好打的兩個！

…………

張風啞然失笑：「沒甚麼好解釋的，吳老師與誰交朋友是吳老師的自由。」一邊說著，他一邊看著走上車的小魔怪點著數。

吳芷珊聞言，面上隱約泛過一抹失望之色。但她卻努力地掩蓋著：「也是。」

「咦？」張風面色微變，看著已經盡數走上車的孩子們：「小山呢？」

希望樓豬日日都出錯幾篇

................

睇左第一句唔對路即刻碌落去睇

果然係po錯

好呀
出錯文簡直造福萬世，好人一世平安

加更呢？
唔係出錯嗰篇就當加咗下話

希望樓豬日日都做on9

樓豬一定係傲驕扮出錯

我楓成
唔會犯同一個錯
twice

姐係下次放錯兩篇文+一篇正常

無犯錯喎
由最底睇番轉頭姐

陳浩托了托面上的大眼鏡：「確實，吳老師家世很好，父親是曾江電力公司的老闆。而且吳老師性格溫和、張相甜美……」他一邊說著，旁邊王猛像啄木鳥一樣點著頭表示認同。

長

仙人掌最近幽默咗

追左幾日睇哂遊戲之道

咁召喚武師呢

武師係好東西

但臭口成不是

未睇
再睇會盲

希望下次送個大結局出來

早餐變午餐⋯

好餓啊

遲早變埋晚餐。。

破紋夜Penana 要課幾多先有全本睇

第七十章──息事寧人

黎秋又狠狠吸了一口煙：「雖然是這樣，但──」

他面上露出陰冷的笑聲：「在曾江，我惹不起的還真是屈指可數。」

「吳家、徐家及秦家。」

聽到秦家的秦，張風下意識便想起那夜，那個強裝大人的青年。

「跟我說一下。」

…………

「吳家沒甚麼特別，吳華輝軍方出身。後來退休之後，獲邀成為曾江電力公司的董事長。雖然沒甚麼實權，但畢竟軍方退役下來，身上帶有濃重的聯邦軍方背景，不容小覷。」

「徐家的家主徐錫南是個人物，白手興家。也不知道他哪裡弄來這樣多人脈和關係，在曾江這種地方卻是混得風生水起，各行各業都有他的爪子。這人很神秘，就連現在的我也還沒有搞清他背後有沒有後台或靠山。」

「而秦家就更簡單了──南城秦家的分支。」

雖然張風是個只待在曾江這鄉下地方的傢伙，但至少也知道那聯邦四大勢力的名字。南城看似只是普通兩個字，但背後代表的是無窮無盡的金錢、力量。哪怕只是簡單一個分支，也不是曾江這種地方的人能夠撼動。

想到南城秦家，張風便陷入沉默。

良久，他緩緩開口：「你認識秦元嗎？」

黎秋有點驚訝，多看了張風一眼：「秦元是曾江秦家的少爺，平常仗著秦家的名頭，倒也能夠在曾江橫著走。哪怕是殺人，只要殺的沒太出名，都沒人能夠管到他。」

「你認為這次事情是他幹的？」

張風聞言沉默，然後把送吳芷珊回家的事說了一遍。黎秋再次多看了他一眼：「吳芷珊，正是曾江電力公司老闆吳華輝的獨女。據聞秦元追求她已有半年了。」

「你這樣一說，倒還真有可能。」

一邊說著，黎秋的面色都變得有點凝重起來：「你小子別胡來，秦家的力量不是你能夠想像。」

張風搖了搖頭：「我不是瘋子，自然不會無緣無故挑釁這種龐然大物。」黎秋卻是無語，這傢伙看上去溫順，跟那夜看上去淋浴於血色的身影一點也不相符。

「那你打算怎麼辦？」

「你跟秦家有聯絡吧？」

「行走於陰影中，難免跟這種大家族有所關連。」說到大家族三個字，黎秋面上盡是冷笑。

「你幫我去進行談判吧，我本來就跟那女生沒有任何關係。」

黎秋有點意外：「你打算低頭？」張風面色不變：「本來我跟他就沒有對立的需要，只是因為一些誤會而已。」

「我不可能因為這種爭風吃醋，而把孤兒院都賭上去。」

他看著黎秋，神色很認真：「孤兒院是我的命。」

似是感覺到張風那凝重肅穆的神色，他默然片刻，把快要抽盡的煙掉在地上踩熄：「好吧。」

「謝謝。」張風向黎秋鞠躬道謝。

…………

「哦？」秦元面上充滿玩味之色，手中握著高腳紅酒杯微微搖晃，酒紅的液體於杯中劃過一道道血痕：「道歉？」

在他身前，管家秦平安弓身應道：「是的，他們猜到是我們搞的。黎秋派人帶著禮物走上門來，想要化解誤會。」

「嗤，沒趣。垃圾就是垃圾，只是略略嚇他，便跑上來道歉。」

秦元失去了趣味。

他在曾江可以算得上是土皇帝，女人向來也不缺。對於吳芷珊，那是父親認為的良配。真正沒有對吳芷珊有多大感情，更多的是一種想要卻又得不到、繼而引起的心癢感覺。

現在看到張風像狗一樣派人登門道歉，他也失去了玩弄的興趣。

就在這時，他身前的手機微微震動。

「來見我。」

短短三個字，卻令秦元本來面上掛著玩味神色瞬間斂去。

他整了整衣襟，便走出房門。

於大宅中幾個拐彎，便來到了一道房門之前。他再次整理一次衣襟，才緩緩敲門。

「進來。」

一道低沉的聲音響起。

秦元心頭一震，卻也不敢怠慢，緩緩推開門走進去：「父親，你要見我？」

打開門，赫然是一間書房。

書房不算太大，入目而來的是一張偌大的辦公桌。一名戴著眼鏡的中年男人在辦公桌上奮筆疾書，看都沒看秦元一眼，就這樣把他晾在這裡。一盞殘燈打在男人身上，卻顯得有點孤寂。

越是這樣，秦元的內心越是不安，不斷回想著自己最近有否幹著荒唐事。

足足十分鐘，那男人才擱下手中的鋼筆，長長呼了一口氣。

他目光如電，盯了秦元一眼，才把戴著的眼鏡擱於辦公桌上。

「聽平安說，你最近搞了些小動作？」

秦元心下一跳，面上卻是不動聲色：「是的，父親讓我追求的吳芷珊，出現了一隻蟲子搞事，所以小小警告了一下。」

「哼！」秦元的父親，也就是曾江秦家的家主──秦林重哼一聲：「蟲子？蟲子能與黎秋拉上關係？」

秦元強笑道：「也只是些上不了大場面的混混而已，父親不必把黎秋當作一號人物。」

秦林哈哈一笑，只是那看似粗豪的笑聲中帶著嘲弄：「人家才三十多歲就打下一片江山，你有甚麼資格取笑人？況且，那黎秋恐怕不是你看上去那般簡單。」

「他確實是一號人物，之前想將他收於秦家麾下卻被拒絕。之後我一直在調查他，我懷疑他背後有些大人物的身影。只是直到現在還不能肯定。」

「現在人家選擇息事寧人，你就不要再多搞風雨。」

秦元連忙稱是：「元兒本來就打算不再出手。」聽到他這句，秦林面上的神色才稍緩，嗯了一聲：「這段時間，你就安靜一點。我收到有風聲，好像有某位大人物的子弟輩會過來曾江，意圖不明。」

秦元面上神色一變。

秦家的勢力本就不弱，哪怕只是分支，卻也不是普通勢力能相比。就連父親都稱之為「大人物」，恐怕有著相當不能招惹的背景。

「元兒知曉，這段時間不會多生事端。」

「如此便好，多多學習。曾江這邊，終究是要交給你的。別庸碌度日，光顧著搞些爭風吃醋之事。有了本事，吳芷珊那無腦的丫頭還不是手到拿來？」

「元兒受教。」

「嗯，去吧。」

秦林再次戴上眼鏡，執起鋼筆。

秦元默然離開房間，看著奮鬥至深夜的父親，默然無語。父親來到曾江並非心甘情願，哪怕是來到這裡當個土皇帝，哪裡能夠跟聯邦花花世界相比？

父親是因為當年於南城本家爭權事敗了，才流放至曾江來開拓新的領土。他暗暗握拳，父親，你等著。元兒定要替你爭一口氣，不會讓你失望！

一訓訓左十二個鐘

訓咁多咁懶
罰你出多篇

成仔聽日出唔出

呢排個人攰到爆
文寫少左，機都打少左
今日一玩送貨，又停唔到玩左幾個鐘
隻game真係有毒
btw講番正經野
因為聽日都有正經野
12.8
相信都唔駛講太多
全部同我出去！用數字表達民意！

暫時未有呀
因為出版實體書中，要跟埋佢個進度

多謝支持

明明應該行偶像路線
結果都係行左諧星路線……

係時候搞清楚翻自己嘅路線啦

報平安呀
番到未呀

為咗確認你係咪真嘅楓成
好似出篇文穩陣

全部都乖
80萬？
一定唔止
但數字在心中
知道寒冷中有如此多的同路人，那就足矣！

我覺得今日應該過百萬

推

文？

一定過
所以真係唔明

今日番工狗有d忙
要晏d先更到文

爆大冷
竟然遲過隔離post子爭出文

好肚餓

點算啊，子爭竟然咁早出文！我而家好驚，到底我係咪發緊夢？

食得啦食得啦

第七十一章──八強初戰

很快，張風便收到黎秋的短信，秦家接受了道歉，並宣稱既往不咎，但條件是張風不得與吳芷珊再次任何私下的來往。張風面色漠然地關掉了電話。

於張風而言，這並不是一個困難的選擇。

他本來就對吳芷珊沒甚麼非份之想，若因為那天的誤會而令孤兒院的孩子受到牽連，那不是他能夠接受的代價，更莫提甚麼憋屈之心。

正如他所言，在轉世到此界之後，蒲公英孤兒院是他的命，是他最不能割捨的一部份。為了孤兒院的孩子，他甚麼都可以犧牲。

…………

時間再次流動，又是兩個月的過去。

距離機甲大賽的總決賽，只剩下一個月。

而初選、分組賽等等，也早已在上週全部完成。張風毫無懸念踏進八強之一。計算起來，本來需要打上接近十多場的機甲對決，真正交過手的只有不足三場。

其餘的人，要不在看到張風「且隨風行」的名頭後便自行認輸，更多的是仿傚了第一位挑戰者，與堂堂劍神且隨風行的機甲合照起來。

一時間，官方論壇充滿不少與張風那不起眼的鐵人機甲合照的照片。每一個跟張風合照過的機士，都充滿自豪的開起帖子放上官方論壇，惹來一堆羨慕與妒忌。

而那偶遇到的三場，都是軍校的學員，自身機士實力不俗，想要挑戰一下張風。但放眼青年組，張風的實力已算是出類拔萃，難尋敵手。

而江別樹那邊，仍然是令張風頭疼的一環。

這麼長的學習時間過去，張風沒有半點感到輕鬆，反而覺得自己懂得越多、看不懂的便越多。江別樹的機甲設計，是有別於現在教學的機甲設計。

因為那是從機甲操控台的方面對了解整座機甲，單論難度，那根本不是同一級別的。也正因為那種複雜的難度，令無數年輕天才的設計師都氣餒，久而久之都放棄了江別樹的那門專科。

但張風卻壓根兒不知道自己學習的機甲設計是比起一般機甲設計困難多少倍，在他看來，這只是「機甲設計本就該這麼難」。好幾次張風都想要放棄，但又想到孤兒院中那幾個想要當機修師及機甲設計師的孩子，最終還是咬牙堅持住。

也因為他在機甲設計、機士技術的成長，張風才能夠解答那些孩子在機甲方面的問題。

這天，張風又是頭昏腦漲的跟江別樹道別，準備下線。卻被江別樹無先兆的喊停：「你機甲大賽打進八強了？」

張風聞言一怔，然後點頭：「是的，今晚會是第一場。」

「嗯。」江別樹點了點頭，蒼老而渾濁的目光盯了他一眼：「別輸。」張風又是一陣無語：「呃……江老前輩，你不是不建議我修習機士技術嗎？」

江別樹瞪了他一眼，怒罵開口：「我的建議你會聽嗎！？」

張風頓時噤若寒蟬，訕笑不語。

看到張風那乖巧的模樣，江別樹真不知道該好氣還是好笑，冷哼一聲：「既然你能夠同修兩道，卻又有著不俗的天賦，為何要浪費？」

若有青年組玩家聽到江別樹的評價，恐怕得汗顏死了。堂堂劍神且隨風行，青年組赫赫有名的強者卻被稱為「不俗」，誰才能算是天才？

事實上，自數月前江別樹開始關注張風的機士戰鬥影片，也是深知自己這個弟子有著驚人的天賦。但為免他年輕人心高氣傲，才故意說「不俗」壓壓他的傲氣。

「既然參加了，就得拿冠軍。」

江別樹露出似笑非笑的表情：「你若是贏了冠軍，我有東西獎你。」

張風精神一振，知道江別樹這種世外高人，既然開口說要獎，那定是價值不菲。他搓著手：「呃……未知是甚麼……」江別樹那枯瘦的手掌擺了擺：「贏了之後就知道，現在別問。」

像是撥蒼蠅的將張風趕走之後，江別樹才長長舒了一口氣。

一個月……嗎？

江別樹重新拿起筆，一如以往的書寫著。

就像與張風初見一樣。

…………

今天的張風心情很好。

因為孩子們都在學校派發考卷，全體孩子合格。而像陳浩、羅志恆更是拿了個90分以上。張風心情大好之下，特地到外面買了很多食物回來加菜。

至於秦家那邊，也是遵守了承諾。縱是如此，張風也有拜訪黎秋偶爾派人在學校四周巡邏，看看有沒有可疑人物。這導致他們泥鰍幫的黑勢力人員自身看起來就像個可疑人物，校方更因此報了好幾次警。

久而久之，學校無法阻止，只能習慣。好在那些泥鰍幫的成員只有四處巡邏，偶爾會幫張風接他們回家。這時，他們要再看不出那些泥鰍幫與張風的關係，他們就活到狗裡去。

那總是看張風、孤兒院的人不順眼的訓導主任史太林更是噤若寒蟬，哪怕心裡再不甘，表面上卻是對那些孩子噓寒問暖。只是這些，又豈能暪過經歷世態炎涼的小蒲公英們？

他們仍是對史太林不置可否，卻很喜歡吳芷珊。

或許是因為他們看出了些甚麼，總是有意無意製造張風與吳芷珊單獨相處的時間。雖然這舉動令那對孿生女孩相當不滿。

但張風卻總是禮貌的說了些甚麼便轉身離去，跟吳芷珊的交流不超過五分鐘。這令吳芷珊總是面露失望之色，黯然目送。

張風看在眼裡，卻是不為所動。

他要做、他想做的事太多，現在沒空去處理這種兒女私情。

…………

是夜，張風準時上線。

尚未進入比賽的匹配，卻先被張瑞秋拉進了群組：「瘋子，可千萬不要輸啊！」

張風幾乎瞬間便知道怎麼一回事，有點無奈：「你倆可否不要總把我當作斂財工具啊？」

卓不凡是個老實人，有點尷尬的不語。但張瑞秋卻是冷笑連連：「你這傢伙嘴巴說著倒是清高，你是因為還沒有自己的機甲。你可是不知道，機甲的各種裝置、維修有多貴。」

張風知道，在曾江一機甲難見。但在聯邦，機甲已不是甚麼罕有物。而像張瑞秋、卓不凡這種身處名門中的學員，自然也是有著自己的機甲。

冇了？

見到八強初戰呢四個大字仲以為今日會開始打
點知咁就完咗

一日一篇慢慢食

食吳芷珊

重甜

lm

是但啦，依邊好睇就得

嚴重遣返商品說明條例

第七十二章──默行

張風聞言只是聳了聳肩，他現在沒有對機甲的渴求。

或許是因為從江別樹那邊看著「從操控台中看機甲設計」，在他看來，自己還未能完全發揮出鐵人全部機體潛能。而且操作上仍然有可圈可點的改變。

像上次敗在白蛇手下，那是無關機甲、純粹的技術壓制。

而在遊戲中仍然用著鐵人的張風，又豈會在現實世界中對機甲充滿渴求？

與卓不凡、張瑞秋吵鬧了一會兒之後，張風便離開群組登錄上機甲對決。才剛登錄，便獲得了系統通知──恭喜你進入八強戰，是要準備進行八強對決？

張風點了確認之後，眼前光幕畫面陡然一變。

光芒如路，彌漫整座三百六十度的全畫面光幕。只有以軒仍然超然物外般懸浮在光幕之中。很快，畫面開始出現變化，原來那光路，是畫面從天而降。

在畫面帶領下，張風從天而降，落下一座巨大得難以計算大小的圓形競技場中！

轟！

身化黑電，從天而降！

畫面漸漸拉開，隨著張風視野從天而降的，是鐵人機甲！

除了鐵人之外，也有七台機甲伴隨著從天而降！

畫面飛閃躍動，無數絢麗耀目的光彩如化成光魚，圍繞著八台機甲遊動。只是與其餘那七台先進的機甲相比，量產機甲鐵人如當中的異類，怎麼看都充滿著違和感。

這就是機甲大賽的八強！

……………

不單止是身在其中的張風，而在聯邦各大大小小的家庭，都不約而同的播放著機甲大賽的畫面。機甲，已經徹底打進生活裡。最大的原因，自然是因為這些看上去巨大又威武的金屬巨人，能帶給人一種安全感。

正是這些巨人，守在東湖異域邊境，阻擋著外星異物的入侵。

人們需要知道，到底是何物守住他們的家園，這些金屬巨人又是怎麼戰鬥？

久而久之，機甲融入聯邦生活。因為機甲設計師、機修師、機士等等職業應運而生，他們能夠擁有凡人難以想像的高昂身價，同樣也是備受尊敬的神聖職業。

而機甲大賽，可以算得上是年輕人踏上青雲的一條路。

當然，八強中除了張風之外，有多少是沒有世家、勢力作背景，那便不得已知。天下間，也不是有多少個張瑞秋、卓不凡這種天才的。

張風對於這看上去威風帥氣的進場畫面毫不動容。所謂無慾則剛，他參加機甲大賽不是為了出風頭、不是為名成利就，只是單純的想要獲取獎金然後讓孤兒院能夠營運下去。

得之我幸，失之我命。

正因為心態擺放得很好，加上幾乎不間斷的與張瑞秋與卓不凡這兩個年輕怪物切磋，想要令張風心湖波動已經是很困難的事。

很快，張風便看到了他今天的對手。

【默行】。

「且隨風行對決默行，即將進入備戰室。」

「玩家有五分鐘時間挑選機甲配備。」

張風聽得有點好奇，畢竟以往他是自由匹配，倒沒有試過進入機甲配備系統。

以軒明顯早就將賽制熟讀如流：「進入八強賽後，玩家能夠預先觀看對手所挑選的機甲之後，進行配備武器的環節。該環節只能透過機甲配備系統觀看對手的機甲，卻無法看到武器配備。」

以軒像是讀著字典般的解說：「這樣是以免玩家因為機甲差距而造成的壓倒性戰況，透過針對敵人的機甲然後挑選武器，可以拉近雙方的距離。」

張風點了點頭，只是這機甲配備於他而言意義不算太大便是了。

他的機甲倉庫中只有一台機甲，便是鐵人。

所以對方根本不用去猜他用甚麼機甲，因為肯定是鐵人。

默行挑選的機甲，是重劍機甲。

…………

看到重劍機甲，以軒像是想起了甚麼：「對了，風子。我從虛擬網找到一些破碎的機密數據，或者該說是被人為破壞過後的數據。」

「哦？」

「我嘗試著還原了一點，你有興趣可以過去看看。」

「好的。」張風有點敷衍性的應著，一邊看著重劍機甲，也是看得有點驚奇。

重劍機甲，屬於一種冷門的機甲。要知道，現在機甲的體積越發縮小，像鐵人機甲五米多高，是一般機甲的均高。而像花不語機甲更是不到五米、只有四米多高。技術所限，現在人形機甲最矮小的，大概到四米半左右便是極限。

機甲，本來便是用來戰鬥。

而在異域戰鬥，那些動輒十多米高的強大外星怪物實在太強大。相對的，若是執意追求高大，在速度上會完全敗給外星怪物。久而久之，在異域戰鬥的機士發現，細小的機甲命中面較少，在異域與外星怪物戰鬥的時候相對靈活，難以被擊中。

自此，由初號機PD-I型足有十多米的機甲準則，現在縮小成五米為平衡高度。

但重劍機甲，卻足有八米高，這是一個罕見的例子。

重劍機甲身上只有武器，便是背後的那柄六米長的寬大重劍。當年設計出重劍機甲的設計師，是抱著異域戰鬥中攻堅手的定位而製成，只是因為該機甲高大、而且那柄重劍難以施為，想要用得好，只能花費大量時間培訓。

沒有多少人對這種看上去呆笨的傻大個感興趣，漸漸重劍機甲便無人問津，哪怕在機甲對決的遊戲中，也是選用者甚少──直至默行出現。

…………

默行這ID，在機甲對立的青年組中並不是一個罕見的名字，默行本名為孟陌。

孟陌雖然出身寒微，但卻在很小的時候便被發現到天賦，便被帶到御林軍校進行重點培養。孟陌也沒有辜負御林軍校的培訓，實力進步驚人，在青年組中打出名氣。

但只能說，他生不逢時。

上屆機甲對決，他惜敗於卓不凡的手下。因為出身寒微，加上早早在軍校訓練，令孟陌的性格沉穩，沒有半點驕蠻之氣。

這一次大賽，張瑞秋不能再參加，而卓不凡也認為再沒有參加的意思，所以都沒有參戰。很多人都認為，孟陌會是冠軍人選。只是在初戰，被認為奪冠熱門的孟陌，便選上了現在風頭正勁的劍神且隨風行！

但在震驚過後，一個個又興奮起來！

重劍與雙劍的對決！

光是想起便熱血沸騰啊！

是的！

以軒所說的機密數據，便是#73的那個加密章節！

只需要付上大概現實港幣1毫子的價值，便可以解鎖該機密章節，哈哈哈。

好啦，那也只是培養各位文字有價的習慣而已。

若對三魂行世界有興趣，想要更了解的可以去看看，沒興趣的話，不看也不會影響劇情的。

DLC

你咁講完又覺得好似

不過又有d唔同ge
本身三魂唔駛錢嘛

你真係好耐冇燒

每出一部新機體就要人課一次金

諗起都fatfat

充一次要2500coin
楓成最好出夠250個dlc俾我用完佢

.....
應該難D
250部機甲我都寫到，我應該去寫game

你估寫game咁易㗎咩
專心繼續寫你嘅小說就好

邊個未去penana like文

認同
繼續寫ing

………
大佬呀……就黎夠1000好恐怖

啱啱先知原來嗰邊1000 like有5更
宜家係嗰邊重溫順便like緊

其實係可以當唔知

又想走數

應該唔使幾耐就夠1000

咩叫又想
不嬲冇走數

....................

第七十三章──猥褻與霸氣

孟陌坐在黑球之中，面色平和。

他的身子看上去瘦削，但其實肌肉結實，那都得歸功於自小被發掘後進行身體基礎的鍛鍊。

他看著對面的鐵人機甲，平和的臉龐也是泛過一抹戰意。人們以為他生不逢時而自憐，但他卻從來沒有這般想過。能夠與張瑞秋、卓不凡這種天才身處同一個時代，是最好的時代。

若不是有這種天才在前，他又豈會擁有目標並不斷前進？

且隨風行的戰鬥影片，他也看過。

毫無疑問，這是一個強敵。

想到這裡，他便按下準備完成的按鍵。

武器配備？

重劍機甲，一柄重劍走天下。

……………

張風同樣沒有多選甚麼。

他機甲庫中的武器少得可憐，兩柄光劍、兩柄光槍。僅此而已。

他選擇了兩把光劍便按下了準備完成。

系統偵測到雙方都準備就緒，便開始了戰場的生成。

…………

張瑞秋與卓不凡坐在黑球，同時透過群組進行通話：「孟陌啊……是個難纏的對手。」張瑞秋聞言，也是想起了當天卓不凡與孟陌的一戰。

重劍機甲這種冷門的機甲，落在孟陌手中卻像換了個模樣，強大無比。

一邊想著，張瑞秋雙手合十祈禱：「千萬不要輸啊……我看中的那把最新型號的強狙光槍就靠這場了……」卓不凡聞言真不知道該好氣還是好笑，只是想到自己也看中了那電擊裝置之後，也就不好意思五十步笑一百步。

……………

觀戰人數，赫然已達六十多萬，遠遠超越了其餘的戰事。

實在是劍神且隨風行與默行這一戰，令無數人屏息以待。

戰場生成──冰原！

冰原這個戰場，張風並不陌生。除了跟那兩個變態切磋時常遇到外，那天跟花不語機甲交手，也是在冰原戰場。

「五、四、三、二、一。」

光罩雙雙消散！

張風沒有再像之前與螳刀馬龍交手時那般衝動，而是操作著鐵人貓著身子消失於冰原之中。看著這黝黑巨大的鐵人，卻是小心翼翼像作賊般的模樣，那種反差不論多看幾次還是感到強烈的違和感。

而孟陌卻是秉承了一貫近戰機士的風格，根本不屑多作走位，操控著重劍機甲大踏步向前走。

不得不說足有八米高的重劍機甲極具視覺沖擊力。

通體藏青色的金屬外觀，呈人形。那把同樣藏青色的金屬大劍，就這樣背在身後，寬大足有兩米的劍身，令重劍機甲看上去如江湖浪客，於雪中負劍而行。

相比之後，鐵人機甲貓著身子於冰原中飛躍，表現出其出色的大局觀。

這次張風並沒有與花不語交手時般潛於冰原之下。

花不語機甲是刺客型機甲，脆弱的裝甲換取強大的速度。因此張風只要佔到先機，便可以輕易擊破花不語機甲的裝甲。但重劍機甲卻不然，從一開始，重劍機甲的定位便是攻堅手。

重劍機甲的速度不快，但其身上的裝甲遠超花不語機甲。哪怕他突襲成功，也斷然討不了好。

所以……

張風暗暗回想著冰原的地圖，操控著鐵人機甲，心裡已有定計。

…………

接下來的戰況，沒有別人想像中的震心動魄，更沒有且隨風行一戰封神、與馬龍貼身纏鬥，最後接連施展【十三連劍步】及【踏風步】那般令人津津樂道。

重劍機甲來到冰原中央不見鐵人的身影，便回想起除了與螳刀馬龍及白蛇墨子晴一戰之外，那詭異的隱匿戰鬥方式及對戰場的運用，便意識到鐵人大概是藏在哪裡等著自己。

他乾脆就站在冰原中央不動。

一直默默觀戰著的李天照看得暗自點頭。

他與孟陌也是有所交往，自那次聯合軍演他暴露了實力，儼然成為仁星軍校的王牌機士。而孟陌作為御林軍校的王牌機士，二人私下也有聯絡及切磋。

像當初他與且隨風行交手，便是因為盲目地四處找尋著他，最後著了道。

一步慢、步步慢，哪怕自己施展【抖鞭法】也無法力挽狂瀾，最終惜敗於其劍下。

現在，孟陌乾脆站在中央等他來。

不管你搞甚麼小手段，我自巍峨不動。

此刻重劍機甲那壯碩高大的金屬巨人身影，負劍立於冰原之上，雪花灑落，當真威武霸氣至極。

…………

與重劍機甲那種睥睨天下的霸氣不相符的，是沒有半點劍神風範的鐵人機甲。一直圍繞著冰原到處亂竄，偶爾拔出光劍在冰原上不知道在幹著些甚麼，就連觀戰的眾人也是看得一頭冒水。

實在是……鐵人這副模樣，加上本來就不討好的外觀，怎麼看都充滿著一股猥褻氣息。一些且隨風行的粉絲很努力的說服著自己──真不愧是高手，果然是我行我素！

而那些討厭且隨風行的，更覺得這果然就是個暴發戶，根本派不上場面！

但孫世行卻沒有這樣想。

他沒有與自己的妹妹坐在師徒球觀戰，而是坐著專屬自己、最高檔駕駛艙中看著。

他很仔細的看著鐵人的一舉一動，然後另一邊打開冰原戰場的地圖，對張風操控鐵人走過的每一處位置進行紀錄。

別人或許不知道，但孫世行對且隨風行早已好奇、關注良久。這是一個揉合了卓不凡那強勢近戰操作及張瑞秋猥褻氣質、對戰場運用的機士。

這樣的一個機士，不會看不出對於重劍機甲這種重裝型，偷襲意義不會太大。那麼……他在幹著些甚麼呢？

孫世行一邊看著光幕的戰鬥畫面，一邊看著冰原地圖，沉吟不語。

…………

足足十五分鐘。

重劍機甲仍然默立於冰原中央，孟陌雙目將闔未闔，如假寐般坐在黑球中。十指距離操控台只有不到半分距離，鬆弛有度，能夠最快的作出反應。

而觀眾他們也終於看到，經歷十五分鐘四處跑動的鐵人，終於「甘願」往冰原中央走去。

而這時，孟陌睜開了雙眸。

十指輕彈。

那一直默然而立的重劍機甲，驟然自身後抽出重劍。

六米長、藏青色的金屬重劍猛地抽出，沒有半分激光的流影，但卻就是有著無盡的霸意。

重劍機甲、孟陌的目光只有盯著一個方向。

那邊，白茫茫的雪景中，一抹黑影帶著幽藍色的引擎光芒，映入眼簾。

早晨呀教練

又係呢啲位停

penana破50喜歡同1000閱讀係咪可以加兩篇？

之後劇情會係不斷打交
所以要慢慢打

我計呢個呀
就夠1000要加更……

早呀

呢個係逐篇計？

呢個係成個故總數（讚好、閱讀數、留言）
之前遊戲之道同召喚武師夠數出外傳都係睇呢個總數

我唔係篇篇都有讚好，宜家即刻like翻曬先 成哥打定文應該差不多

加更啦喂

動議 加更要出埋其他故外傳

夠鐘加更

和議

兜十五分鐘圈又要等一日。。

........
諗住下星期抖下，點知呢頭就要加更

咁仲唔快啲加

今個weekend找數！

成哥誠信值得保留

下
我牙齒當金使誠實可靠小郎君wo

破紋夜呢

冇咩事我番出去做野先

唔好出返去住留返篇文喺度先

全部like曬

+1

第七十四章──十五分鐘的佈局

若是沒有看前十五分鐘的觀戰者，定會覺得血脈沸騰。

鐵人的引擎爆發，帶著一往無前之勢，朝重劍機甲直奔而去！但若是看了前十五分鐘的觀戰者，只會覺得無比突兀，面上神色怪異。就像鐵人裡的機士突然換了個人，由之前那猥褻的舉動，猛地轉換成一個正面交鋒的熱血機士！

不論如何，鐵人突然的改變，還是令眾人終於等到了短兵相接！

只是伴隨著鐵人而來的，卻有著如雷響般的轟鳴。

「嗯？」

孟陌透過三百六十度無死角的駕駛艙以及雷達感應，很快便知道那是怎麼一回事：「折騰了十五分鐘，就是搞這些嗎？」

李天照連忙調較著觀戰的畫面，變成鳥瞰整座冰原。

只見藏青色的重劍機甲，傲然立於中央。

而四方八面，則有滾滾雪球從雪山般轟下來！一開始只有輕微的雪球，但沿著山坡滾下來，卻是化成一顆顆足有三米多高的大雪球！

略略統計，周圍足有十多顆雪球，將重劍機甲包圍在其中！

李天照握緊著拳頭。

從一開始，且隨風行已經透過各種視野並作出判斷，重劍機甲在中央位置。這些雪球，早就準備好用來對付默行！

另一邊廂，滿臉陰沉的馬龍看著這一幕，面上勾起一抹冷笑：「也太天真，區區雪球以為能耐得了孟陌？」

「這可是機甲，人類最先進科技的結晶。」

馬龍對且隨風行心懷恨意，只想他快點輸掉、輸得越難看越好！

……………

面對四方八面而來的雪球，孟陌面上無悲無喜。

一顆雪球率先而至！

坐在操控台前的他，臂展如抽劍，十指輕輕勾勒，按在按鍵上。

重劍機甲單手提著那巨大的藏青色重劍，劃過一道青色的殘影。

巨大的雪球瞬間化成碎雪消散。

點點濺雪打在金屬外甲，如雪融於墨，轉瞬間又消融不見。

轟轟轟！

雪球源源不絕，重劍機甲卻每每只出一劍，精準又霸道的一劍，便將那雪球斬成碎雪。那如天災般能夠覆滅數以百計人群的雪球，在先進的機甲面前根本不是一合之敵。

這下不單是李天照，就連其他觀戰的人也都皺起了眉頭。

搞了十多分鐘，結果只能造成這點微不足道的麻煩？哪怕是一切且隨風行的忠實支持者也都內心掙扎起來。眼下的局面，就像是身無裝備的士兵，搞了很多小動作，結果還是被身披金甲的將軍手執寶劍斬開兩半。

在絕對的力量面前，這些小動作都是徒然。

默行當真沉默而行。

他只是用行動在證明著他的力量與強大。頃刻之間，重劍機甲四周都堆滿了碎雪，藏青色的機甲默然拄劍而立，再次盯向鐵人奔來的方向。

還想搞甚麼花樣？

…………

鐵人機甲一躍而起，如在雪景中劃出一筆濃濃的墨影。

那湛藍色的引擎如幽火般，帶著鐵人朝重劍機甲從天而降！

嗡。

嗡。

兩柄光劍落入鐵人的雙手，劍呈交叉，向下方的重劍機甲斬去！

…………

「嘿！」張瑞秋雙眸發光：「好傢伙！」

卓不凡知道這小子不會無的放矢：「怎麼了？」

「嘿嘿嘿嘿嘿……你看下去就知道了。」張瑞秋賤笑連連，雙眸光芒大放，一邊喃喃自語：「有夠猥褻啊，這小子！」

卓不凡只能壓下內心的疑惑，定睛看向前方的戰場。

……………

孟陌面上仍然古井無波，一如剛才劍斬連綿雪般抽劍。

大劍平舉於重劍機甲身前。

一封。

寬大、略顯陳舊的藏青色金屬大劍，如一面盾牌般橫架於身前，又如鐵鎖橫江。

風不能進、雪不能進。

黑影帶著的兩道湛藍色的劍影，同樣不能進。

這是自開戰以來，兩台機甲首次正面交鋒！

只是在一雙光劍與大劍交接的瞬間，驚變驟現！

……………

轟！

天雷勾地火，如毀地滅地般的氣勢，自冰原中擴散彌漫。觀戰的眾人看得驚惶失色！這到底是怎麼一回事！？

單是劍勢的交鋒，為何會生出如此氣勢？

這根本不合理啊！

冰原如遭毀滅性的打擊，雪浪滔天而起，地面冰原寸寸碎裂！

但起點，卻只是因為兩台機甲的一次交鋒？

「不是！」孫世行雙眸發光，露出驚奇的神色。他雙手飛快在操控台按鍵，畫面被分隔著兩半。一邊正是兩台機甲那交鋒導致的滅世之景，另一邊則是由開戰至今，且隨風行操控著鐵人走過的路線圖！

冰原戰場，是一個偌大的圓形戰場。

而中央位置是一片一望無際的冰原，當天自家妹妹孫君兒也是敗在這片冰原之中，被且隨風行藏於冰原水底下方，陡然暴起。

而冰原的四周，是一座座大小不一的雪山。

孫世行面上露出讚嘆之色：「從一開始，便有意的破壞著冰原的周圍嗎？」他不斷看著且隨風行走過的痕跡，那看似莫名其妙的動作，其實是破壞著冰原的節點。十五分鐘過後，且隨風行圍著冰原走了一圈，造成了大大小小的破壞。

這些破壞都不起眼，更多只能在冰原上造成些微的破洞。

……………

「水滴石穿。」張瑞秋露出賤笑：「那數十個雪球看似是攻向重劍機甲，其實意不在此。」這時，卓不凡也終於看出張風的算計：「那是單純的增加著冰原的負重。」

數十個雪球被斬碎，積雪連綿。

被破壞節點的冰原、積雪的重量。

而造成最後冰原破裂的導火線，是鐵人從天而降的一劍。

「鐵人與重劍機甲的重量，直接導致冰原碎裂！一切都是算計！」卓不凡感慨著：「這瘋子，真是越來越狡猾了！」

張瑞秋冷哼一聲：「戰鬥是用腦袋的，不是光靠肌肉就能夠解決所有戰鬥！」

呢d天氣真係好適合訓教
咁多位早晨
多謝各位瘋狂想要加更ge朋友幫我去like文

下個目標幾多Like

每夠1000就加呀~
姐係下次係2000

全部人同我like曬penana每一篇文
宜家出左74篇，即係有多十零個人like曬，就有加更

唔好咁快追到呀
會爆肝架大佬呀
等我Weekend找左一次數先

cls戰法

第七十五章──淤泥中的藍電

轟！

冰原碎裂。

鐵人機甲與重劍機甲，雙雙落入冰原下方的冰湖深處！

孟陌先是一驚，但很快便平靜下來。他沒有貿然驅動引擎想要脫水而出，反而任由機甲往下沉。機甲不是人，在水底不會窒息而死。相反，機甲的存在本來就是多用途的戰爭機器，哪怕真實的機甲身處水底，駕駛艙也能夠提供至少六小時的氧氣進行呼吸。

孟陌潛心鑽研重劍機甲已有很長的日子。

他知道重劍機甲的優勢與弱點所在。

重劍機甲，大巧不工。那柄重劍便是最厲害的武器及盾牌，幾乎能抵御任何攻擊。但前題是能夠對那沉重的大劍揮灑自如。人們對重劍機甲卻步，在於重劍機甲那沉重的機身。

但孟陌卻知道，那是逼不得已。

按照機甲定制的定律，若沒有相當重量，一般機甲根本舞不動那柄大劍。因此，重劍機甲特地建出兩個微型引擎在機械臂的肘部，才能夠提昇重劍使用的效率。

但這也導致重劍機甲移動力低下，想要入空，因為自身重量及引擎的源故難以進行各種變向及戰術動作。因此重劍機甲只適合於陣地戰，空中戰不是它的舞台。

而此刻，孟陌雖然搞不懂為何鐵人只是出了一劍便可以將整座冰原碎裂。但他起碼知道──自己被帶進了一個不適合重劍機甲發揮的舞台。

正因為孟陌太了解重劍機甲，他在冰原碎裂、墜入湖中的瞬間便意識到這一回事，便沒有胡亂操作，而是任由機甲落入湖中。

只見重劍機甲四平八穩的站在湖底，拄劍而立。

而鐵人機甲已經消失在湖中，不知到哪裡去了。

鐵人同樣並非以速度見稱，但它足夠平均。速度、力量，它是量產型機甲中最平均之列。與重劍機甲相比，鐵人機甲的速度要快得多。

…………

觀戰者連忙從視角中尋找鐵人機甲的去向，只見鐵人機甲那黝黑的機身，於深不透光的湖底中難以察覺。

張風沒有把引擎全開，而是發動於剛好足夠讓鐵人在水裡移動的動力，悄然隱於湖底的陰影中。

眾人只覺立於湖底的重劍機甲，卻像是被一頭鯊魚盯上的獵物，隨時被一撲而噬！

就在這時，藍影陡然於幽暗的湖底中閃出！

孟陌的操控台上頓時響起一連串的密集按鍵聲音。

那只是仗劍而立的重劍機甲猛地舉起大劍斬下！鐵人機甲執著光劍，破水而來！但那重劍機甲卻是恰到好處的舉劍招架，明明攻擊的是鐵人，但在這一招架之後，鐵人卻像被棒球棍抽飛般暴射飛退！

「好傢伙。」卓不凡看著重劍機甲的舉動，泛過一抹激賞！

張風花了十五分鐘佈下的局，便是將重劍機甲本來就遲緩的缺點、拉進水底之後變得更加明顯。但孟陌竟然憑著自身對重劍機甲的瞭解及機士的預判，硬生生在鐵人甫有動靜的剎那間進行強控，令重劍機甲如未卜先知般舉劍招架。

這看似平凡的舉劍招架，人們看起來平平無奇。

但在內行人眼中，重劍機甲能夠在水中卻擁有跟地上無異的反應速度，這完全是孟陌的操作強大所致！

……………

孟陌面色漠然，沒有追向鐵人被抽飛的方向。

他知道剛才自己那一劍根本沒有斬實，在水中重劍機甲本來笨重的機體、不算強大的引擎都會變成弱點。但對於本來就平均的鐵人而言，卻是來去自如。

剛才自己的一劍，在與鐵人光劍相交的瞬間，鐵人便已經轉身而退。看似一劍得手，其實那只是一種試探性的攻擊。

想到這裡，孟陌那平靜的心卻是罕有泛過一抹焦躁。

這種鬥智、地圖運用，通常都是近戰機士所不擅長的。他寧願痛痛快快的打一場，贏也好敗也罷，倒也來得乾淨俐落。像眼下這種如跌入泥沼般的感覺，可是相當不好受……

想到這裡，孟陌一驚。

向來冷靜的自己，已經到了煩躁不安的時候了嗎？

就在這時，藍影再次湧入光幕之中。

只是這藍光並非撲面而來，卻是圍著自己身周舞動。

那是──

……………

機甲對決的戰場，很多都是透過現實世界的戰場進行參照，化成數據。

所以戰場的擬真度極高，包括冰原的湖底。

此刻，鐵人卻沒有向重劍機甲再次飛向，卻是拿著光劍、圍著重劍機甲對著湖底的地面亂砍一通！

那於湖底不知道累積了多少年淤泥被激起，令本來就已經難以視物的視野，變得更加惡劣。這時，重劍機甲已顧不上甚麼，因為他知道自己已陷入徹底的被動！

重劍機甲的雙眼射出強光燈想要視物。

但湖底的淤泥被激起，哪怕強光燈打出去，仍然是只有灰蒙一片！

重劍機甲雙手提劍，護住了自身的要害，避免鐵人機甲的突襲！

就在這時，一抹藍影如從天而降，斬開了灰蒙的淤泥，化成湖中的藍電斬來！孟陌再一次施展強控，硬生生後發先至將手中藏青色重劍高舉直劈！

好霸道的一劍！

這看似平凡的一斬，若是鐵人機甲被斬實，恐怕也只有機毀人亡的一途！

啪。

威勢滔天的藍電在重劍機甲這一劍下，卻是瞬間被斬飛──

那只是一柄被飛出來的激光劍。

鐵人機甲呢？

……………

黑球響起充滿節奏感的按鍵聲。

鐵人機甲手足著地，如野獸一般於湖底奔跑著。

就在重劍機甲斬出那一劍，鐵人機甲已是幾近伏地疾走的身影已來到重劍機甲身前。另一隻手握著剩下的那把、尚未被激活能量的光劍劍柄──而在機械臂向前刺出的瞬間，方激發光劍的能量。

孟陌那一劍斬出、卻沒有半點著力感的瞬間，他只有一個念頭──完了。

然後他便看到那個空空如也的劍柄探來。

劍柄朝駕駛艙刺過來，在刺出的途中激發出來的藍光，吞噬了孟陌的所有視野。

藍光吞噬以後，變成血紅的「失敗」二字。

好想睇觀戰啲人嘅反應

orz

精彩！
對墨子一戰之後用返墨子控花不語嘅戰術動作打敗對手！

有咩？

聽日開估

但好似真係冇

如果咁快練到真係有啲誇張

比penana哎豬小編點名了

要加更

都係大家比面

已經要加好多更啦

寫得故就預咗要加更

呢個手足就講得岩啦

最近日日睇po發現成仔啲讀者周街都係

樓主此話何解？

咁係因為冇大量文比我地係依個po睇

有d咁ge事
點解我自己唔知ge

斬哂你d頭髮

你啲頭髮唔駛斬
加更就會自然掉落

破紋夜最新消息

之後會開始今日更新

終於等到

第七十六章──賽後分析

張風長舒一口氣。

雖然這一戰，真正交手之後沒有過多久。但那環環相扣的戰術，以及後來察覺到孟陌那驚人的預判與反應後更改戰術的操作，都是令他精神繃緊。

他只是跟張瑞秋及卓不凡說了一聲便下線。

實在是有點疲憊。

…………

與開頭冗長的十五分鐘相比，由雪球滾落，到鐵人現身雙劍齊斬、將重劍機甲斬進湖底、最終戰勝重劍機甲，卻只是不足五分鐘。

對於更多觀戰者而言，這一場戰鬥看得他們一頭冒水。

雖然不明覺厲，但真要說上有甚麼亮點，他們卻是怎麼都說不出來。不論如何，默行敗落，且隨風行晉級，這個便是鐵錚錚的事實。

且隨風行的支持者自然一個個興奮無比，而那些討厭且隨風行的人，則認為他是那種只玩陰謀詭計，根本派不上大場面的跳樑小醜。

但對於那些高手而言，這一場戰鬥卻是足以列入教科書的戰鬥。

…………

翌日，官方論壇出現了一個匿名的帖子。

只是這帖子，卻在出現後瞬間火熱，變成置頂的帖子之一。

原因便是因為，這是關於且隨風行對戰默行的賽後分析！

「不得不說，這一場戰鬥，是我見過青年組中最具戰術素養的前十之一。」

帖子中有影片、也有文字解讀。

像一開始的那十五分鐘，很多玩家都不知道且隨風行到底在幹著甚麼，以為只是在玩著那些看似徒然的雪球。但真正兩機交鋒的瞬間，冰原炸裂，雙雙墜入湖中的原因，很多玩家都是一無所知。

而現在看著解讀才知道，從一開始且隨風行已經打算把戰鬥帶進湖中。

「重劍機甲本來並非以移動力見稱。而被帶入湖中，這缺點更被再次放大。但默行實在是一名出色的機士，論上對重劍機甲的操作，同輩中無人能出左右。」

「因為水裡本來就不是適合重劍機甲發揮的戰場，若非默行表現出強大的機士水準，恐怕且隨風行直接就會正面進攻並擊敗重劍機甲，也沒有接下來的戰鬥畫面。」

「憑藉著出色的強控與預判，重劍機甲發揮出絲毫不比陸上弱的實力。根據我推算，在雙方於湖底、且隨風行操作鐵人的第一劍中，且隨風行便判斷出這一點，繼而有了之後的計劃。」

隨著文字的解述，下面也是有著影片。

正是最後鐵人濺起淤泥之後的慢動作片段。

畫面中為鐵人的主視角。

「畫面可見，鐵人先是激發一柄激光劍的能量，在隔著淤泥朝重劍機甲扔過去之後，便斂去身影，以下方為突破點朝重劍機甲跑去。」

「而在那扔出去的激光劍成功吸引住重劍機甲的注意力之下，鐵人殺至。直至到了身前，鐵人才在最後的一刻，激發出光劍的能量，最後一擊致勝。」

影片正好停在，鐵人握著尚未激發能量的光劍劍柄，在刺向重劍機甲駕駛艙的途中才激發能量的畫面。

「如果說，且隨風行與馬龍交手展現出那強大的操作的話。與默行的一戰，便表示了他對戰場的瞭解與運用、及那對於戰場的大局觀。」

「從一開始，他便透過視野的各種飛掠而過的畫面，掌握了重劍機甲的位置，繼而於電光石火之間制訂戰術。」

文字下方，是一張張略顯模糊的截圖。那都是以鐵人為第一視角之下，於視野中不到半秒間隱約看到重劍機甲所在的截圖。

於冰原上面如是、於湖底之中如是。

眾人看畢這篇詳盡的分析以後，都毫不吝嗇地給予了正評。但同時也是感到一陣心寒。他們彷彿看到了，在鐵人中的機士，腦海似有著整座地圖的分佈圖。

從一開始，重劍機甲的一舉一動，就像跳入蛛網中的獵物，早已盡在掌握中。

這種恐怖得令人心悸的掌控，比起那天與馬龍交手的強大操控更加令人心驚！

……………

孟陌也是在讀過這篇帖子之後，才知道到底發生了怎麼一回事。

從一開始都落在他掌控之中嗎……

他面露苦笑。

他有見過且隨風行的操作，並自認不會比他差。但人家根本就不跟你拚操作，而是不斷將重劍機甲的弱點放大再放大，到最後一擊制勝──這是一場教科書的戰術勝利。

哪怕再熱愛正面交鋒的機士，卻也不得不承認且隨風行這環環相扣的戰術，更加令人心寒。

孟陌真的很好奇，這個且隨風行沒有半點風聲走出來。真正身份姓甚名誰，都是一概不知。

他到底是誰？

為何能夠擁有如此出色的戰術素養？

……………

孫君兒看著雙眸發紅、顯然一夜未睡的哥哥，扁起了嘴巴：「哥哥，你為甚麼如此在意那個大鐵人。」

孫世行打了個大大的呵欠，露出一抹微笑。

那篇匿名的分析帖子，正是出自他手。

「因為我對他很好奇。」孫世行微笑著：「強大的操作、精密的戰術，他已經具備了一飛沖天之勢。哪怕不需要打至冠軍賽，他都已經是各大軍校爭奪的對象。」

「但直至現在，他都沒有表露他真正的身份。」

「這樣的一個人，我真的很好奇。」

……………

這些猜測，對於始作俑者的張風而言，都是沒有意義。

他已打進四強，再戰兩場，便能夠贏下冠軍。

但昨天那場戰鬥，也是讓他敲響了警鐘。

張風一邊開著小黃車，一邊默默回想著。

孫世行的分析沒有錯。

從一開始，他都是想要把戰場帶進湖中，利用水力令本來不以速度見稱的重劍機甲變得更加緩慢。但他萬萬沒想到，哪怕在水中，那位「默行」機士竟然能夠硬生生靠著預判與強控，作出反應操作！

在意識到這點後，張風才馬上改變戰術。

若是在水中、重劍機甲限於速度而無法反應，張風會正面交鋒的擊敗他，不需要再行算計。

這也代表了，默行的強大。

他暗自警剔。

到了八強，那可是數以萬計的玩家中最後脫穎而出的七人。每一位都沒有僥倖，而是披荊斬棘的走過來。若自己以為擁有那點微末的本事便能夠輕易取冠，可沒有那般簡單。

破紋夜真係我睇左4.5年故第一個會課嘅故

Penana 1000讚好加更 (1/5)

第七十七章──遇襲

今天是假日，孩子們不用上課。

但是，因為孩子們最近那次考試都及格之後，張風答應他們一個要求。然後他們便說好久沒去那個博物館看那台初號機，張風無奈之下，只得在假日也擔任司機，帶他們到曾江博物館去。

…………

很快，博物館中再次出現那久違的畫面。

領頭的張風手中握著一根小旗揮動，在旗的中央，是一朵被風吹散的蒲公英圖章。後面跟著一群頭戴貝蕾帽、萌態十足的孩子。

「抱歉抱歉，拜託請讓路，抱歉抱歉……」

大多數人看著這個組合，都會面帶善意笑容的讓開。

而在那守在門口、挺著肥大肚子的男人「掙扎」著從椅子站起來：「唷，風哥兒！好久不見了！」他向身後的孩子們打招呼：「好久不見嘍！」

「昭哥哥好！」一個個孩子對於這個胖哥哥很好感，脆生生的開口。充滿稚意的聲音，令昭哥面上笑瞇瞇的：「好乖！好乖！」

張風面露無奈的笑容：「這些小鬼現在於曾江小學上課，所以就少來了。今天不就被他們吵著要過來看初號機。」昭哥呵呵一笑：「好好好，多點來多點來！哈哈哈哈哈！」

一邊笑著，他也是不再讓他們排隊便讓開了身子放行。

……………

張風帶著孩子們走進來，看著那令人不自禁肅然起敬的金屬巨人，那默然單膝跪立的身影，似是在冥冥中等待著甚麼，直至天荒地老、海沽石爛。

張風不禁生起一陣奇異的感覺。

上一次來的時候，自己還只是個轉世重生的普通孤兒。

但現在，自己同樣兼修機士、機甲設計，對於初號機的了解何止提昇了一星半點？以往自己看上去沒感覺到奇特的，現在卻是一眼可見。

像初號機的機身，那幾道猙獰的傷口都是聚集在胸口，那是機甲駕駛艙的位置。隔得遠遠，張風還能夠看到黑球的內部。顯然當年這台初號機的駕駛艙曾受到瘋狂的打擊。

一邊想著，他便向小傢伙介紹起初號機來。

…………

偌大的博物館中，一名身材矮小的少年，身披風衣、頭戴鴨舌帽，還要再戴著一幅大大的墨鏡。

只是，那墨鏡之中藏著的，是一雙碧綠如貓眼石般的眼眸。

此刻，這眼眸看著這台龐大的初號機，暗自驚嘆。這就是人類史上第一台機甲──PD-I型！踏出人類機甲世代的第一步！

不枉千里迢迢而來！

他看著這台初號機，心癢癢的，恨不得爬上去操作一番。只是他還是心知這台機甲可是不知道多少年前的產物，哪怕仍然有進行定期保養，但真正操作卻已經不知道是何年何月前的事。

誰知道一旦啟動會產生何等恐怖的變化？

甚至直接自爆也不意外。

冷靜的想著，他只好壓下內心的渴望，不斷自四方八面觀摩這台人類歷史的精華、先河！

就在這時，便聽到一道溫和悅耳的聲音：「初號機，高14.2米，重達57.8公噸的金屬怪物。當年的創始人，正是機甲之父──江別樹。」

「只是人們卻只以為江教授創造初號機，卻不知道江教授最重大的發明，是操控台。也就是我們所認知的黑球。」

聽到這一番話，他不自禁一愣，下意識隔著墨鏡看向。只見一名長相平凡，但眉宇間總是帶著溫柔的少年，在向一群小孩子認真說著話。

黑球的創始人？

他不斷在腦海中思量、回想，自己受過的教育中──黑球的創始人到底是誰？卻赫然發現竟然沒有多大的印象？但江別樹這個名字，他自然不會陌生。那可是機甲之父啊！

一念及此，他便靠近了他們，想認真聽多點。

「操控台與機甲任何一個部件進行連繫，看似平平無奇的一個指令，實則可能同時調動機甲上百個部件，才能完成到機甲的一個動作。這就是操控台的重要性。」

「沒有操控台，機甲再快、再強，也只是一具無能的金屬傀儡。」

張風不知羞愧的將當日江別樹跟他說的話照搬了一次：「不論現在機甲的款式最先進、速度再快。但是，他們都只能安裝江教授的黑球進機甲。」

「因為他們創不出，更先進的操控台。」

少年聞言如雷貫耳，面色大變。

他的腦海中不斷翻飛，那是對機甲的認知。只是在他腦海中，那無數在腦海中熟讀如流不同款式、型號的機甲，卻又轉身一變，變成一個又一個千篇一律的黑球。

黑球如漆黑如的墨的瞳仁，一個個安靜懸浮。

又似有無數隻眼睛在看著他。

看得他心寒。

……………

「張風，有點不對勁。」

以軒的聲音從張風腦海中響起。

「嗯？」正在說得起勁的張風聞言一怔，卻又很快同樣捕捉到詭異之處。這是一種感覺，哪怕掩飾得再好、尋常人根本難以察覺。但對於張風而言，卻是清晰可聞。

那是，殺氣。

但以軒卻不知察覺到所謂的殺氣。

若是有人去留意曾江博物館的監控室，會發現監控鏡頭不約而同的進行小規模的移動。整座博物館三十六個鏡頭，很快便把整座博物館都環視了一遍。

「有人埋伏，他們窺視著我們的方向。」

「以你為起點，三點鐘方向有二個、八點鐘方向有四個、十點鐘方向有三個。」

「每個人手中都有著槍械。」

以軒的聲音令張風心下一沉。

若是換了他孤身一人自然不懼，但現在他帶著孤兒院的孩子，哪怕有些小子沒興趣而沒來，這邊也有三十二個孩子。要帶著他們突圍而出……

「以軒，你有沒有辦法？記住，我要孩子們都安全離開。」

「可行的辦法有八十二個，計算機率中……逃困最大的方案有三，分別是百份之八十二、百份之七十八、百份之六十七。張風，你要選哪個？」

「自然是機率最高的那個。」

「好的，現在啟動方案，倒計時──三、二、一。」

以軒悅耳卻又難掩漠然的聲音響起。

沒有讓張風有任何反應的聲音，刺耳至極的警報聲響起。

這是，博物館的消防警報！

Penana 1000讚好加更 (2/5)

第七十八章──熱血好市民

「操，這是怎麼一回事！」昭哥猛地跳起來，速度比兔子還要快。他連忙讓開道路，那些因為消防警報而面露驚恐的遊客，爭先恐後的向博物館出口逃去！

他可不想成為第一個被人踩死的胖子

張風大聲喊著：「一個個，手拉著手！千萬不要走失！」

令人感到詭異的是，就連那些成人都感到害怕驚慌的局面，這群孩子卻是一個個面上鎮定，聽著張風的命令，一個個手拉著手，在張風帶領之下整齊而有規律的跟著人流向外逃去。

張風一臉緊張，他擔心的不是自己，而是害怕孩子會出甚麼事。同時，內心又充滿著暴怒。那姓秦的竟然又出手，真是當他是泥造的。

他心下暗自盤算，若任何一個孩子出事……

面容難掩怒意，雙眸冰冷如九幽之寒。

就在這時，他下意識轉身看向，想要看看有沒有孩子落下沒跟上，卻只看到那矮小瘦弱、身披風衣的少年仍然怔怔的仰首看著初號機。四周的紛亂、震耳欲聾的警報，都無法喚醒他。

張風見狀一愣，腦海響起以軒的聲音：「風子，那些殺手的目標不是你們，是那少年。」

張風聞言看去，果然見那些殺手沒有因消防警報而跟著人流退去，反而在看到那少年魔怔般仰首望著初號機時，面露狂喜般向他撲去。

危險！

張風雖然殺人不眨眼，但內心終究還是一個熱血好市民。

他跟他拉著的王猛說了一聲：「帶他們出去。」然後又看向旁邊的陳浩，把手中的車匙交給他：「都上小黃巴等我。」語畢，他也不讓小傢伙開口便鑽著人群回身走去。

「張風，你在做甚麼？」以軒的聲音帶著疑惑：「按我的計劃，加上敵人的目標不是你，你們能夠逃脫的機率……」

「就是看不過眼啊。」張風又是複雜又是感慨。

複雜的是自己這種性格，不知道曾帶給自己多少麻煩。

感慨的是，自己仍然是那個對世界抱有善意的熱血青年啊。

「以軒，記得幫我把監控都屏蔽掉。」

張風一邊說著，低著頭朝一個方向悶頭衝去，一邊大叫著：「救命啊！要起火了！要死人啦！」

兩個身穿黑色男人面上一怔，看著這個不知哪裡冒出來的少年：「小子，快滾開！」

這二人，正是以軒告訴他的其中兩名殺手。

他速度不減，低著的頭面色漠然，但嘴巴卻仍然大聲叫著：「快點逃啊！要起火啦！」就在他沖到二人身前不到一米，右足突然發力，雙拳齊出。

他這雙拳很有特點。

是真正的凸出、鼓起來。

緊握的拳頭，卻是突出了中指的關節，呈鳳眼。

二人面色大變，只是因為距離太近，根本反應不及！

噗噗！

兩聲悶響，鳳眼拳打在二人的咽喉，張風看都沒看一眼便知道這二人已經身死。他閃電般探進二人剛要鬆開的手，拿起了兩把手槍。

……………

博物館中。

因消防警報而瘋狂向外逃竄的人群；

如魔怔般的少年仰首看著初號機；

圍著少年四周，那探手進懷掏槍的殺手；

及這因為紛亂而變得空曠的博物館中，翩然起舞的少年。

在張風腦海中的以軒只是下意識想到──來了！

手執雙槍，翩然起舞。

他的舞，跟每天早上晨運的舞無異。只是舞不完全是舞，也不是以軒所想的健體鍛鍊方式。這舞，是殺人技。

於張風前世，那是一個遊戲的世界。

張風在遊戲中獲得的傳承，是一個擅使火槍的家族。那家族將祭拜的祭舞，與火槍術融會貫通。而張風鑽研多年後，再融入自己的體術。

這是張風的──【槍鬥術】。

呯呯呯呯呯呯呯。

七道槍響，終於成功把那陷入魔怔的少年喚醒。他面色蒼白如紙，像經歷過甚麼大變般難受無比，只是他還未回過神來，便感到自己像頭豬一樣被人扛在肩上。

「你是誰！放手。」

張風一愣，沒想到這竟然是一道脆生生的女聲。但更令他在意的，是那聲音中高高在上、不由得半句拒絕的聲音。彷彿那聲音的主人便是皇命，不得違抗。

只是驚訝了半分，他仍是速度不減的扛著少女在肩上：「白癡，差點被人殺了還在那邊吵鬧。」

少女聞言一愣，下意識想要看向四周。

此時的博物館，只剩下九具屍體及那一如以往般漠然立於博物館中央的初號機。

…………

那少女力氣不小，在張風肩上不斷掙扎。只是張風的身體，就連以軒都是讚不絕口。比力量，她又怎麼會是張風的對手？

張風一路奔跑出來，四周的人驚恐不已，沒誰來干涉這一幕。他就在這樣，一路扛著少女走上小黃巴，然後扔進車裡。

少女猛地站起來，如生氣了的貓般想要開口大罵的瞬間──

一雙雙閃亮的眼珠子，帶著好奇的看著她。

王猛向張風投來佩服的目光：「風哥哥好帥，竟然跑去救人。」

陳浩托了托大眼鏡：「哦？還是個女生？」

「女生！？」李歡歡、李喜喜頓時尖聲開口，看著那少女的目光盡是審視之色。但那少女一身風衣、帽子、墨鏡，哪來看出甚麼端倪？若非陳浩觀察入微，尋常人還真難看出是女生。

張風額角見汗，扯著嗓子大喊：「都坐穩了！」

他踏下油門，黃巴飛馳而去。只剩下那狼狽至極的博物館現場。

……………

偌大的庭園中，有一名老者在修剪著植物。他的手皺紋滿佈，看上去如爬滿無數粗大的蜈蚣。

不知是因為年紀，還是因為某種原因。

那握著園藝剪的手微微顫抖，令皺紋看上去就更加栩栩如生了。

就在這時，一道身影闖進來。

啪。

老者心下一顫，握著園藝剪的手不自禁發力。

那價比千金的【夢羅玫瑰】被剪壞，花芯無力落地，像離開了水的魚。

但老者卻顧不及這些，只是難掩一抹焦急的開口：「結果？」

Penana 1000讚好加更 (3/5)

第七十九章───神秘少女

闖進來的人，全身猛烈的顫抖。他看著老者，欲言又止。

老者見狀已是心知不妙：「好啊！好啊！」他猛地將手中的園藝剪扔在泥土上，那面上哪有半分精神的紅光？

他面色蒼老，像是瞬間老了十歲：「九名殺手荷槍實彈，都殺不了一個十七歲的小女孩！你們好啊！」

那人連忙跪在地上：「老闆息怒！」

「息怒？」老人陡然彈起來，一腳將那人踢翻：「我息怒，誰讓那些大人物息怒！？」

「我花了在曾江積累多年的情報與線眼，畢其功於一役，打聽到那位高貴的大人物打算孤身去看看那台初號機！」

「現在好啊！竟然都奈不何一個小女孩，還是要一個沒有上機甲的小女孩！」

「莫以為我看起來風光，只要那些大人物一怒，我們所有人都要馬上完蛋！」

老人氣喘噓噓的坐在泥地上，無比狼狽。那被他踢翻的人同樣面色蒼白，卻不敢吭聲。

老人知道，他看似風光，實則已經搖搖欲墜。上次那次停電，他差點沒被直接革職。好不容易靠著背後的勢力把位置穩定下來──若這次失敗的話……

良久，老人像是平伏過來：「監控呢？到底是怎麼失敗的？」

那人面色難看，露出一抹比哭還要難看的苦笑：「不知道，監控不知何時被中斷了五分鐘。」

老人的面色再次陰沉下來：「也就是說，現在連那位跑到哪裡都不知道了？！」

「是的。」

老人深呼吸了一口氣，面色漸漸變得鎮定下來。

「去查，去找。不惜任何一切代價。」或許是因為老人那變得鎮定平和的聲音，令那人都變得平靜。

「這次已經出手，那便沒有回頭路。殺掉，那些大人物或許還能夠保住我們；殺不掉……」老人的聲音變得冰寒一片：「那便一起捲包袱，準備逃到異域去吧。跳進那些怪物的嘴巴裡，或許還能夠圖個死得痛快。」

那人再次跪在地上：「知道！」

庭園再次剩下老人。

只是那摔到泥土上、看起來髒兮兮的夢羅玫瑰，卻失去了它的雍容華貴。而現在的他，也沒有任何處理園藝的心情。就在這時，一道悅耳的聲音響起：「爸爸，你在幹甚麼？」

聲如銀鈴，略微沖散了老者心中的愁緒。他展顏一笑：「珊珊來了。」

一名女子連蹦帶跳的走進來，抱住了老者。若是蒲公英孤兒院的孩子在這裡，肯定輕鬆的認出，這女子正是曾江小學的老師──吳芷珊！

而這老者，正是吳芷珊之父，也是曾江電力公司的老闆──吳華輝！

「怎麼了，珊珊。假日也不出去多逛逛？」吳華輝在女兒面前沒有露出半分剛才的慌張及暴怒，只像一個溫和的慈父：「不是聽說妳對一個年輕人很有興趣？」

「雖然秦元那小子身世、外表都相當不錯，算是配得起我家珊珊。但爸爸我也不是那種守舊之人。」吳華輝笑著道：「只要珊珊喜歡的，我都支持。」

吳芷珊先是面色微紅，隨即便露出一抹憂傷：「沒有啦，是珊珊自作多情。人家都不喜歡我。」想到最近張風對她的冷漠，她便感到一陣悲傷，雙眸微紅。

「甚麼？竟然有人會不喜歡我家珊珊！？那肯定是個瞎子！」吳華輝一把年紀卻是調皮的裝著瞎子，哄得吳芷珊破啼為笑。

吳華輝的髮妻在生下吳芷珊之後便死去，雖然有身份有地位，但吳華輝卻一直沒有再娶，只是孤身的將吳芷珊撫養成人。

父女之間，感情極深。

此刻，父女於庭園說著心事。

那掉在地上、滿佈泥巴的玫瑰，也沒有剛才那種凡意，卻成了此刻祥和氛圍的點綴。

…………

偌大的飯堂。

張風、老祭司張春機在替孩子們盛飯夾菜，一群孩子吃得不亦樂乎，像王猛悶頭猛吃，面上盡是米粒，被張風苦笑著一顆顆撿走。又像陳浩那外表看上去溫文，其實吃的速度一點不比他人慢。

夏山這個迷糊蛋更是把筷子當筆拿，總是夾不起菜而苦著那圓滾滾的臉蛋，當羅志恆看不過眼替他夾菜時，又會露出溫暖的稚笑。

這個畫面，每天都會在蒲公英孤兒院出現。所以他們不會覺得有甚麼問題。

但此刻飯堂中，卻是坐著一名少女。

少女披著一件風衣，穿著一條黑色運動褲。頭戴鴨舌帽、墨鏡，將她的臉蛋遮得密不透風。但此刻她看著飯堂的一幕幕，那隱於墨鏡後方的眼眸，卻是泛著好奇。

這到底是怎麼樣的一個地方？

她不是普通人。

她身住聯邦，在那科技先進發達的地方，來到曾江這種連千機環都無法覆蓋之地，自然也是有點不習慣。但她的眼睛很銳利，她能夠看出整座曾江都充滿一陣頹喪之意。

整座城市，都有著一種「神棄之地」的感覺。

那是被整個世界放棄了的地方。

在這座城市中的人們，不是在生活，而是在生存。

前者，必需滿足後者這個先決條件才能夠去想。

而後者……若是連生存都弄不好，也不要想如何生活了。

曾江的人，人來人往。面上、眼裡，都帶著那股頹喪。但這裡卻是沒有。這裡的孩子，面上洋溢著喜悅、感恩。那老祭司身披的祭袍，漆黑如墨的祭袍看起來平平無奇，但那寬大的袖子間那三條金紋……是天神教最高級別的祭袍。

但這種級別的祭司，她也不是沒有見過。令她在意的是老祭司眼眸中盡是慈愛與憐惜。

而最令她驚奇的是──那少年的眼眸中，同樣有著那種慈愛與憐惜。

他看著孩子的目光，如兄長看著弟弟妹妹、如父母看著子女……很難想像，如此年輕的少年，竟然會帶著這種神情。

就在她捧著碗筷發怔之時，一名面帶和善的少年看向她，夾起一根雞腿遞向她：「姐姐，吃雞腿。」

……………

牧恩，是蒲公英孤兒院中，除張風以外最年長的孤兒，現在已是十四歲。他長相平凡，但或許因為與張風、張春樹相處得多，眉宇間有種溫柔。但這種溫柔，卻令人感到一抹憂愁，像眉頭間鎖住了深秋般，凝而不散。

很難想像這種這種愁意，會出現在一個十四歲的少年身上。

但若是配上他的身世，那一切卻又說得過去。

對唔住要暫停一下
應承你點都會出得哂

唔好要我嘅處男課爛尾就ok

今日更新=係penana連載？

唔係呀
講緊更新三魂

第一第二文破紋夜會唔會變絕版書

唔會la
楓成出品必屬佳品

有可能
留低比d子孫呀要

仲要有埋簽名

無論係蜘蛛俠個故、太子站個故、2048個故、春泥巴個故全部都有熟悉嘅ID

頂 上次冇攞去比成仔簽

靜啲呀

一陣成仔話冇人支持減更就仆街

下，有d咁ge事
cap黎望下

我知一直有你地支持

自己去，叫我做野要加更先

明明今日會加5更

下個禮拜係咪停更

係呀
星期六會番黎更新

咁即係今日嘅加更要儲嚟慢慢睇
然而我已經睇曬

就算幾多文都係唔夠架

好多文

今日係咪重有4同5

我好興奮啊！

只要你肯繼續出我都會繼續課落去

不明覺厲個不明已經講左”真要說上有甚麼亮點，他們卻是怎麼都說不出來”

語意好似重複左，同埋唔會用雖然但嘅句式

改左咁樣會好啲
雖然覺得很厲害，但真要....

或者要keep不明覺厲呢隻字，就要再改改成句

咁睇故黎黎去去都係嗰啲人睇架啦

多謝你
一定會出得哂

會呀
一陣更

btw不明覺厲呢個四字成語本身都好不明覺厲

其實本身應該冇呢個字
算係網絡術語

好似係細思極恐啲frd黎

支持成哥， 加油!

依家係咪冇人知佢叫 仙人掌 ？

Penana 1000讚好加更 (4/5)

第八十章──牧恩

牧恩是個孤兒，但他成為孤兒的年代，遠比三年多前那次軍演意外之前還要早得多。

他一出世便在曾江，卻是無父無母，那時候是被一個窮乞丐一時不忍撿回來養。只是沒養得成人，在牧恩六歲的時候便一命嗚呼，只剩下六歲的牧恩繼承了他的乞砵。

他於曾江大小巷道流連，有一頓沒一頓的苟且偷安。

以天作被、席地為床。

他經歷過世間很多難以想像的苦難，有欺騙、有殘酷。但正因為他經歷得多，他看破的更多。之後軍演災難爆發，張春樹遠赴而來，成立蒲公英孤兒院。

比起之前，在孤兒院的日子對他而言，如同天堂。

他曾經也經歷過不信任，不信任張風、張春樹。直至被孤兒院感化，真正將自己融入，成為其中一員。

心裡感恩的牧恩，是整座教堂中，最虔誠的天神教教徒。別的孩子畏如蛇蠍的天神教典，他卻是讀得津津有味。

他對機甲甚麼的沒興趣，但卻總是陪著孩子們去看那初號機。

很多孩子對牧恩的觀感，就像對張風一樣，像個哥哥般親切。

而牧恩確實也在做著這種事，在他面上沒有以往於街頭的凶狠，只有平靜的溫柔，及那段歲月帶給他的愁意。

看著牧恩挾過來的雞腿，少女先是一愣，隨即也是開口道：「啊……謝謝。」

她有點困惑。

這孤兒院，到處都帶給她一種相當新奇的感覺，是她前所未見。牧恩看見她接過雞腿，微微一笑：「姐姐不是曾江人吧？」少女先是一怔，隨即面上毫不掩飾的露出警剔之色。

牧恩不以為然，仍然和暖一笑：「別緊張，我的經歷比較奇特，很會看別人的身份。」他自小便是乞丐，自然會在街頭到處物色對象。越是衣著光鮮的，一個同情心泛濫，自然能施捨更多的錢。

「姐姐，你身上穿著的是最新款式的運動風衣。這風衣，是十木企業與運動品牌聯手合作，宣稱規格堪比機士服，能夠直接穿著在駕駛艙，並只在聯邦限定販賣五百套。」

「販賣點，可不包括曾江。」

「在我眼中，這身衣服如漆黑中的螢火蟲一樣鮮明出眾。」牧恩微微一笑，略帶溫馨的提醒：「姐姐若是要易服的話，或許換套普通點的衣服更加適合。」

這時，四周的孩子都笑了起來。

只是他們的笑聲充滿稚氣與善意，哪怕是當事人的少女也是生不出氣來。

「不論如何──」牧恩對她投向善意的微笑：「歡迎你來到蒲公英孤兒院作客。」他拿起盛滿果汁的杯子：「敬姐姐的。」

「嗷嗷！」無數孩子都起哄過來，歡聲載道。整個飯堂充滿著溫馨的氣息。少女像是木然的呆坐在原地，只是那隱於墨鏡之後的雙眸，卻盡是動容之色。

這……到底是個怎麼樣的地方啊！？

…………

「找到了沒有！」

偌大的辦公室中，一名中年男子坐著。

他個子修長，但卻明顯缺乏運動，身材有點走樣。只是他那激動時的雙眸，仍然是看得人心下微顫。

而另外一名身穿緊身辦公服、戴著眼鏡的知性美女苦笑開口：「還……還沒有。那位小姐最後通報是她在曾江博物館，而那邊起了消防的誤報。但真正在裡面，有著九條屍體，身上帶著武器。」

「嘿！」中年男子怒極反笑，雙眸如燃燒著火焰：「那位小姐到來足有半個月，這才首次出門便遭伏。看來我家的屋子裡也混進不少老鼠來！」

那一聲冷笑，聽得知性美女心下微寒。她可是知道這位大人說一不二，這看似若無其事的一句，也不知道公司裡要遭到何等的大清洗。只是她不會對那些老鼠有任何憐憫。

在曾江，想要加入錫南企業的不知凡幾。

那些傢伙不知感恩，反倒想要出賣公司。

想到這裡，她冷聲應道：「知道了，老闆。」

那坐著的男子也是站起來，面上略顯焦急。他自己知自家事，看似在曾江是一號人物，雖說也是有點手腕與能力，但能夠招待到那位小姐，更多只是因為自己沒有背景。

是的。

別人總以為他這頭【曾江之狼】徐錫南背後有著大人物作後台靠山，但其實一切都是靠白手興家。別人總是想要試探他，卻被他那副看似高深莫測的模樣蒙混過關。

而這次……

當他聽到要接待那位小姐的時候，心臟都差點沒停下來。那可是真真正正讓他擁有靠山的天賜良機。

只是現在卻竟然弄了這種事……

若是那位小姐有了甚麼事，莫說自己小小徐家，就連整座曾江也不足以平息那些大人物的怒火！想到這裡，他便不禁渾身顫抖。

「那些事，之後再處理。」徐錫南聲音斬釘截鐵：「先找到那位小姐，至少確保她平安無事再算。我要那天所有出入的遊客資料，哪怕真空了五分鐘，也要所有的監控錄像！」

「若是找不到那位小姐……」徐錫南面露一抹瘋狂：「那就整個曾江一起等死吧！」

……………

昨天才大戰過一場，今天沒有比賽。

張風登進機甲對決，卻沒有與張瑞秋、卓不凡交手，所謂過猶不及，他也是想好好休息一下。所以他只有進入了練習模式，進行著一些基本的訓練之後，便下線。

看了看時間尚早，他先是一愣。

竟然才十點。

換了平常的張風，至少十二點左右才會下線。這突然像多出來的時間，令他有點不適應。想了想，便打算出去操場「跳舞」便洗澡睡覺。

十點鐘，那些小傢伙早就睡了，而老祭司則常常會在教堂進行晚禱。

所以當張風來到操場看見人影，也是有點驚訝。

Penana 1000讚好加更 (5/5)

第八十一章──惠

曾江獨有灰蒙的月色灑落。

少女不高，或許能說得上矮小，大概只有一米五多。

但她那一頭黑髮披散如瀑，肌膚勝雪。鵝蛋般的面龐上，有著精緻絕美的五官。精緻得帶著一種非人的不真實感覺。

更令人在意的，是她的雙眸。

她的眸色，竟然是呈碧綠，遠遠自夜色看去，就像兩顆閃閃發亮的貓眼石般，攝人心魄。只是與她五官不相符的，卻是她面上的神色。黛眉總是下意識的輕皺，像個小大人般。

只是她身上卻因為這一皺眉，帶著一股上位者的氣息，令人下意識想要服從。

如此複雜的氣質揉合在同一人身上，令她輕易的成為所有人眼中的焦點。

一時間，哪怕是張風定力之高，也不禁看得癡了。

…………

「嗯？」少女似是察覺到張風的到來，轉身看去。

那顆如貓眼石般的眼眸，閃得張風眼前一晃，卻是驚醒過來。張風也沒有尷尬，打了個哈哈：「出來放風啊？」

少女眉頭皺得更深，似是很不習慣這種看似熟悉的問好。只是想到今天這人真的救了自己一次──只見她螓首輕點：「是的，曾江的月色確實很奇異。」

「呵呵，這個就要說起三年多前的那次軍演意外……」

似是打開了話匣子，張風開始跟這少女說起那次軍演意外，以及曾江的風土人情。少女沒有說話，只是眉頭皺起一個好看的弧度，時而點頭證明她在聽著。

這彷彿不似是兩個少年人的對話，更是上司在聽著下屬的匯報。

良久，張風說了好一會話，也是有點口乾。他想了想便說道：「你等下，我去拿瓶水。」語畢，也不待她反應便轉身就走。

少女眉頭也是皺著，回想剛才少年那輕描淡寫說著的驚心動魄。

到底是何等遭遇，才能致整個曾江的天空都化成灰蒙一片？

到底為何經歷過如此複雜及悲傷的事情，這裡的孩子卻仍然洋溢著如此溫暖的笑容？她越想越是不解，這些事情對於她而言，如同天方夜談，哪怕她本人身處在這個地方，卻像是聽著另一個世界的故事。

越是如此想著，她對這個地方便越是好奇。

她雖然年輕，但因為身份特殊，她見過的人極多。這令她對於看人有一種精準，很多的偽裝在她眼中形同虛設。因為她看出此地孩子的笑容、快樂是發自真心，所以她才不解。

就在這時，張風已是跑回來，兩隻手各拿一瓶水。

他一邊拿起一瓶仰首大喝，另一隻手便向她遞過來。

她是一怔，片刻像回過神來，才緩緩伸手接過。

「我叫姬惠。」

少女姬惠向張風開口：「你好。」

張風聞言一愣，隨即露出一個友善的笑容：「妳好啊！歡迎來到曾江。」

……………

雖然在認識了張瑞秋及卓不凡以後，張風已經比以往晚睡得多，但總體而言，他還是一個擁有早睡早起這個良好習慣的人。

當他和衣而睡，姬惠仍然站在操場。

她的絕色，似要與朦朧的月光爭輝。

片刻間，一道身影悄然出現在她身後，卻是單膝跪地：「令小姐受驚，屬下罪該萬死。」

姬惠沒有半分驚訝，面色仍然平靜，似是早就預料到此人的出現：「有沒有甚麼消息？」她的問話，是那般自然。就像問著你今天吃飯了沒般平淡。

明明這黑影才剛趕來，但姬惠卻似是早有預料這人應該擁有某些消息。

「小姐，屍體的生物特徵已進行匹配，是曾江本地的人做──徐錫南，他不會那麼笨。恐怕只是被混進了內鬼，得知小姐的動向。」

姬惠那雙貓眼石般、如琉璃似的眼眸，似是將月色納入秋水盈盈：「徐錫南是一個有手段、有大局觀的人。所以他不會放棄抱著這根大腿的機會。關鍵不是曾江哪位出手，而是那背後的人。」

姬惠嘴角勾起一抹好看的弧度。只是弧度，卻是略顯冰冷：「我們這根大腿誰都想抱，但有時候也代表誰都想斬斷。既然敢對我出手，那自然得徹查。我相信你有分數，孫叔辦事，我放心。」

黑影的聲音也帶著幾分冷冽：「知道，小姐。」哪怕他很努力地掩蓋他的殺氣，但姬惠仍然能夠清楚感覺得到。小姐可是現在唯一的繼承人，若是小姐出了甚麼意外──

黑影想都不敢想那個後果。

「小姐，妳要先回徐家嗎？」

「不。」姬惠斬釘截鐵：「現在誰都以為我生死未卜，哪怕想殺我自然也無從入手。我在這裡，反而是最安全。畢竟誰也不會把目光打到這座孤兒院裡去。」

黑影明顯事先對這座孤兒院有所打聽，但終究難免面露難色：「小姐，妳千金之軀……」

姬惠斷然開口：「甚麼千金之軀就免了，現在是聯邦、是議會的世界，沒有數百年前的皇族。」

「我一心學習機士技術，便是想要他朝有一日能夠到異域殺敵，保家衛國。就是那般簡單。甚麼政治、甚麼地位，我都不在乎。」

「曾江作為機甲起源，我才想要在這裡感受一下氣氛。」

「若是單單因為危險而逃脫，那不是我們的風格。」

黑影身形微顫，既是擔心又是安慰。隨著小姐長大，身上的霸氣也越盛，就像……那位大人一樣。

「把消息都打探好，我要知道誰敢指使對我出手。」

「是的，小心。」

黑影悄然消散，像是從來沒有存在過。

姬惠仍然平靜的站在原地。

只是那婀娜的背影，此刻卻是帶著一絲寂寥。

…………

於張風而言，姬惠的到來沒有帶來任何困擾。他自然不是那種不諳世事的少年。他兩世為人，見過的人極多。哪怕姬惠很努力地掩蓋，但他仍然從姬惠身上感受到一股貴氣。這是一個不簡單的少女。像曾江這種鳥不生蛋的地方，能夠弄到如此多的槍械來暗殺，可見對方的決心。

在張風看來，這種大人物在暗殺過後，大概是在這邊避避風頭，過段時間自行就會走了。

另外說一下，下週會停更。

因為作者外出取材，嘿嘿嘿……有空的話，大概會透過TG把照片發一下。有興趣的可以加一下。

大概一週後回來繼續連載！

我們一週後再見嘍！

冇需要知道

多謝你地！

加完更就即刻停更咁開心

慳住食呀

食晒先講, 你早尐講我分五日睇丫

咁等下la
休息一個星期

除咗負評都唔知講乜好

好多負皮

抱大腿其實點解

抱吳芷珊

真膠假膠分不清

話說我翻睇咗「遊戲之道」，而家翻睇緊「召喚武師」
好明顯睇得出楓成你文筆，場境描寫嘅進步
就好似你講咁，「召喚武師」對比而家嘅作品，真喺有種小朋友嘅感覺

但喺因為咁發現楓成你好鍾意寫嘅一個情節
「召喚武師」：黑姬安靜地坐喺小希旁邊，輕聲問小希「在想什麼呢？」（打完懷德之後）
「遊戲之道」：阮碧兒又喺安靜地坐喺小希旁邊，輕聲問遊龍「在想什麼呢？」（阮碧兒得靈魂果陣）
留名「三魂行」又有

我想靜靜

怕個鬼

靚靚是誰？

靜靜sor

絕食第一日 好痛苦

咁雖然有進步，但都仲係我寫緊丫嘛

呢個真係百用不厭

怕個鬼係特登
游龍入遊戲同張風入虛擬網果刻

乖la, 好快番黎架la

輕聲問楓成：「在想什麼呢？」

佢想靜靜

楓成：@靜靜

又一日冇文

沒有成成的第一天

我與大家同在

是咪搏加更

我唔知你講咩

大家趁呢幾日，快啲去penana重睇，捉錯字之餘，仲可以刷view同like搏加更/外傳

我又想食 邊間 利申係東京

大家好
我仲倖存

又準備加更？

冇呀
旅程間掛住大家丫嘛
外出取材堅有用
諗到d好靚ge畫面想寫比大家

我只係掛住啲文

幾時返黎啊

已沈

成仔肯返嚟更文咪唔沉囉

誰是靜靜

冇文都多咗1正皮

多啲正皮就啱㗎啦
記得去like 埋penana
等成仔一返嚟就可以加更

諗起以前情情愛愛故嘅文筆情節唔算精彩，勝在有共鳴，都有成二千幾正評
而家楓成高質故，文筆情節都睇得舒服緊湊有張力，但正評得77個，感到可惜

諗起且隨風行，又傷心多兩秒

幾時有文

可能五十都冇 有幾十個我啲分身黎

多謝咁多位支持同關心~
我安全番到黎啦
星期一如常更新

尾已爛

今日星期六

連星期六條數都走？

比我抖多兩日回下氣啦

點解呀
有排未完wo

消失左成個禮拜

星期一復出
約定你

無知一問
破紋夜係咪出晒㗎啦？
已出係去到幾多章
成哥啲文都睇晒 無文追好苦呀

破紋夜未出哂呀
搵緊有冇出版社接手
冇之後先算

無結局睇

棄故

未有，唔會冇

有生之年系列

咁都明你係講信用嘅

文

星期一 等文

早餐

早餐呢

breakfast bell

第八十二章──排隊

況且，張風可是忙碌得很，沒時間理會那些大人物。

機士訓練、江別樹的教導，已是花費了他大量的時間。而且，孤兒院的各種事務，對於孩子們的教導等等，加起來已佔據了張風生活的所有時間。

他實在沒有那個聯邦時間去理會這位大小姐。

在經過昨夜交流之後，張風像是沒有留意到這位大小姐，徑自開著小黃巴唱著院歌，送著這些小傢伙去上課。

只是令他有點意外的是，各大報導中，都沒有關於昨天暗殺的事情。對此，張風只是一笑了之。這種大人物之間的把戲，他不感興趣。

張風回到孤兒院，卻赫然發現姬惠穿著圍裙、手執掃帚在打掃著。張風看著一怔，隨即啞然失笑。實在是對於張風這種「家務達人」眼中，姬惠的動作錯漏百出，就連掃帚都沒能拿好，而且每次只有掃著小部份的地方。

按她這種速度，要把整座孤兒院打掃好，恐怕都得入黑了。

似是感覺到張風的到來，姬惠看了他一眼，那白晢的面頰罕有泛過一抹尷尬的粉紅：「我……想要幫點忙。」張風哈哈一笑，從她手中拿過掃帚：「這樣掃不行的，要大面積一點，感覺像是要一口氣把地上的灰塵垃圾都掃起來。」

張風示範著的把食堂的地面都掃乾淨之後，看向姬惠：「看懂了？」

姬惠那雙貓眼石般的眼眸泛著莫名的光芒，點了點頭：「懂了。」

「哦，那就交給你了。」張風把掃帚再次遞給姬惠後，便轉身離去。有人負責打掃，他也是樂得清閒。

…………

「白癡！你這個白癡！連這樣點基本的能量迴路都算不出來！以為那天贏了一場比賽就能飛天了嗎！？」

江別樹指著張風的額頭怒罵，張風暗自想著若不是這裡是虛擬網的話，恐怕口沫便如釘子般灑在自己的腦袋上了。

「你要記住！機甲這樣巨大的金屬怪物，卻是由著無數極敏感的細節與系統組成！差之毫釐，謬以千里！每一個細節，都必須謹慎再謹慎！快去重新再算！」

江別樹站起來踢了張風一腳，張風頓時灰頭土臉的躲到一旁苦煞思量。

看著那邊可憐巴巴的張風，江別樹悄無聲息的勾起一抹笑容。

快了。

真的快了。

……………

「啊啊啊啊啊啊！」張風嘴巴發著無意義的聲音咆哮著，卓不凡面紅耳赤的看著光幕那個「敗北」的字幕，禁不住爆了一句髒話：「幹，你今天吃春藥了啊！」

張風重重的呼吸著，面上盡是暢快淋漓！

「爽！」

這時，張瑞秋在一旁陪笑出聲：「風哥，爽了沒？狀態有到正佳？」

張風聞言不禁好氣又好笑：「你這傢伙，明天又要下注？」

張瑞秋仍然笑著，張風似是感覺到張瑞秋真實的存在、在旁邊點頭哈腰的：「呃……就是引擎出了點問題，你知道嘛，機甲的引擎可是相當重要。與其去修理，不如整個換個新的……」

卓不凡終究還是未能像張瑞秋般無恥：「瘋子，你明天的對手有點麻煩，你可要小心。」

卓不凡提起了那個「對手」，張瑞秋的聲音都變得凝重起來：「對，那傢伙就是一個不要臉的無恥傢伙！」聽著張瑞秋那咬牙切齒的聲音，張風不由得忍俊不禁：「聽著從你口中說人家無恥，怎麼充滿一種違和感？」

卓不凡也是哈哈大笑：「因為那傢伙上屆也有參賽，可是給這軟皮蛇帶來不少麻煩呢。」張瑞秋聞言如炸毛的貓：「甚麼麻煩！？只是一丁點麻煩而已！最後那傢伙還不是被我一槍轟爆！？」

聽著二人在吵嘴，張風不禁對明天的對手生起了一抹期待。

他可是知道張瑞秋的水準。

看起來自己在瘋狂的進步，但他對著二人的勝率仍然是敗多勝少。那是因為二人從「野路子」走進四大院校之後的正規訓練，會進入一個實力的飛漲期。

就連這樣的張瑞秋都深惡痛絕的對手，到底會是一個怎麼樣的人？

……………

姬惠有些難以置信。

哪怕她行事作風，從來不會以自身家世自居。但不論她的身份地位，還是其傾城之容，都會很輕易令她成為眾人的目光焦點。有誰對著她不會遷就、寵著？

但在這座孤兒院，卻是壓根兒沒有這一回事。

像今天早上，張風在示範一遍之後，便沒有任何憐香惜玉的把掃帚交給她，讓她把整座孤兒院都打掃一遍。

待那些小魔怪放學回來後，找不著藏於金屬室的張風之後，看到在旁邊坐著百無聊賴的姬惠，便捧著家課向她詢問。姬惠是甚麼人？自小受過的教育都是最頂級的。

不論各種學說，到機士知識，於她而言都是順手拈來。

當她解答了其中一個孩子的問題之後，才駭然發自這是惡夢的開端。

一個個孩子雙眸發亮，像是盯上了甚麼般，瘋狂的把自己學業遇上的問題都向姬惠求教。一時間，姬惠忙碌得不可交加。

恰好此時，張風路過準備去洗澡，看到被孩子們包圍著的姬惠。姬惠自然也看到了張風，便向他投向求救的目光。張風卻是一個激靈，他知道若是救走了姬惠的話，小魔怪們抓著的便是他了。

他板起了臉喝罵：「都成甚麼樣子！這樣纏著人家好嗎？！」

姬惠聞言才微舒一口氣，內心慌亂稍緩。只是下一刻張風便再次開口：「我說過多少次？問問題要怎麼樣？排隊！現在沒排隊，成甚麼樣子！？」

那些孩子們可是相當聽話，一個個連忙排起隊來。

看著那隊尾都排到出房間外面，姬惠幾欲昏倒。當她緊咬銀牙想要看向張風的時候，那傢伙早已不知何時溜走了。

好多飢餓ge人

放左個假番黎梗係要進入碎碎唸模式一下。

聽到有巴打對我d故懷有可惜同唔明，勾起左我一種反思。

破紋夜暫停，對我而言是個不大卻也不小的打擊，要說心情完全不受影響那是不可能的。但真要說「世界末日啦！」又未至於，畢竟這六年也是平淡走來。

事實上，這種感慨我倒不是首次聽見。我就是一個相當執拗的人。我想要的，是那些因為喜歡我作品、我的世界，然後跟我一起沉醉其中的伙伴。所以比起「量」，我更在乎「質」。

像在這裡，一群伙伴哪怕在我休更的這一段時間，也不忘推帖、回覆等等。這些雖然我沒說，但卻記在心中。

就像我以往一而再、再而三的矯情地說：對你們，我的內心只有感謝。

接下來的時間，再次請各位多多指教嘍。

最後──九洲的風光確實很美，有機會諸位也可以去看看。

一個守信用嘅作者

那怕只係得個背影，已經有排幻想

成地都係啦

仲諗住返嚟有加更

Real

真餓左成個星期

咁仲唔快啲餵飽我地

果次連加果5更已經搾左好多

有邊個想榨乾你舉手

第一次留言 楓成巴打啲文係非一般高質
初初留意到係遊戲之道 但中間有少少沉悶所以冇追 偶然係penana見到召喚武師 一睇上哂癮 可能巴打啲文並唔算速食系列 遂步遂步咁寫 令到唔小冇咩耐性既人都冇動力追落去 但我認為呢隻寫法先係巴打你既特點
小弟可能講野唔太清晰 但全靠楓成巴打既召喚武師陪我渡過人生難關多謝巴打

哇
唔駛講得咁大
我寫故都係想同咁多位讀者分享我ge世界
我們只是剛好遇上，然後彼此影響彼此的世界

淨係見到棵仙人掌 btw琴日飲咗杯仙人掌汁 原來楓成嘅汁係咁嘅味

飲我ge汁

飲過翻尋味

聖誕禮物
新年禮物
農曆新年禮物
如果有就好啦

嘩
你狼過狼振英wo

第八十三章──價值

把所有孩子的功課都應付過後，姬惠如獲大赦般軟倒在沙發上，香汗淋漓。只感這樣一番應對，比起自己進行五十次弧型步的機士訓練更痛苦。

一個個孩子在完成功課後，心滿意足的收好，然後準備和衣而睡。

姬惠只見一杯熱牛奶遞了過來：「姐姐，喝杯牛奶休息。」

她一怔，看了過去，正是牧恩。

「啊……謝謝。」她接過牧恩手中的牛奶，而牧恩也坐在她的旁邊，自己捧著另一杯牛奶喝著：「很累吧？」

「不會。」姬惠有點不習慣這種平等的對話，哪怕她掩飾得很好，但還是散發出那種拒人於千里的冰冷。但牧恩卻如恍若不覺，徑自喝著牛奶出神：「姐姐，我們都是孤兒。」

「風哥哥也是，我也是。我們都是。」

「若不是有老祭司，也不知會過著甚麼水深火熱的日子。所以我們之間，都很惜福。」

牧恩溫和一笑，面上卻如帶著與他年紀不相符的滄海桑田：「所以我們每個人，都會展示著自己的能力。」

「像猛子看上去虎頭虎腦，但每次我們被欺負，他都是第一個跳出來幫我們出頭。」

「像浩子滿肚子黑水，都是詭計多端。」

「傲嬌的小恆，很會修理東西。」

「小山堆砌的沙堡是最漂亮的。」

「子德很會處理傷口，我們有誰踢球受傷，都是他處理的。」

牧恩朝她微微一笑：「我們不知道姐姐你為何而來，又何時會離開。」

「但不論是風哥哥，還是我們。都在讓你展示著你的價值。」

牧恩喝完熱牛奶，站起來：「因為我們都是孤兒，深知道沒有價值的存在，是最容易被捨棄。或許我們表達得不太好，但卻沒有任何惡意。」

姬惠面上露出動容之色，震驚無語。

腦海中像是回想到張風遞給她掃帚，又想起那些孩子一個個纏著她問功課……

她不禁脫口而問：「那你呢？你的價值？」

牧恩呵呵一笑：「我？我只是個寫日記的人……哦，對了。還有勸架。」

語畢，他向姬惠微微鞠躬，然後轉身離開。只剩下久久無語的姬惠孤身坐在沙發上，不知道在思考著甚麼。

……………

回到房間，牧恩亮起書桌燈。

旁邊，范子德在呼呼大睡。沒有人會聯想到一個看上去冷靜平和的孩子，睡起覺來竟是大字形的睡著。牧恩搖頭失笑，也不理會便拿起筆：「姐姐是個不平凡的人，我能夠看得出來。

只是，她明顯對孤兒院沒有惡意。關於這一點，相信風哥哥比我還要清楚。也對，風哥哥向來都是我們的頭，又豈會放任別人傷害我們？

風哥哥生龍活虎，那是不用說的。但老祭司的身體開始有點不太好，還好有風哥哥支撐著。我也要快點長大，幸好我跟子德快要成年，大概也能分擔一些功夫。

今天又是一個平和而安靜的日子，感謝天神的照料。

願祢的榮光，一直照耀在祭司身上，讓他至少能夠活著看到我們長大。

你的信徒，牧恩在此誠心祈求。」

牧恩面色虔誠而平和，哪怕只有身前沒多黯淡的桌燈，卻令他面上帶著一種聖潔的光芒。

他不是孤兒院中最具存在感的人，但絕對是所有孩子中，信奉天神教最虔誠的人。

良久，他緩緩把日記本子蓋上，將其拿著爬上床，然後認真地藏在枕頭底下。

他把頭躺在枕頭上，面帶著微笑地閉上雙眸。

明天，又會是美好的一天呢。

…………

姬惠躺在沙發上，美眸流轉。

很難想像這樣一名少女，眼眸竟然能夠泛過如此複雜難明的波動。

因為她本來就不是一個平凡少女。

她見過的人、事，太多。多少人為了與她拉上關係，甚至說上一句話，而不釋一切代價。她不傻，除了自己的家世之外，她的絕色也是受人熱愛及追捧。

看到那些所謂名門弟子望向自己的目光，簡直像要把自己吞下去一樣，令她感到嘔心。久而久之，她都不喜歡暴露於人前，哪怕在人前也先易容喬裝。

但這裡，還是她第一次感到平凡。

在這裡，她只是一個人。

吃飯、睡覺的人。

沙發很硬，很不舒服。

熱牛奶並不算是新鮮，於她而言更是難喝。

但她卻難以置信的發現──她竟然開始喜歡這個地方。

…………

翌日，張風把孩子們都送去上課後，便回到家中。

在看到姬惠有點手忙腳亂的嘗試打掃著孤兒院，他沒有打擾。正如牧恩所言，這是他們的生存方式。

哪怕他們沒有故意去做，卻都下意識在賦予著她存在的意義。

他們在孤兒院很快樂，但同時都很惜福。不能單靠孤兒院的情義，然後苟活。他們不單止要活著，還要活得快樂、活得有意義。

張風看了一會兒後，便轉身走進教堂的金屬室。

今天，是機甲對決的四強賽。

只要贏了今天這局，他便會晉身一個月後的決賽。

甚麼機甲冠軍的虛名，他都不在意。他在意的只有獎金，能夠改善孩子們生活的獎金。

為此，他需要大量的金錢。

……………

聯邦某地，一座學院。

一名身形壯碩的男子坐在食堂，在他面前卻是有著三個空碗，而他手中卻拿著第四碗米飯，大吃特吃著。

四周的學員看向他面色苦澀。

能夠在一大清早吃上四大碗牛肉飯，也就只有他了。

不到片刻，他把碗擱上，然後隨手執起一杯清水飲盡，方長長舒出一口氣：「哈哈哈哈！爽快！」

看到他站起來，眾人也是向他大聲打氣：「田大哥，把那個甚麼鬼劍神擊潰！」

「嘖，田大哥可是我們的王牌機士。神盾之前，機毀劍斷！」

「哈哈哈哈哈！」被稱為田大哥的男子大笑出聲，看他那副滿臉鬍渣的模樣，很難想像這人只有十八歲。他向四處拱手：「承你們貴言！哈哈哈哈！」然後他便大踏步的朝食堂外走去。

他沿著食堂走到學院的戰術室，沿途不斷有人替他打氣。顯然此人在學院中頗具人望。

係盾

連𡃁妹都唔放過 好似仙人掌咁

又關我咩事

你唔係去日本食jc咩

jc係咩黎
btw聖誕快樂呀各位

楓成繼續扮純情

食開js唔識jc

聖誕快樂

楓成hentai

越講越唔知你地講緊咩
我係專寫溫馨小品ge偶像派作者呀

開頭溫馨，最後唔知又死幾多個

諗諗下 如果要死得多人 又要係風行重視嘅人
孤兒院

開盤未

孤兒院比人滅左豬腳就大開殺界走光入腦，全故完

宵夜都黎啦

第八十四章──開門見山

事實上，他也確實如此。

田見山。

松山學府的王牌。

松山位於西方，與西山比鄰。正因為比鄰，雙方常常會有一些友誼的交往或切磋。而田見山因為其出色的實力，早就被西山看中。據聞下年便會將田見山列入觀望對象，考慮將其轉校，納入西山靜齋之中。

現年十八的田見山，前途無可限量。

他性格灑脫豪邁，頗得人心，就連松山學府的校長也不太忍心這位王牌離開。但對於學院而言，能夠從中培養出被四大學院相中，繼而主動邀請轉校，這不論對於學院，還是學員的本人，都是百利而無一害。

加上兩校本來相鄰，那才令校長決定放人。

……………

田見山向替他打氣的眾人拱了拱手後，才鑽進黑球駕駛艙中不見。

只見那壯碩而龐大的身軀坐在黑球中卻不見任何辛苦，反而如魚得水的舒展了一下筋骨。

那雙眼眸泛過一抹如水靜意。

他有戰意，卻沒有因此而失控。他控制得很好，當然這也跟他的機士風格息息相關。

且隨風行嗎？

來一場乾淨俐落的戰鬥吧！

……………

張風坐在黑球中，無視了張瑞秋傳來的群組邀請。用腳指頭想也知道這傢伙肯定又是一番廢話，然後求神拜佛的讓自己要贏，不然他的老本就要沒掉……云云。

同時，他也對這個令張瑞秋這個無恥傢伙都深惡痛絕的機士感到一絲興趣。

見山……嗎？

……………

這時，但凡在家中的人，又或者各大機士學院，都擱下了手中的課業，準備觀看這一場戰鬥。

同時也有人不滿如此精彩的戰鬥，應該擺放在晚上。

但因為晚上有另外一場重頭戲，所以任他們再不滿，遊戲公司仍然是這般決定了。

「歡迎大家觀看這場觸目之戰──且隨風行對決見山！」

「我是主持人梁樂心，你們好。」

「這邊是已退役的高級機士郭柏宇。」

「大家好。」

鏡頭中，一個看上去約二十多歲，全身上去散發著青春氣息少女，那頭黑髮披散下去。鵝蛋型的臉龐，充滿知性美的笑容，令人下意識生起好感。

而旁邊則是一名男子，一頭乾淨清爽的短髮，卻在黑髮中隱見亮銀，可見其年齡不輕。但更令人在意的，是他眼眸中的深邃。他正是退役的高級機士──郭柏宇。

「由四強賽開始，我們會與觀眾們一起觀看最後的這四場比賽。」

梁樂心面露令人親近的微笑：「郭前輩──」

「呵呵，甚麼前輩。就喊我一聲郭先生好了。」

「郭先生果然平易近人。」梁樂心展開笑顏，雙眸笑成月牙兒，卻仍然看到她那黑白分明的雙瞳：「郭先生，這場大戰舉世觸目。在遊戲中的賭盤更是各自一賠二的比率，可見所有人也認為這場大戰算得上是五五開的戰鬥。未知身為高級機士的郭先生有何看法？」

郭柏宇微微一笑：「我也是這般認為的。」

「見山不用多說。田見山乃是出身松山學府，因為比鄰西山靜齋，風格帶著有濃重的西山影子，卻偏偏不忘松山學府的善守風格，可以說是走出了屬於自己的一條路。」

「相信提起見山，人們都不會忘記他在上一次與狙神張瑞秋那驚天一戰。」

梁樂心顯然有做足功課，螓首連點：「是的，那次交手，見山已是貼近至狙神的【熾天使】機甲三百米距離。算是除決賽時【閃電狼】卓不凡那百米距離之外，最靠近張瑞秋的對手。」

郭柏宇含笑點頭：「沒錯。見山的實力無容置疑。真要說的話，且隨風行便是另一個路子。在他身上，我看見卓不凡與張瑞秋的影子。」

「每一名機士，都有著他獨特的風格。他身上有著很強烈的野路子風格。操作之間天馬行空，不拘一格。而且不論戰術素養，還是操作的基本功都十足。能夠打到四強賽，沒有任何僥倖。」

梁樂心聽到郭柏宇這一番評價，倩臉露出驚訝：「哦？這般看來，郭先生對且隨風行很有期望喔？」

郭柏宇失笑：「相反。大家都知道我出身聯邦軍校。」

「軍校的訓練，是極其嚴格。這也導致機士能夠在面臨任何情況都能沉住氣。這對於兩名機士實力在伯仲之間時，能夠造成決定性的差距。」

「這不是野路子的機士可比的。」

「畢竟像卓不凡、張瑞秋這兩名奇才，可不是每年都能夠見到。」

「所以這場對決，我看好見山。」

梁樂心巧笑嫣然，不會有那種誇張失實、卻又恰好保持著專業的知性笑容：「既然郭先生支持見山，我最是支持弱勢人士。那麼，我便支持且隨風行吧。」

郭柏宇面露微笑，沒有吭聲。

而梁樂心則繼續開口：「好了，現在已是雙方機士進場。」

主播畫面陡然收縮至光幕中央，兩邊則是打直畫面的機士三維投影，顯示著選手選擇的機甲。

「雙方挑選的戰甲都沒有出乎意料之外，且隨風行仍是那萬年如一的──鐵人！據我悄悄從遊戲公司得來的消息，且隨風行玩家的機甲倉中，當真只有鐵人這一台機甲而已。」

「至於見山玩家……同樣是見山賴以成名的機甲──石像機甲！」

…………

張風看著畫面的機甲，也是嘖嘖稱奇。

重劍機甲有著八米多高，算是一個奇特的例子。那把難使的重劍，也是令重劍機甲成為冷門的原因之一。

但眼前這座石像機甲，卻是異域戰場中其中一種相當受歡迎的機甲。

石像機甲七米高，右手機械臂內設火焰噴射器，若是以鐵人機甲的裝甲，大概被燒上五秒以上便會開始出現融化。

而左臂──則沒有左臂。因為石像機甲的整根左臂自前臂開始，便是一個五米大高的長金屬盾！若石像機甲略略操控往後一縮，足以將整個身體都藏在大盾之後！

張風看著石像機甲也是讚嘆不已，對於石像機甲，他也是略有認知。這只是當年一名機甲設計科學員的畢業作品，當中沒有甚麼奇思妙想，更沒有像重劍機甲那柄重劍般混合奇特金屬的材質要求。

但當這份設計圖因為一次意外被軍方看到，頓時驚為天人。

很快，石像機甲被量產並投入戰場，成效斐人。

因為石像機甲沒有太過繁複的指令，沒有昂貴的成本，但卻是最適合進行陣地攻堅的機甲。

石像機甲不斷被優化，直至現在這一個版本，已是第三代的石像機甲。

只見這座石像機甲被見山噴漆成泥黃色，但那左臂的巨盾卻是漆黑如墨，卻被安裝了特效。巨盾擱於地上，似有一座黑山拔地而起，令人高山仰止！

這便是見山的石像機甲！

放假例牌要訓耐d架啦
btw提供一下石像機甲，好大部份係參考遊戲－【Anthem】入面ge巨像號。

快出多幾篇啦

點解仲未打

聽日打架啦.........

應該係

Anthem 垃圾game

佢試玩果時真係J到出血
之後正式版玩左半個月就del左game

邊個畀你放假啊仙人掌

佢應該係準備緊聖誕加更

我先唔信條死仔會加更

文呢我想要文阿

第八十五章──石藏於山

「機甲選擇完畢，便到了選擇武器。」

梁樂心清脆的聲音響起：「且隨風行玩家仍然是選擇了雙劍，真不愧劍神之名。而見山玩家，除了石像機甲內設的巨盾及火焰噴射器之外，更改裝了隱式彈倉，能夠安裝飛彈。」

郭柏宇點了點頭，聲音帶點懷念：「機甲之間，千變萬化。哪怕是同一台機甲，但不同的機士會有不同的風格、習慣，也導致有不同的外掛武器安裝，最後衍生出不同的風格。」

「雖然石像機甲明顯是偏向中、近距離的戰鬥，但有了隱式彈倉，也具備一定的遠程攻擊能力。」

梁樂心接下來的聲音挑動起觀眾興奮的情緒：「好了，即將準備進入戰場。我想很多觀眾已經急不及待了吧？我看看……哪怕是白晝時段，觀戰人數已突破九十萬了！是截至現時今次大賽，最多的觀戰人數！可以想像，若這場戰鬥是在晚上的話，打破百萬是肯定的！」

郭柏宇勾起一抹會心微笑，哪怕已退役，但畢竟他幾乎把黃金的歲月和光陰都貢獻給了機士生涯。在看到機甲對決如此受歡迎，他自然會高興。

聯邦各大軍校；
張瑞秋與卓不凡；
李天照；
馬龍……

太多太多。

蒲公英孤兒院中，少女坐在略顯繃硬、並不算舒服的沙發上，卻是渾然不覺地緊盯著眼前的電視光幕不放。

……………

「成功進入戰場，戰鬥將於五秒之後開始。」

「五、四、三、二、一。」

「開始！」

這次的戰場，是叢林。

叢林是一個比較熱門及常見的戰場，因為這是一個巨大的戰場，當中有山林、叢林、河流等等各式各樣的地形環境，可以說是一個充滿變化的戰場地圖！

在光罩消散的瞬間，張風已經操控鐵人化成一溜黑煙消散於原地不見。而在別人意料之外，龐大的石像機甲竟然也是沒有正面朝戰場中央走去，卻是朝旁邊大山走去。

「哦？見山玩家這次不像以往那般正面相對，顯然是戰法出現了變化。郭先生，你怎麼看？」

郭柏宇沉吟片刻，方緩緩開口：「機甲對決，向來不如別人所想般充滿熱血的對碰，我想這個，張瑞秋這位天才橫溢的機士已經向大家說明了。」

聽到郭柏宇充滿趣味的說話，觀眾不禁笑了起來。確實，與張瑞秋狙擊槍法名氣並駕齊驅的，是張瑞秋戰法之猥褻。只是張瑞秋本人聽到郭柏宇的點評，面上反而得意洋洋，向著卓不凡耀武揚威：「看到了嗎？」

卓不凡面色不變：「能夠把別人說你無恥當成讚美，我也是服了。」

……………

「且隨風行聞名的，除了那過硬的操作技術及各種順手拈來的高階戰術動作外，還有他的戰術素養、戰場運用。像上場他對決默行的重劍機甲，便是將環境地圖發揮到了極致。」

郭柏宇的評價也犀利：「相反，若非那諸多的手段，二人光明正大的交鋒。以默行對重劍機甲使用得如此爐火純青，且隨風行怕也沒必勝的把握。」

御林軍校的戰術室中，眾人看著被郭柏宇點出來的孟陌。而孟陌只是平靜的看著光幕，如壓根兒沒聽到人家提起自己。

「再加上，上屆大賽見山惜敗於張瑞秋槍下，顯然也沒有原地踏步。他到底想要發揮出甚麼來？對此，我相當期待。」

梁樂心調皮一笑：「郭先生果真看好見山，那我們現在看看戰況。」

……………

張風操控鐵人，龐大的身軀卻帶著幾分輕盈，於叢林之中奔走。

而田見山則操控著石像機甲登上了大山，然後小心翼翼的蹲了下來。

梁樂心雙眸發亮，輕咦一聲：「見山玩家，這是利用塗裝的保護色？」

郭柏宇點了點頭：「這是肯定的──你看，見山在進入戰場後，便悄然將他盾牌的那黑山特效關掉，若是遠遠看去，渾身泥黃色的石像機甲難以察覺。」

「當然，他也是有點走運。若這次戰場挑中了冰原，又或者其他沒有大山的戰場，他這一身塗裝反而令他紮眼非常。」

郭柏宇中肯而又準確的點評，令觀戰的眾人在短時間內把握了戰場的發展及戰術原因，都不禁心生「原來如此」的感覺。在導播台中，導播面上也是露出滿意之色。

梁樂心那出眾的臉孔、青春的氣息及充滿清脆的解說；

郭柏宇則是專業的分析。

這對拍擋現在看起來表現不錯。畢竟要起用梁樂心這種新人來主持這種大賽，於他們而言還是有風險。現在看來效果蠻好。

……………

「喂喂喂，這傢伙可是學我！真是有夠猥褻！」張瑞秋看著田見山的模樣，不滿地叫囔起來。只是卓不凡聽得額角抽動，自他口中說別人猥褻還真是有著很大的反差啊！

而且隨風行卻像是恍若不覺般，徑自於叢林間疾走。機甲的速度畢竟是極快，遠超常人想像。沒有過多久，鐵人便來到了大山的方圓千米之外。只是鐵人的速度，卻是漸漸的慢了下來。

在進入千米範圍之後，更是操控著鐵人蹲下了身子，在叢林高大的樹冠遮掩之下，根本難以察覺鐵人的身影！

梁樂心頓時驚呼出聲：「莫非且隨風行已發現了見山的埋伏？」

郭柏宇卻是斷然開口：「不是──」

他的眉頭皺成一個川字，思索片刻方道：「這……更像是下意識所為。若是我沒有想錯的話，每一名出色的機士都會對有機會被敵人埋伏的地方生起警剔。現在看來，且隨風行便是對那大山生起警剔而選擇了下意識的隱藏身影！」

……………

張風卻沒有半點緊張，還在那邊跟以軒聊天。

「風子，你這次的對手有點本事。」

「好像是呢。聽張瑞秋那猥褻的傢伙說，這見山不是像卓不凡般喜歡正面對決嗎？竟然藏起來埋伏了。」

「風子，出色的機士需要擁有多變的風格應對不同的戰鬥。這樣會提昇生存機率百份之二十三。」

「……以軒，還能不能好好聊天。」

「可以的，風子──能好好聊天的機率是百份之百的。」

對著冰冷精準的以軒，張風當真連吐糟的心都沒有了。

你真係了解我

黎啦黎啦

今個星期打得完的機率是百份之一

梁樂心幾重戲份

還能不能好好聊天

之後你就知

成哥想靜靜唔加更嘅機率係高達八成

啫係準備死

後宮陣容，緊係要落多啲筆墨

仙人掌成日ff自己係主角

聖誕想食加大餐

幾時打

風行前世唔係用槍先最勁咩 點解而家轉左用刀劍既

之後話你知

後咩宮呀
溫馨小品邊有呢d

手快禁錯負⋯

呢個故會唔會有遊龍佢地破開虛空入黎

最近成仔愈訓愈晏

頂 點解咁快live....

根據經驗……
係會ge

人越黎越老

恭喜你進入追live小隊
睇番遊戲之道先啦

追唒了

好想睇佢地重聚 快啲快啲

追到live 課埋金 睇埋遊戲之道 等得巧辛苦

Cls...同游龍會面
一定會眼濕
游龍同且隨風行交待後況一定好感人，帶書情畫意過去同佢團聚

書情唔係自己出左發咩

抒情係自己周圍搵

第八十六章──黑影朝山

正如郭柏宇所言，他根本看不到山上的石像機甲。但因為他與張瑞秋這個瘋子交手近百場。這種適合埋伏偷襲的區域，已令張風像是察覺到危險的貓般，下意識放慢腳步。

因為那是張風無數次興沖沖闖進張瑞秋埋伏的射擊區域後、被無情一炮射穿駕駛艙，血淋淋的經驗！這已經令他成為了反射動作，每當靠近這種適合埋伏、狙擊的地方都會藏起身影來。

…………

梁樂心的聲音都壓低下來，帶著緊張：「現在看來，且隨風行及見山玩家都尚未發現彼此！」她的聲音，很恰當的帶起來觀眾的緊張感。

導播台很適時的同時轉出玩家雙方的第一身視角。

同時在畫面的中央，那是一個鳥瞰的畫面，標示著兩台機甲的位置。

二人的距離已經不到五百米距離了，卻還是沒有發現彼此！

郭柏宇不禁讚嘆開口：「真不知道這位且隨風行是哪來的傢伙，明明是野路子，基本功卻是如此紮實。」他補充著道：「機甲如此龐大笨重的機體，在叢林中走動很難不被發現。但且隨風行卻是很完美的做到了。哪怕只有極細微的動作，配合風吹於林，也不會被懷疑。」

「見山是守株待兔，相較之下，他的難度更低。」

觀眾看向那個鳥瞰畫面，果然發現且隨風行身處的位置，壓低身子於叢林中疾走著的鐵人，卻愣是沒有激起太大的動靜，眾人才明白郭柏宇何解讚嘆！

「但──」

郭柏宇此時話鋒一轉：「見山終究還是發現了！」

…………

田見山的目光鎖定一個位置。

郭柏宇的解說沒有錯，自上屆敗給了張瑞秋，田見山沒有因此而氣餒，反而知恥近乎勇，去苦修戰術素養。比起上屆只會悶頭向前沖，傻乎乎的大個子，他現在已是脫胎換骨！

從戰場一開始，他便在計算。

鐵人不是甚麼神秘、全新的機甲。

一般機甲的速度有分，現在的機甲以十赫為最。

像石像機甲，最多也只能爆發出三赫的速度。而鐵人雖然機體細小，但引擎馬力不強，速度最多也只有三赫半到四赫左右。

田見山操控石像機甲藏於山上，便開始計算著以鐵人開戰後，從戰場另一邊過來的時候，有可能出現的方位。

這是一條很簡單的算術題。

像是開戰五分鐘，只有可能會出現在正前方，那麼他只需要把注意集中在前方就好。

但在開戰十五分鐘後，鐵人的選擇便更多了，像是迂迴等等方位。

只是且隨風行顯然沒有這個打算，只是從前方位藏於叢林便走進來。

田見山留意著的，一直都只有前方那一大片叢林。

哪怕且隨風行的操作很完美，但當田見山的集中力只有前方的時候，想要看出那偶爾閃於林間的黑影，也沒有太大難度。

想到這裡，田見山已是點在一個按鍵上。

石像機甲的機身雙脇位置升起，露出兩個隱式彈倉！

郭柏宇連忙開口：「見山對戰且隨風行，顯然沒有任何輕敵。不知道各位有沒有留意，見山隱式彈倉選擇的半自動追蹤飛彈，是突貫型。」

梁樂心聞言，面上也是露出一抹驚訝：「若是爆炸型，大概也能替且隨風行帶來麻煩。但突貫型，以鐵人並不算特別強大的裝甲，這飛甲剛好足夠突破鐵人的裝甲，一擊制勝！」

郭柏宇有點驚訝的看了梁樂心一眼，這女娃娃是真的有用心研究過機甲啊。一邊想著，他便點頭道：「是的，從此可以看出見山的挑選武器帶有強烈的針對性！」

飛彈五花八門，如此選擇，得看機士自己的喜好與習慣。

而突貫型，便是飛彈的威力主要集中在前端，有著突貫裝甲的特性。

就在這時，梁樂心連忙開口：「見山玩家發射了！」

…………

當飛彈發射的瞬間，張風駕駛艙中警報大作，紅光閃動！

只是見山明顯算準了距離，雙方距離只有短短三百米。對於飛彈而言──特別是突貫型飛彈強化了飛行速度，三百米只是轉瞬即逝！

張風面龐一陣潮紅，輕叱一聲。

雙手化成一縷輕煙滑過操控台。

密集的按鍵聲響起，指令轉化為鐵人的動作！

…………

就在郭柏宇也認為這兩枚飛彈幾乎必中無疑的瞬間，飛彈卻是穿過了鐵人的身影！

漆黑如墨的殘影，彷彿要撕破空間般。四赫全開的速度，畢直朝山上的石像機甲直奔而來！

「幻影步！」梁樂心清脆的聲音脫口而出！

郭柏宇沉穩的聲音響起：「厲害！只是半自動飛彈可是有點追蹤的特性！」

果然，那飛彈一擊落空之後，拐了一個美麗的弧度，窮追著鐵人不捨！

而見山看到一擊落空也是有點詫異，但他畢竟看過且隨風行的各種操作，也沒有太大的意外。既然暴露出行蹤，見山直接就操控著石像機甲從山上跳下來！

七米高的石像機甲從天而降，帶著強烈的壓逼感！

面對著直奔而來的鐵人機甲，那安裝著火焰噴射器的右臂便對著鐵人發射！

轟！！

強烈的火焰直接將叢林燒成一片灰燼！

面對著如火龍般的焰柱，哪怕隔著光幕，張風卻像感到一股熱浪撲面而來！他面上沒有任何驚懼，只有充滿興奮的戰意！按鍵聲很輕，卻很密集，卻帶著一股奇異的節奏感，彷彿他按的不是操控台，而是一座鋼琴。

…………

墨影拉開，化成一道黑色的閃電，任火勢滔天，卻沒有半絲落在鐵人身上！

梁樂心的聲音適時響起：「是無序步！」

「不，是Z字無序步！」郭柏宇面上充滿驚訝：「幻影步接Z字無序步，這是何等強大的手速。」

石像機甲的視野中只覺眼前一花，便失去了鐵人的蹤影！但田見山雖驚不亂，眼眸驚鴻一瞥掠過了雷達探測，那雙粗壯的手臂便按在操控台上。

他的按鍵聲很大，像是要將所有力量都透過操控台貫注在機甲之上！

石像機甲似接收到田見山的力量，左臂巨盾猛地高舉過頭！

幾乎同時，鐵人機甲的身影倒向出現在石像機甲的頭頂！

機甲的腦袋與腦袋，隔著一面盾牌。

張瑞秋看得緊握拳頭。

這一招，正是他與張風初見時便敗在這招手下！

【反射性閃電側躍】！

同人打過一場就有得學左人地招技

Windows Cortana 留名系統過熱，
請減少負評以便降溫。

邊招？

仲有廿幾頁呃十幾個正評

今日早餐好早

又停呢啲位加更啊
快啲like個post ar

好早之前唔係有招比以軒list左個指令出黎比豬腳咩？我以為依招定我記錯

又慳番一更

哦哦~
我以為你講岩岩果章有

其實點樣like/讚好Penana 每一章？搵唔到粒制

劇透衰仔啊

每章最尾

反射性閃電like

已經全部like

冇記錯你好似係劇透始祖

果時年少無知唔識用四層加密姐

唉，人地有歡域
我地有靜靜

我要靜靜

個po都靜靜

十二點都冇文

琴晚2點先番到屋企
所以又訓晏左

第八十七章──山間焚林

張風那神出鬼沒的操作固然令人驚豔，但田見山卻將其穩健的風格表露無遺。

張風在看到盾牌的瞬間便知事不可為，雙臂執劍，於盾牌上交叉而斬！

轟！

兩柄光劍斬在盾牌上，火花四濺，留下火紅灼熱的交叉劍痕！而鐵人機甲已是借力彈開，引擎全開沒入叢林不見！

石像機甲想追，卻發現剛才那緊咬著鐵人機甲的兩枚飛彈，竟然直挺挺的向自己轟來！他只能郁悶地舉盾擋下那兩枚飛彈，在盾牌上留下兩個深深的圓洞！

一擊不中，遠遁千里。

整個過程行雲流水，卻又華麗得令人感到背脊發冷。

如此恐怖的刺客，足以成為所有機士的夢魘！

……………

梁樂心的美貌似是受震驚了般，良久，她才深呼吸了一口氣，苦笑一聲：「還真是令人窒息的一次遭遇戰。」

郭柏宇聞言大感認同：「我認同樂心的說法，這實在是令人窒息的交手。」

「從見山發現且隨風行繼而發射飛彈，到且隨風行重新隱入叢林不見，當中不過三十秒的時間。但當中蘊含的意識卻是太多太複雜！」

莫說觀眾，就連張瑞秋、卓不凡這種識貨之人，也是看得目眩神迷。

「這小子，進步得有點誇張。就連我也不保證能比他做得更好。」卓不凡面露笑容。張瑞秋面上卻仍然凝重：「但是……那烏龜田見山也並非原地踏步啊。」

如果說對田見山最深刻的，大概便是張瑞秋。

上屆還是一個大咧咧操控機甲向自己沖來邀戰的傻大個，現在已是靈活運用地圖、計算過鐵人裝甲後特意挑選的突貫型飛彈，以及那快絕無倫反應的舉盾招架。

若是剛才田見山哪怕慢上片刻，張風已經把石像機甲的腦袋斬下來了。

這一切，都顯示著田見山的強大！

…………

田見山深呼吸一口氣，那張國字臉龐上盡是凝重。

他實力不弱，更是見多識廣。他深知道這個對手到底有多強大。

從被自己飛彈鎖定的瞬間，那華麗得一塌糊塗的操作自然不在話下。但更令他凝重及在意的是他的反應與意識。自己的突襲，他肯定是在飛彈甫發射的瞬間才知道。

但在短短時間，各種規避、強殺，到後來遠遁入林，就連自己飛射的那兩枚飛彈都被他計算在內！

想到這裡，田見山不禁背心發汗，哪怕身處密封的黑球駕駛艙中，卻似不知何處有一雙眼睛悄悄的留意著自己，等著自己露出破綻的瞬間……

一舉擊殺。

想到這裡，他便意識到了問題所在。

他的眼神重新變得堅定，那勢大力沉的十指再次重重的按在操控台上，明明是按鍵聲，卻生出幾分鏗鏘之感！

石像機甲也因此有了舉動。

……………

而此刻的鐵人著實是異常狼狽地趴在樹林之下，茂密的樹冠完美地將它的蹤影隱藏著。

張風倒抽著涼氣，雙臂不斷揮舞著，想要藉此減輕雙手的強烈麻痛感。

別人看鐵人那如鬼魅般的身影，明明是一台笨重的鐵人、卻靈巧得如刺客型的機甲般神出鬼沒，但張風卻為此吃盡了苦頭。從反應到被飛彈鎖定而操作的幻影步，到之後的Z字無序步，再到最後那空翻的出劍。

當中對機士的操作要求極大。

此刻張風只感雙臂酸軟無力，這種密集的戰術動作，他大概再也無法重演一次了。只是他沒有因此而氣餒，反而生起興趣。他可是知道自己那一連串密集的戰術動作，最後出現的那一劍，可是抱著必殺之意。

但對面的機士竟然在如此情況還能夠反應過來、舉盾招架！

這令他生出無窮的戰意。

他本來就是一個對力量、勝負有著異常執念的人。上世遇上那戴著面具的男人如此，今世遇上張瑞秋、卓不凡等人也是如此。

機甲嗎？

真是一個有趣的玩意！

片刻，他感到雙臂的酸軟略為舒緩。但這時候，他便看到石像機甲的動作。

他雙眸微亮，心生一計。

……………

石像機甲不再隱藏身影，就連那黑山特效也再次出現。

盾如幻影般的黑山，接天連地。

而在巨盾之後，火焰噴射器卻在掃蕩著四周的叢林。石像機甲最強大的武器，便是巨盾及火焰噴射器。只見火焰掃蕩之下，樹林大片大片的被燒成灰燼，隨風四散。

田見山面色平靜，同時四周打量。

他知道自己的錯誤在哪。

找到大山然後埋伏，這並非一個錯誤。但在且隨風行在極快的反應速度間躲過偷襲以後，他身處的地方便是一個錯誤。

叢林！

……………

「哦？見山玩家開始大片燒毀叢林，郭先生，你怎麼看？」

郭柏宇沉吟片刻，緩緩開口：「鐵人約五米多高的身影，略為蹲下剛好可以被茂密的樹冠遮蔽掉。但石像機甲不論身高，還是那座巨盾都如鶴立雞群般突兀而顯眼。鐵人可以隨意隱藏在樹林任何一處地方繼而發動攻擊，令石像機甲因此陷入被動。」

「在主動於被動之間，已是落了下乘。」

「而鐵人機甲比石像機甲剛好快上半赫到一赫的速度，便成為關鍵所在。」

郭柏宇向梁樂心解釋著：「主動、被動之間，主動者佔據先機。而鐵人機甲剛好又比石像機甲更快，這樣會令身處叢林中的石像機甲很危險。見山深明此理，索性將整座叢林毀掉，令鐵人機甲失去藏身之所！」

梁樂心露出恍然大悟之色，同時補充道：「這樣看來，見山玩家是想逼迫且隨風行玩家進行光明正大的攻堅戰，這同時也顯露出見山玩家對自己實力的自信！」

郭柏宇微微點頭：「正是如此！」

…………

孫君兒嬌哼一聲：「這個傻大個真是笨，一開始藏著掖著不是想要在戰場運用中分勝負嗎？現在又特意搞這一套，逼且隨風行出來正面對決！無趣透頂！」

孫世行跟妹妹坐在師徒球中，聽到妹妹的話語不禁莞爾。他摸了摸她的腦袋：「不是這樣的。戰場上，瞬息萬變。從開戰的瞬間，單是見山發射飛彈的那一刻，已是將其戰術運用得很好。」

「由飛彈選擇，到隱於山中。他都做得很完美。只是……且隨風行的反應太快、操作太強，才能夠硬生生將那一波偷襲躲了過去。」

「而現在，他意識到身處叢林的不妙，果斷焚林。這又是另一番的戰場運用了。」

孫世行敲了敲嬌憨的孫君兒的腦袋瓜：「換了是妳操控石像機甲，大概連身處叢林會陷入被動這回事都意識不到呢！」孫君兒不依開口：「哼，人家才不會操控這種傻大個呢！一點也不美！」

孫世行知道妹妹的德性，也只是寵溺的摸著她腦袋，沒有說話。

他的目光重新投向光幕。

且隨風行，你會怎麼應對呢？

仲未打完

冇幾多場啦
依家四強，打埋今場，下場決賽
所以每場係耐d

四強出一個星期

決賽咪要出足一個月

可以預告下
完埋決賽，劇情會推進
呢d機甲賽會減少
有得睇好睇

Btw 決賽有得用雙槍未

咁到時咪欣賞下啲溫馨小品

你真識食

又劇透今場打得贏

決賽唔一定係寫主角打決賽架wo

唔知呢

終於要燒孤兒院？

估中埋

今次又要死幾多個
特登鋪細路啲線出嚟再一野整死
其實楓成都幾變態

要死幾多個係要睇有幾多個

up得出名嘅都要死

我估up得出名嘅應該只會死一兩個嘅啫
up唔出名嘅就……
其實我覺得蒲公英呢個名已經暗示班孤兒分散各地嘅命運

我估唔會淨係得機甲戰 真人對打應該都會有掛
如果唔係遲下又點破開虛空搵老闆

如果可以畫啲角色造型望下就好了

面對各種猜測
我……

冇野講

即係估中左

既然你盛意拳拳
我只好再次出手
奉上張風人設圖

2020年1月1日 元旦大遊行

記得嗎，已半年了。
記得嗎，那中槍受傷、受著牢獄之災的兄弟姐妹。

雖然我沒說，但我一直都記得。
區議會？只是場小勝。
人權法通過就是贏？
遠遠談不上。
手足們仍然在囚房受苦，神秘死亡的人們沉冤待雪，五大訴求至今仍未有一個達到。缺一不可，不應該只是一個口號。

下週三(2020-01-01)，約定你們，一走從2019走到2020。

我沒忘，我們毋忘。

1. 不遲到
摵甩壞習慣，請預早半小時至一小時到維園附近

2. 不插隊
所有人都要由維園出發，務求做到最排山倒海嘅效果

3. 不主動屌狗
經驗已經話咗畀我哋知，屌狗成本高效益低，對佢哋更加係接近零傷害
顧及自己可以承擔嘅風險，同埋身邊人士嘅安全，先決定屌唔屌狗

4. 不留守陣地
請認清每次留守嘅目標係乜嘢
冇目標嘅唔好做，目標達成就唔使再做
要緊記唔係留得越耐貢獻越大

5. 不食花生
如果有私了／裝飾／裝修情況發生，唔好停低食花生
如果你係和理非，將你手上嘅遮傳過去，繼續行
如果你係勇武，了解情況再自行決定行動
如果你係半和勇，幫手擋雨
已經半年，請相信手足嘅行動準則

6. 不忘初衷
光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

果然係瘋成...

溫馨小品係要左歡歡右喜喜，唔係笠亂拎槍出嚟玩

cls樓豬

可摸耳出特別版書背

食早餐啦夠鐘

早....餐呢？

而家都仲未有早餐食

早餐黎啦！

第八十八章──十字破山

田見山面色凝重，沒有任何一絲放鬆。

論機體，論操作，他不會覺得自己比且隨風行弱上多少。他怕的，是像孟陌那般，輸得不明不白。孟陌與且隨風行的交鋒，雖然眼光毒辣之輩還能看出端倪，但真要說的話，孟陌操作重劍機甲的水準，連十份之三、四都還未能發揮出來便莫名其妙地輸掉。

他不想步孟陌的後塵。

若是他沒有猜錯的話，且隨風行不會放任他把整座叢林給毀掉。

對於鐵人而言，這片叢林是最好的掩體。

火勢滔天，但田見山仍然謹慎地將機甲藏於盾後，那座黑山仍是那般威風八面。只是配上石像機甲那副小心翼翼的模樣，怎麼看都有點窩囊。

五分鐘過去。

十分鐘過去。

十五分鐘過去。

這一戰，竟然直接就過去了二十多分鐘的時間，但二人真正交過手的，就只有短短數十秒！

當最後一片樹林被燒毀過後，就連田見山也是愕然地發現，且隨風行竟然沒有任何反應，當真任由他把整片叢林燒成灰燼。鳥瞰下去，只有石像機甲孤伶伶地站在中央，四周則盡是一片黑、灰交雜厚厚的一層灰燼，像是於此地下起一場悽雨。

田見山腦袋飛速急轉，不斷想著叢林地圖中，除了這一大片叢林之外，還有何地是適合鐵人機甲進行藏匿。

…………

「見山輸了。」郭柏宇的聲音很複雜，有感慨，也有讚嘆。

而梁樂心這時間終於露出一絲小女孩的姿態，雙頰興奮得通紅：「這竟然是──」

…

張瑞秋滿意的點頭：「嗯，這有夠聰明，不錯不錯。」相反，卓不凡的面色黑得像鍋底一樣：「哼！旁門左道！」

張瑞秋卻一副不跟他計較的樣子，面上卻是如炎夏喝涼水般爽快至極。

…

遠在東方，湖邊。

戰術室中，一名老人轉身就走，那拐杖敲在地上咚咚作響。

因為他知道，那少年已經贏了。

…………

見山額角見汗，卻赫然想不到，鐵人還能藏到哪裡去。

他渾然不知道，自己已經落入了一個思維的陷阱。

就在這時，他的雷達突然出現一個紅點。

於石像機甲旁邊，陡然冒出兩抹紅光。

紅光暴起，如自陰影中拉出兩抹紅電。

…………

鐵人狼狽地趴在地上，在張風看到見山在焚林的時候，他沒有動彈，反而直接把整座機甲的引擎盡數熄滅。

失去任何動能的鐵人，像一塊死物般趴在原地一動不動。四周樹林被燒毀，哪怕有火焰掃過鐵人剎那、張風看到機甲受損，卻仍然一動不動。灰燼四散，飛散於空中，又緩緩落下。黑灰如雪般，落在鐵人的機體上。

沒過多久，黑灰已經將鐵人蓋住，與四周融為一體。

直至整片叢林被燃燒殆盡，石像機甲陷入一個迷茫的狀態。

當然，張風不可能意識到機甲內的田見山狀態，但他很敏感地捕捉到他的一絲恍神。而至關重要的，是石像機甲的火焰噴射器已經用光能量。

他面上綻放出笑容，如陽光般照亮整座機甲。

引擎由完全熄滅到瞬間全開，自然不可能回復所有的速度。

但兩台機甲之間的距離太近。

就連見山也不可能想到，遍地如黑雪的灰燼，卻是成了鐵人第二個藏匿之所，兩台機甲之間的距離不足百米。

近在咫尺的鐵人機甲如從幽冥中撲出來的死神，光劍如鐮橫劈！

田見山也表現出他的反應，黑球瞬間一百八十度的移動轉向機甲後方，與之轉向的，是石像機甲的巨盾。

半秒！

田見山緊咬著牙，看著撲至眼前的劍光面上驚怒交加！只要半秒，他就能夠擋下這道劍光！但當他看到劍光是有兩道，他便露出絕望之色。

鐵人有兩把劍。

所有劍光有兩道。

橫劈不是為傷敵，而是為了斬向石像機甲有可能反應過來、繼而轉身的巨盾。當那橫劈斬在正轉身的石像機甲的機械臂後，那畢直斬下的劍光，才是殺著。

於田見山最後的畫面，是映入眼簾的十字劍光。

劍光不斷放大，將他的視野吞噬殆盡。

一橫一直，是為十字。

且隨風行，勝！

…………

梁樂心興奮得小臉通紅，語速極快：「沒想到且隨風行玩家竟然藏於焚林過後的灰燼之中，簡直是置之死地而後生！哪怕在絕殺之境，卻仍然算無遺策，早已計準見山能夠反應過來，一橫一直兩劍，橫劍招架、直劍擊殺！這當真稱得上是──【十字劍殺】！」

郭柏宇看到梁樂心這副姿態不由得莞爾一笑：「著實是精彩絕倫。且隨風行玩家再一次展現出對戰場的把握性，竟敢在戰場中熄滅所有動能，這簡直就是一個大膽至極的行為。」

「而且，雖然二人只交過一次手。但就是那次交鋒，令且隨風行對見山玩家的反應有了一定認知，所以才能夠精準地斬出那令人驚豔的兩劍。這一戰，見山敗得不冤。」

梁樂心似乎也意識到自己太興奮，連忙抑制自己的情緒，聲線盡量保持平靜的專業：「機甲對決如棋盤對奕般，一子錯滿盤皆輸。相信各位觀眾也看出來，見山玩家並不弱。但就是棋差一著。」

「哪怕正面對決未必是對手，透過各種戰術、手段，也能夠克敵制勝！」

「而這，也是機甲對決引人入勝之處。」

梁樂心綻放出笑臉，雙頰仍是殘存著剛才興奮的緋紅：「這次直播到此為止，接下來將會是剛才那場戰鬥的精彩重溫。晚上再見。」

…………

這一場戰鬥，著實引起了不少話題。

不論二人那種心理戰的交鋒，到且隨風行、見山駭人聽聞的機士反應，以及被梁心樂命名為【十字劍殺】的招式，也為人津津樂道。

當然，梁樂心的美貌同樣也是不少人的話題所在。

無數學院都不斷分析這次二人交手的影片，而田見山從黑球走出來卻是不見沮喪，反而哈哈大笑：「真有他的，哈哈哈哈！」他也非庸人，在看到戰後的錄像，也是佩服且隨風行的膽大心細。

正如梁樂心所言，一子錯則滿盤皆輸。若是田見山剛好找到藏於灰燼之下、動能全失的鐵人機甲，那麼且隨風行只會成為一個活靶子而沒有任何還擊之力。

在且隨風行獲得如此巨大收獲的同時，他也是冒著對等的風險。

既是如此，田見山還如何能不甘心呢？

睇場機甲寫到梁樂心又面紅又盛 仙人掌真係

興奮就會面紅架wo
我睇波都會架wo

睇波

大家睇波都會 興奮到企起身添啦

口中吐出蘭花般的香氣

…………
你班契弟

你就契弟

第八十九章──第二場準決賽

至於張風本人則是躺在黑球那舒服而緊貼的駕駛艙椅子上，只感全身酸軟無力，但同時面上卻露出一副滿足之色。

「真是個好對手啊。」

「風子，我分析過你跟見山的整體戰力評估，你的勝率只有百份之五十二。能夠贏下，很大原因是你利用了戰場的因素。」

張風則是不以為然：「能贏下就好。」

雖然他也喜歡正面交鋒，但若是能用輕鬆的手段取勝，他倒也是不介意。一邊跟以軒閒聊著，右下角光幕卻是彈出了一個邀請。張風一見倒也意外：「你好。」

張風的好友列表中，只有三人。

而面對著張瑞秋、卓不凡，張風要隨意得多，自然也不會如此禮貌。那麼，也就只有那神秘、自稱來自東湖的危教頭。

「你小子真不是西山的人？」

張風倒也習慣這危教頭開門見山的風格，卻也是聞言一愣：「啊？」

危教頭續道：「幻影步接Z字無序步，再接反射性閃電側躍。你知道這一番動作，對於雙臂的身體要求有多高嗎？如果你是普通十八歲的青年，這一番操作能不能成是一回事，但至少你那手臂直接就要廢掉兩個星期。」

「大概也只有西山那些著重身體訓練的傢伙，才能夠以弱冠之齡輕易承受這一波戰術動作。」

張風聞言才恍然大悟，旋即啞然失笑：「我自然不是甚麼大勢力之人，只是一個熱愛運動的陽光青年而已。」

危教頭聞言默然，似是對他這個回答不太感冒。

良久，就在張風考慮要不要悄然掛斷對話的時候，危教頭突然開口：「你這次戰術太冒險。在遊戲中還可以，若是現實中操控機甲，那便是在拿你的命去賭。」

「鐵人機甲，很快便滿足不了你。」

「若你來東湖，我可以保證給你度身打造一台全新的機甲。」

張風仍是面色不變，而危教頭似乎也不意外：「好好考慮。我年紀大了，有的便是耐性。」

語畢，他便徑自掛斷了通話。

只是張風卻是渾然不知，若是換了任何一位年輕機士，在聽到有四大學院之一替其度身打造機甲，肯定紅了眼的投奔進去。所謂度身打造，那可是從零開始，按照其機士的風格、習慣，製作出一台最新的機甲！

與現在已經規格化、量產化的機甲，根本不能夠一概而論。莫說是他，就連張瑞秋、卓不凡也沒有這種待遇。能擁有這種待遇的，只有各大軍團、院校的王牌機士。

但張風對此一無所知。

對他而言，駕駛真正機甲？上戰場？這些如同天方夜譚。

因此他只是一笑置之，便離開了駕駛艙去洗澡。

……………

張風經過，看見姬惠抱著雙膝坐在沙發上看著電視光幕，一動也不動，加上那雙如貓眼石般的琉璃眸子，像極了一頭盯著蝴蝶的花貓，可愛透頂。

張風見狀不禁莞爾一笑，沒說甚麼便徑自離開。

孤身坐於沙發上的姬惠，瘦弱的身子令她看上去弱不禁風，惹人憐惜。

但她神情專注。

她一遍又一遍，看著電視不斷重播著且隨風行與見山的精華片段，默不吭聲。那抱著雙眸的手微微顫抖，那不是害怕、畏懼。

而是震驚。

正如危教頭劈頭就問張風是否西山學員，她也是看得出那一連串的戰術動作到底是何等恐怖。比起那自黑雪中暴起，繼而斬出那驚豔的十字劍光。她更在意的是二人甫短兵相接時，鐵人的一連串戰術動作。

導播台甚至都放出了見山的第一身視角，在石像機甲面前的鐵人幾乎如瞬間轉移般消失。

這並不難做到。

哪怕是田見山本人，也能夠做得到。更不用說像卓不凡這種手速達人了。但最關鍵的是──且隨風行用的機甲，是鐵人！平凡到不能再平凡的鐵人！

在她眼中的且隨風行，不斷變大。

彷彿那不起眼的鐵人駕駛艙中的身影隨風而長，變得無比偉岸。

在平凡中見不平凡。

這才是大宗師的手段！

這到底是怎樣的一位機士！？

姬惠的雙眸閃閃發亮，又似一隻家貓看見心愛之物般，見獵心喜！內心竟是開始崇拜這位素未貌面的機士！

…………

是夜，姬惠不知到哪裡去，張風也沒有多問。畢竟人家可不是真的住在這裡，只是寄居。他也無權過問甚麼。

在處理完小魔怪們的功課後，便一起坐在電視光幕上。

只是他們的這副模樣著實有點古怪，寬大的沙發想要坐著那麼多孩子自然不可能，看上去人疊人，古怪非常。

而張風自己的雙肩自然坐著歡歡喜喜兩個小丫頭，笑嘻嘻的晃著腳丫子。而那些熱愛機甲的男孩子們，則是一個個湊到電視機前，眼珠子一眨不眨的瞪著光幕不離。

沒過多久，梁樂心的倩臉出現在光幕之上。

「歡迎大家收看，機甲對決的第二場準決賽。我是主持人梁樂心，你們好。」

「我是郭柏宇。」

梁樂心面上勾起專業的笑容：「眾所週知，今天上午的賽事──由見山對決且隨風行，由且隨風行獲勝，晉身決賽。那麼，現在這一場賽事，哪位贏了，便將會晉級，與且隨風行一決勝負！」

「是的。」郭柏宇微微一笑：「真是令人期待。」

梁樂心續道：「這場賽場將由窮奇對決籠鳥。」

她語音微頓，旋即開口：「這場對決，被更多人認為是重頭戲。其中一個原因是兩位玩家都不知真正身份，有可能都是非學院流派的機士。」

「窮奇擅使【鎖鐮機甲】，成名很早，卻沒有參與上屆的機甲對決。而今屆，卻是以大熱之姿闖進準決賽，威望極盛。」

郭柏宇點頭認同：「鎖鏈機甲擅速度，也因為需要速度，大多機士都不會安裝太多武器。一身技術盡在那根鎖鐮之上，是一台相當難操控的機甲。但窮奇明顯將這台機甲練得爐火純青，依我評價看來，窮奇可以算是這一屆機甲對決中，最厲害的刺客機士。」

: 86好快就滿足唔到你
: 我淨係鐘意揸86

唔知你講咩

你真識玩

最後咪又係去咗揸掃把佬

一揸上手就話四驅好爽 又要傲嬌揸86玩自己

新年快樂 加更

正，有加更

楓成好波

新年快樂！！！
新年快樂！！！

完！

加更加更

良心樓豬

係愛啊哈利

世間有情 樓主有愛

第九十章──籠鳥

「哦？看來郭先生對窮奇評價很高。難道窮奇在刺客風格方面，比且隨風行更強？」

郭柏宇啞然失笑：「在看過且隨風行與馬龍那一戰，誰敢說他是一位刺客機士？倒是樂心看起來對且隨風行很感興趣喔！」確實，在看過且隨風行那一戰、令所有近戰機士都要為之汗顏的一連串操作之後，誰敢說且隨風行是刺客？

梁樂心聞言頓時鬧了個大紅臉：「郭先生真會說笑。」

這一番打岔，令觀眾都不禁會心微笑。而導播台更是滿意至極，看了一眼觀看數字，真不愧是黃金時段，已經突破一百萬觀看人數！

…………

「至於籠鳥，就更加神秘。」

梁樂心的聲音都壓低了點：「籠鳥也是在今年才突然冒出來的機士，卻是異常強大。當眾人反應過來的時候，籠鳥已經打進了準決賽！」

「籠鳥玩家的特點與且隨風行玩家倒是相映成趣。」

「且隨風行為人津津樂道的除了是實力之外，大概便是他從始至今，也只用鐵人這台最平凡不過的新手機甲。」

「而籠鳥玩家，卻是從面世至今，每一場用的機甲都是不一樣的。根據十木公司給予的數據，從籠鳥玩家參與遊戲至今，進行了十一場戰鬥，每場的機甲都是無一相同！」

郭柏宇深以為然，那川字的眉頭更是皺得厲害：「大家也是知道，機士對於機甲，大多都是挑選一個系列然後苦練。像見山的石像機甲、孟陌的重劍機甲。而透過練習別的機甲以達到觸類旁通的，都是到某個瓶頸才會做的事情，極少出現在這個年齡層。」

「而現在籠鳥那十多場戰鬥的畫面我都有看過，他體現了不是一知半解，而是確實能夠完美操控該機甲的實力。這就足以令人吃驚了。」

梁樂心善意一笑：「之所以能夠在晚上進行直播賽事，也是這個緣故吧？」

「是的，無可否認這也是噱頭之一。」

「好了，現在雙方機甲進場──噢，窮奇玩家毫不意外地挑選了鎖鐮機甲！看來窮奇玩家對於進決賽有著很大的決心啊！」

「至於籠鳥玩家……我的天啊，這到底是……」

郭柏宇看著眼前玩家挑選機甲的畫面，也是露出苦笑與驚駭之色：「這……大概籠鳥玩家一直如是，但卻因為四強賽是直播，他也沒有意識到會被人看到他挑選機甲的過程吧？」

無數看著電視光幕的觀眾盡皆嘩然出聲！

因為眼前籠鳥玩家那邊挑選機甲的畫面，卻是眼花繚亂，無數機甲翻飛轉動，根本看不清楚！

這是在──隨機！

梁樂心露出驚震之色，玉手輕掩耳朵似是在聽著甚麼：「剛剛收到獨家消息，籠鳥玩家帳號的機甲庫中，已經集齊遊戲中截至現在擁有數據的機甲，也就是一百四十四台！」

「難怪籠鳥玩家每次挑選的機甲都不一樣，他是在這一百四十四台機甲中進行隨機挑選！」

…………

窮奇面色青紅交加，雙手握著拳狠狠地轟在他黑球坐椅旁邊的一個醜陋的布偶娃娃：「隨機！？我就要讓你付出代價！」

他強行深呼吸一口氣，看著隨機畫面漸漸停了下來。

曲君子！

…………

看到曲君子，張風也是並不感到陌生。畢竟他就曾對戰過一個相當厲害的曲君子機士，更體驗到了那【抖鞭法】的操作。哪怕現在張風交過手的機士已是不少，但那位陷於逆境仍沉著面對、施展出【抖鞭法】為自己帶來不少麻煩的機士，他還是有著很深的印象。

「曲君子！」

梁樂心點頭道：「曲君子大家恐怕也不陌生，是一台相當平均的機甲。只是要說起曲君子，最為人注目的大概便是那根電鞭了。現在到了挑選武器的環節──」

郭柏宇面色平靜：「窮奇玩家決定得很快，除了鎖鐮機甲那有名的鎖鏈，也只有掛了三柄激光手裡劍。看來窮奇玩家對於自己鎖鐮上的操控有著很強大的自信。」

「至於籠鳥玩家，卻是放棄了曲君子的光劍，除了電鞭、機關光槍之外，竟是攜帶了……投擲用煙霧彈？」

這下就連郭柏宇也是有點看不懂了。

而梁樂心也適時開口：「戰鬥即將開始，籠鳥的選擇，相信我們很快便能夠看出原因。哦，戰場生成是──摩天樓群！」

……………

「風哥哥，你覺得哪個會贏？」王猛轉身問向張風，雖然他沒有寄望這個不會操控機甲風哥哥能回答甚麼。

在他們看來，雖然張風不知從哪裡弄來一大堆機士指令及機甲的知識，但他們也不會相信張風這個同樣居於曾江這種鄉下地方的少年會操控機甲。

張風微笑道：「不知道呢，我都沒見過二人的機甲對決影片。」

眾孩子面面相覷，卻都沒有說甚麼。畢竟孤兒院中也不是每個孩子都喜歡機甲，但在得知張風哥哥也對機士沒多大興趣，不禁內心有點失望。

事實上，張風很少會去看機甲對決的影片。

比起看，他更喜歡實際去操作，去做。像他經常跟張瑞秋及卓不凡瘋狂地對練，又像再之前那枯燥乏味的訓練模式。這就導致他每次跟在人們眼中「赫赫有名」的機士對決的時候，缺乏那種敬畏之心。

…………

摩天樓群，是以聯邦首都為藍本。

地圖中有著連綿不絕的摩天大樓作立足地，若是看向下方，則只有連片的雲霧。若是機甲掉下去、來不及催動引擎飛回來，會直接被評定為機毀。

這也導致摩天樓群是一處相當奇異，不太受人喜愛的地圖。

曲君子引擎飛動，畢直地向場中飛去。

鎖鐮機甲卻是選擇了迂迴，並沒有朝場中走去。

前者坦蕩前飛，後者堅忍迂迴。

這是選擇，沒有對錯。

當曲君子飛到摩天大樓最中央，卻發現看不到窮奇的機甲，也沒有想太多，轉個方向飛去。整個地圖，像是化成一個捉迷藏的地點。

…………

梁樂心看著鎖鐮機甲的畫面，嘴巴微張：「這莫不是──」

郭柏宇不知道該好氣還是好笑：「看來，且隨風行機士給其他玩家帶來很大的觸動。只是這種操作在遊戲中還好，若是現實……恐怕還未出戰場，便被教官勒令停駛機甲。」

看著畫面中曲君子還在四處尋找，梁樂心知道大概短時間打不起來：「哦？怎麼說呢？」

郭柏宇莞爾：「機甲對決雖然跟現實的機甲操控很相同，但終究有很多的不同。最重要的是──性命。」

「在遊戲中，不論怎麼機毀人亡，都只是一場遊戲。但在現實，機甲只能毀一次，機士的生命也只有一條。這就導致各種操作、決定，都會跟遊戲中有很大的不同。」

「像今早且隨風行戰勝的方法，像眼前窮奇玩家的戰法，卻是絕少在現實機士身上出現。因為那是拿自己的命去賭。或者說，那是劍走偏鋒。」

今日兩更
食飽飽之後大家就出發
夜晚平平安安番黎食宵夜

我係唔會邊行邊睇加更架

第二更呢

維園見

原來係宵夜

靜靜地等宵夜

CLS
出去行左個圈就散

有宵夜食未？

第九十一章──雷雲

郭柏宇續道：「所以這種劍走偏鋒的機士，若是被正式學院吸納進體系，恐怕第一件事便是思想改造，將這種玩命的操控習慣給改掉。」

「原來如此。」梁樂心一邊說著，一邊聲音略略提高：「曲君子機甲快要到達鎖鐮機甲的埋伏之地，且讓我們看看會否短兵相接！」

…………

曲君士機甲飛過層層摩天大樓，不疾不徐。

地圖廣闊，若是用肉眼，很難去捕捉敵人的蹤影。因此比起眼睛的視野，更多的機士都會依靠雷達的探測。

摩天樓群的地圖，是參照現實中的聯邦首都建設。

因此，聯邦最有名的巴別塔也在地圖之中。

巴別塔有很多名字，通天塔、巴別塔，但其官方名字，卻是議會塔。

高達五百層的議會塔，正是聯邦議會的會議之地，也是整個聯邦的核心所在。

而此刻的巴別塔上，有著一抹黑影。

與五百多層、甚至連戰場地圖都沒有把五百多層的巴別塔列入數據中，只顯示出兩百多層的高度，也是足夠令這黑影看上去如蒼蠅般難以察覺。

這時，曲君子慢悠悠的飛過，令那高空的黑影微微一動。

這黑影不斷放大，正是鎖鐮機甲！

只見鎖鐮機甲的後足、肘部都有著突刺，並深深陷入巴別塔的內部。而那根五米多長的鎖鐮，鐮刀的部位同樣勾進塔身，鎖鏈則將鎖鐮機甲綁住。

正因如此，鎖鐮機甲才能在失去動能的時候，仍然能夠纏於塔身。

此刻機甲重新發動，看向下方的曲君子如鷹隼般的目光，窮奇於黑球中輕舔舌頭，雙手於操控台上一掠而過，如抽出匕首的刺客。

在窮奇操作之間，那鎖鐮如有了生命般轉動，剎那間解除束縛。

機甲順著地心引力，急速下墮。

哪怕鎖鐮機甲是刺客型機甲，比一般機甲來得輕，但也足有四十多公噸。如此重量的機甲墜下，如同一顆滾石流星。只是這流星，卻是帶刺。

「籠鳥玩家明顯沒有料到此著，反應相當慢。」

郭柏宇聞言點頭：「機士對決，往往能於剎那間分勝負。籠鳥落入後手，恐怕要有麻煩了。」

彷彿應驗梁樂心與郭柏宇的話，從天而降的鎖鐮機甲露出了它的獠牙。那根鎖鐮揮動起來，當真如毒蛇吐信般揮斬而下！

曲君子只來得及舉臂招架！

嗤！

電花火星四濺！

曲君子的機械左臂就這樣被斬了下來！

「嘰嘰嘰嘰，隨機嗎？不是很厲害嗎？」窮奇冷笑連連，引擎猛地發動，像是在空中劃出一個V字般，從下而上再次攻向曲君子！

「這個V字俯衝反彈有夠完美。」郭柏宇點評開口。

而梁樂心則是語速極快：「到底籠鳥玩家會否在這裡被擊破神話呢！」

…………

曲君子的速度同樣極快，引擎瞬間爆發，剛好閃過鎖鐮機甲的攻擊。

「嘿，逃得掉嗎？」窮奇將他的操作表露無遺，一擊不中的同時竟然翻手擲出三柄激光手裡劍！

閃耀著湛藍色激光的手裡劍，劃出三道好看的弧度，如三縷鬼火般飛向曲君子！

曲君子機甲仍然不見慌亂，抽出機關光槍「呯呯呯」的射出三槍！

三枚光彈竟然精準地射中了那三枚飛行中的手裡劍！

「漂亮！」郭柏宇脫聲而出：「何等精準的點射！」

看到籠鳥如此出色的射擊技術，窮奇也是面色陰沉，機體落在一座摩天大樓的天台一端，而曲君子機甲則落於另一端，兩者相隔不到百米。

曲君子機甲才剛祭出那驚豔的點射，卻又隨手將那支機關光槍扔掉，取而代之的則是那令人看不透的投擲用煙霧彈。

不到百米的摩天大樓天台，轉瞬間便是煙霧彌漫。

灰白的煙霧像怪獸一般擴散，然後將曲君子及鎖鐮機甲都吞噬在其中。

這種煙霧彈，自然不會單單的只是掩蓋視野。這種特制的煙霧，就連雷達探測都能夠屏蔽掉！

窮奇嘴角勾起一抹冷笑。

鎖鐮機甲乃是徹底的刺客型機甲，除了那根鎖鐮之外，肘部、雙足皆裝有金屬突刺，最適合近身搏鬥。眼下這種煙霧的環境，更加適合他行動！

在他眼內，這簡直就是愚蠢至極的決定！

…………

「嗯……」梁樂心陷入沉默，莫說她，就連大部份的觀眾都看不透籠鳥為何要挑選這樣的一個戰場。曲君子，更擅長是中距離的戰鬥。若是在煙霧中，兩台機甲恰好遇上繼而貼身戰，曲君子絕對會是陷入劣勢。

而郭柏宇也知道該是他說話的時候：「嗯，想必籠鳥玩家有他自己的想法。我們不用猜測太多，恐怕很快便有分曉。」

就在這時，驚變陡生！

……………

藍光充斥眼球。

眾人只覺眼前的不是一團灰白色的煙霧，而是一團雷雲！

一團蘊藏著驚天雷霆的雷雲！

雷光來得快去得快，當雷光消散的瞬間，眾人便看到比賽已經分出勝負。

籠鳥，勝！

「啊？」莫說那些一知半解的孩子們，就連張風自己也是看得不太清楚。只是他曾經與曲君子機甲交過手，能夠從那種電光中大概推測到，大概是電鞭。

……………

梁樂心目瞪口呆：「這……郭先生……」

郭柏宇也是一頭冒水，苦笑出聲：「相信我跟各位一樣，看不到煙霧中到底發生了甚麼事，讓我們來看戰局分析的影片吧。」

導播台中，一眾影片剪輯員想哭的心都有了。身後的導播如追魂索命的聲音吼叫著：「快點！觀眾都在等你們的剖析影片啊！你們看！一百多萬觀眾，沒有一個人下線，都在等你們啊！」

在恐怖如山的壓力之下，一個個影片剪輯員爆發了小宇宙，終於將影片播出！

「郭先生、樂心，該你們了。」

梁樂心馬上打起精神：「好了！後台的分析影片出來了，讓我們看看這場撲朔迷離的對決，到底發生了甚麼事？」

停係呢個點 😂

今晚早D訓
聽朝起身就有啦

又要等聽日

黎明快啲來到

條仆街次次都係咁

第九十二章──天羅地網

影片甫播放，便是呈俯視角度落在天台之上。

濃重的煙霧，看不透分毫。

時間被暫停，煙霧漸漸變得透明。觀眾知道，這是遊戲方那邊將煙霧進行透析，讓觀眾可以看到裡面到底發生了甚麼事。

時間重新流動。

失去了煙霧的遮擋，眾人可以看到鎖鐮機甲蹲下了機身，悄無聲息的向前摸去。而曲君子機甲卻從扔出煙霧彈以後，卻只是站在原地一動也不動。

它的身後一步，便是邊緣。

就在眾人在想著它到底在幹甚麼的時候，曲君子卻抽出了電鞭。

恰好這時，鎖鐮機甲來到了天台的中央。

電鞭揮出，在天台佈下一片雷獄！

畫面陡轉，那是鎖鐮機甲的第一身視角。只見四方八面盡是重重電光鞭影。

無處可逃！

一直在仁星學院戰術室觀看著的李天照霍然站起來！他又怎會看不出這門操作手法？這正是【抖鞭法】！

…………

「這難道是【抖鞭法】！？」梁樂心聲音微顫，玉手掩住了嘴唇，震驚至極。只是郭柏宇比她還要震驚：「不！或者說，不單止如此！」

他的腦海中回想到當年那將電鞭操控至極致的那抹倩影。

那人，就是創出【抖鞭法】的始創人，高級機士──苗蔚。

在郭柏宇多年的機士生涯，至今還沒有看過有機士操控電鞭的技術比她還要厲害。縱是如此，強大的苗蔚在多年前已經命隕異域。也是因為這個原因，郭柏宇才黯然退役。

或許是因為感受到生命無常。

又或許在她死後，他才意識到自己曾愛著她……

「這是……」

「抖鞭法──【天羅地網】。」

幾乎在他話語剛落，曲君子那握著電鞭的機關臂陡然後拉。

似是頑童拉牛，又似漁翁收網。

這一拉，如天羅地網的電鞭網陣驀然收縮，每一道鞭影都是最可怕的攻擊！鎖鐮機甲只是瞬間便被鞭得機身赤紅，繼而爆炸機毀！

…………

與目睹張風【十字劍殺】擊敗田見山的石像機甲不同。

華麗至極的劍光，如同恢復大氣的書法家，以天地為紙、劍光為墨，重重的烙下兩筆。

那是驚豔，讚嘆。

但眼前那如天羅地網、無處不在的電網，卻帶給人一種無可匹敵的氣勢。

人們不自禁想起，從一開始鎖鐮機甲偷襲得手、曲君子斷去一臂，曲君子都沒有半分慌亂的感覺，如老神在在。到之後的精準三連點射，及最後那道天羅地網。

這帶給人的，是絕望。

實力壓制的絕望。

窮奇看著眼前的影片，面色蒼白如紙，嘴角不知何時已被咬破嘴唇。他的眼前，恍惚再次重現了那無處可逃的電網，他慘笑一聲，自己竟然在戰前還以為能贏……在他眼中，自己大概只是一個小丑吧。

想到這裡，他怒火攻心，眼前一黑便昏了過去。

……………

張風下意識站起來，面上盡是震撼之色。

他突然想起，眼前籠鳥的情況，跟當天他與天照的曲君子交手時何等相似！

那時候的天照，同樣被且隨風行先斷一臂，繼而抽出電鞭施展了抖鞭法的操作。一邊想著，他下意識的將自己與剛才窮奇的情況相連在一起。

若是換了自己身處於電網之中，能夠擋得住這式【天羅地網】？！

越想，他面色便越發蒼白。

只是與他面色相反，他的雙眸卻盡是戰意。

這時，那些孩子明顯沒有留意到張風的異常，徑自聊了起來。王猛開口問道：「也不知道劍神與籠鳥，誰勝誰負？」

陳浩托了托眼鏡，板起小臉：「且隨風行的實力著實沒話說，操作強、戰術意識高。而且，我隱隱覺得，大概除了那敗在【白蛇】墨子晴那一場之外，他都沒有盡過全力。」

「但比起他，籠鳥更令人看不透。」

「你想想，他從開賽至今都是隨機挑選機甲，每一場用的機甲都不一樣。但偏偏每一台都用得很好，像眼下隨機挑選到的曲君子，卻竟然用出了連高級機士郭柏宇都要震驚的操作！」

「嘖，反正我就是支持劍神。」王猛冷哼一聲。

旁邊圓滾滾臉龐的夏山仰起了小臉：「猛哥，你不是崇拜卓不凡嗎？」

王猛聞言一窒，反駁道：「我說的是這次大賽我支持且隨風行！那擊敗馬龍的一波操作是何等帥氣！簡直就是操作的巔峰！」

陳浩搖頭，小臉上盡是漠然：「只靠操作是沒有用的。沒看到且隨風行最近兩場的戰鬥，都把地圖運用得淋漓盡致？」

這兩個小鬼又吵了起來。

只是張風卻出奇地沒有勸阻，就連那坐在他肩膀的兩個丫頭都面帶古怪地看向他。

張風只是死死的盯著電視光幕，沉默不語。

……………

張風坐在黑球中，沉吟不語。

以軒那柔和卻又冰冷的電子聲響起，藍影於光幕中，又像游動在魚缸的魚：「風子，以籠鳥機士的實力，加上是隨機挑選機甲，我將他的實力按照『自行挑選機甲』然後提昇了百份之二十，再跟你現在實力進行匹配。」

「你的勝率在百份之三十四。」

張風哈哈一笑：「這數字有點低呢。」

以軒的聲音仍然平靜：「雖然我不認為這種比賽有參加的必要，但你若是要勝出，還得再進一步提昇水平。」

「我知道。」

張風的聲音帶著顫抖。

那是興奮。

那盯著光幕的雙眸火熱：「我已經急不及待了。」

……………

夜月朦朧，迷離的月光灑落，卻似照不進少女那琉璃般的雙眸。

碧綠如海，能包容一切。

她只是靜靜站在這裡，便將此界化成一幅畫。

嗖。

一道微不可察的聲音響起，黑影悄然落在少女身前，恭敬的單膝跪地：「小姐。」

「進度？」少女沒有多說，仍然徑自望向夜色。

但聽到她那如夢囈的說話，黑影卻是猛地一顫，馬上道：「下手的人雖然是徐錫南的手下，但我們還是透過各種線索，終於追尋到背後的黑手。」

一道微不可察的聲音響起，黑影悄然落在少女身前，恭敬的單膝跪地：「小姐。」

「加更？」少女沒有多說，仍然徑自望向夜色。

屌

八卦一問 係唔係所有靈魂強大既人都好大機會轉生成功？

諗緊會唔會係萬爾豪

張風+萬爾豪？

萬爾豪唔係喺破紋夜咩？仲有籠鳥係提示？

唔係寄宿孤兒院個小姐咩

睇穿越故成日會諗返以前啲角色
搞到好似變後傳咁

籠鳥似係姬惠

I mean 籠鳥=萬爾豪=姬惠

變埋性

[member][/

CLS
12000豪

大家唔駛過份猜測，亦唔駛拘泥於舊故
當佢係一個新故睇，除左張風所有角色都係新就ok

第九十三章──郊遊

「是吳家的吳華輝。」

少女若有所思：「這名字……有點熟悉。」

「吳華輝曾擔任軍方的後勤官，退役時也達中尉。他背後明顯有著靠山，但至今……仍然找不到。」

「哦？」少女略為低頭。

這一望，便是俯視。

這一眼，如山般重。

黑影猛顫，趴在地上：「屬下無能！」

少女沒有說甚麼，沉默良久方緩緩開口：「吳華輝身於暮年，不會有那種魄力。哪怕他掩飾得再好，也不過是棋子罷了。」

「小姐，那需要除掉他嗎？」

「除掉？不。我得依靠他去找幕後的黑手呢。」

「我準備回去了，你們還有一個星期時間。」

少女輕聲開口，但話語卻有很巨大的重量，壓得他喘不過氣來：「莫要讓我失望。」

「是！小姐！」

那人猶豫了片刻，想要勸小姐離開這簡陋的下賤之地。但想起小姐上次拒絕，他也不好說些甚麼，瞬間消失不見。

少女再次仰首望月。

張風剛好經過，看到姬惠站在那邊望月，卻只是搖了搖頭。畢竟人家一個大活人，想要去哪裡幹甚麼都是她的自由，他自然也不會多干涉甚麼。

…………

「甚麼？」張風一愣，怔在原地。

旁邊王猛等好事之人一個個大打眼色，口哨聲四起。

只是始作俑者的姬惠仍是那般平靜漠然：「我想要在曾江這邊走走，你陪我去。」

「呃……」張風倒是有點意想不到，卻又皺著眉頭：「曾江沒甚麼好去啊……就只有一個博物館……」

「博物館我去過了，你也知道的。」姬惠的聲音沒有一絲起伏，似是向下屬說著她的要求。但令她有點古怪的，以往她這樣跟人說話，都是有求必應。

但眼前這男子，卻像是不斷想要拒絕她的請求。

這令她有點不爽，卻又有點新奇。

張風著實有點頭大。

正打算好好苦練一番技術，以應付一個月後的決賽。現在卻被逼陪著小姐逛街？他自然不想去！但他終究還是心善，想到這樣一位大小姐特地來到曾江，他自然也得一盡地主之誼。

「我們也去！」

兩道嬌憨的聲音卻是同時響起，兩個小腦袋自張風雙腋鑽出來，瞪著姬惠像看著甚麼敵人般。只是當她們看了看姬惠那略顯平坦的胸部，似是敵意略為消減。

現在的姬惠，還不能理解這目光當中蘊含的意味。

在看到李歡歡、李喜喜這對活寶起頭，王猛大叫著：「我又要去！」夏山圓滾滾的小臉緋紅：「我又想去……」

一個個小傢伙都嗷嗷叫著，看得張風目瞪口呆。

這是怎麼一回事啊？

「呵呵呵呵，看來很有趣呢？」張春樹背負著手，緩步走進來。

「祭司！」一個個孩子都撲過去擁抱著他，張春樹呵呵笑著，看著這些孩子，那雙眸間的柔和能將百鍊鋼化作繞指柔。就連姬惠也是不由得看得心下一怔。

這到底是何等溫柔的人，才能擁有這種眼神？

張春樹與姬惠對望一眼，然後微笑點頭。反而姬惠卻如觸動了甚麼，像驚弓之鳥般移開了目光，默不吭聲。

他又看向張風：「小風啊，既然大家都很踴躍，那就索性搞一次蒲公英的郊遊團吧。」

張風瞪目結舌：「我……」

「嗯，那就交給你了。我知道小風肯定能夠辦好的。」張春樹微笑點頭，那眼神中的期許與肯定，直接就令張風閉上了嘴巴。一邊說著，張春樹便在小魔怪們包圍之下離開了。

姬惠似是回復了平靜，向著他點了點頭：「嗯，那就明天週末了，好好去辦，我看好你。」

張風差點沒氣得提著這小妮子打上兩記屁股，竟然像是一個上司嘉許著下屬的語氣與自己提出要求！只是想到老祭司的目光，他卻又苦著臉。

「風子，甚麼是旅遊？」

張風聞言一窒：「呃……大概是出外遊玩……」

以軒的聲音再次響起：「旅遊就是旅行遊覽活動。泛指為旅客提供休閒設施與服務的產業。是一種複雜的社會現象，涉及政治、經濟、文化、歷史、地理、法律等各個社會領域。旅遊也是一種休閒娛樂活動，具有異地性和暫時性等特徵。一般而言，旅遊具有觀光和遊歷兩個不同的層次，前者歷時短，體驗較淺；後者反之。」

聽到以軒突然一口氣的說出，張風更是目瞪口呆。

「風子，我知道旅遊是甚麼意思。這是虛擬網上的資訊。」

「我是不太理解，為何人們會想去進行這種毫無意義的事？」

「浪費時間、金錢，繼而毫無所獲。而且看著那些孩子如此雀躍……為何會帶著快樂興奮的心去做這種無聊的事？」

張風聞言卻是哈哈大笑：「以軒，有些玩意不是只能用金錢、價值可以衡量。」他算著時間，這倒是一個不錯的季節。

對於旅遊，他有了想法。

「明天我會告訴你，旅行的意義。」

…………

翌日，天空仍是那灰蒙一片。

在曾江，從來很難看到季節留下的痕跡。

沒有春雨、夏蟬、秋風、冬雪。

這是，神棄之地。

是神忘記了於此地放在季節的地方。

但偏偏，如此死地，卻活著一群充滿朝氣的孩子。孩子們坐在小黃巴上，一邊唱著院歌。姬惠、張春樹同樣在列。而張風則開著小黃巴，於公路上搖搖晃晃的前進著，一邊跟著一起唱：「午睡操場傳來蟬的聲音，多少年後也還是很好聽……」

曾江失去四季。

黃巴很殘舊。

但就是這種殘舊，如秋葉落下的小黃巴，像化成秋風一路向北。

…………

曾江本來就身處於聯邦偏東之位。

若是朝北，大概終會去到那座聞名聯邦的大湖。但那不是張風的目的地。

姬惠看著車窗外發著怔。

耳邊傳來孩子們天真爛漫的歌聲，如此無憂無慮的氛圍……

真令她不解而煩躁。

想到這裡，她的眼眸泛起了波動。

「呵呵，小女孩，妳的眼睛有點熟悉。我好像曾見過跟妳很相似的眼睛。」

我一路向北，離開有你的季節

機甲戰鬥係唔係今次故事既主戰場？
定係會好似遊戲咁 去到某個位轉一轉？

網遊都市 先網遊後都市咁機甲玄幻 大家知咩事啦

如果係咁 我相信轉生者唔止張風一個

梗係啦 楓成咁鐘意寫死啲人...

楓成嘅溫馨小品=啲人死咗轉生重聚
好溫馨

醒未啊

第九十四章──灰雪

聲音將姬惠從沉思中驚醒，那眼眸中的波動，像是才剛冒出水面的皮球，卻又瞬間被某種莫名的巨力壓進水底，消失不見。

不知何時，張春樹坐在她的旁邊，那雙蒼老的眼眸深深的看著她，只是她卻沒有感到不適。彷彿在這老人的雙眸間，她感受到最濃重的溫柔。

這種溫柔，透過對望而鑽進她的身體內。

哪怕只是眼神，便令她感到全身上下暖烘烘的，好不舒服。

「是在哪裡看到呢……哎……年紀大了，記性不好。哈哈哈。」

旁邊牧恩同樣微笑著：「祭司可是老當益壯。」

「哈哈哈，當然是要壯。沒看到你們這些小傢伙長大，我可是就連天神的呼召也得拒絕。」張春樹拍了拍牧恩的手背，笑瞇瞇的看著姬惠續道：「小女孩，你的人生過得有點苦吧？」

姬惠面無表情，內心卻有點發笑。

她何等身份？

身份、地位、權力、金錢，一切一切，只要她一聲令下，都是垂手可得。甚至只要她想，整個曾江市都能夠在一夜之間易手，成為她囊中之物。

她是無數人祈求十輩子都換不來的人上人。

張春樹似是看出她眼神中的不以為然：「人生總不能單以價值去衡量。」

「像是牧恩，他是一個最惜福的孩子。單單每次跟我們生活在一起，已經令他無比滿足。」一邊說著，那蒼老滿是皺紋的手撫摸著牧恩的腦袋，後者像貓一樣瞇起了眼睛盡是享受神色。

「像歡歡、喜喜，每次只要纏著小風就滿足了。」

姬惠面上神色不變：「眼界決定高度。看得越多，就越不會滿足。這也是人類進步的原動力之一。」

「呵呵，這個自然。每個人對快樂的定義不一樣。」

張春樹突然神色一動，面上越發柔和，那如枯枝般的手指指向窗外：「如外面這幅景色──」

姬惠一怔，順著他的手指看向車窗外。

灰色。

是曾江的主旋律。

只是眼前的灰，卻是灰中帶白，漫天飛舞。就像於此界，下起了一場灰白色的輕雪。無數高大的樹木林立，只是樹冠卻是結著無數灰白如絨毛的植物。

和風一吹，灰白色的植林便被隨風飄揚，乘風飛到萬里之外。

看著眼前那任何書本古籍都難以言喻的大自然美景，饒是姬惠也是被震驚無語。碧綠色的眼眸之中，盡是深深的驚豔與震撼。

「生存於妳而言，是必然。所以妳在擁有必然的生存後，你會追求更高層次的──生活。」

張春樹看著灰白色的雪景，那一道道皺紋深如石痕，卻竟是劃出一道道令人親近的弧度：「但對於我們蒲公英孤兒院中人而言，單是生存、單是活著、單是能夠於此間呼吸，已經令我們感激天神的眷顧了。」

「小女孩，妳在活著嗎？」

…………

這是一片，灰色的世界。

灰雪如雨，綠草如茵。

密密麻麻的灰色蒲公英隨風飄揚，偶爾落在綠色草地上，成為綠油油畫布上的點綴。

小黃巴停靠在一邊，無數孩子們爭相跳著，想要捕捉那些飛揚著的蒲公英。

而一些穩重的孩子則與張風一起，將物資自小黃巴搬到草地上。

這是一次野餐。

孩子們狼吞虎嚥著，瘋狂地掃蕩著食物。張風看得沒好氣：「吃慢點，沒人在跟你們搶。」

「哦！」眾孩子們應了一聲，只是速度絲毫不減。

張春樹手中拿著一份三文治，坐在草地上笑看這一幕幕。

……………

飯後，姬惠站在一株蒲公英樹前，默然不語。

「姐姐，妳在想甚麼？」

牧恩走了過來，面色掛著如春風般的笑容。姬惠被這笑容照得有點恍惚，這笑容，跟張風、張春樹的笑容如出一轍。

「為何這裡的蒲公英是灰色？」

牧恩笑著道：「神棄之地的典故，姐姐都知道了吧？」

「當年因為聯邦的軍演意外，曾江受到毀滅性的打擊。也不知道是否因為跟異域相近，塵土飛揚入空，卻是凝而不散，化成我們常常看到的這邊灰雲。」

「因為灰雲的緣故，某些植物更是變異。像眼前這灰色的蒲公英便是如此。雖然看起來灰色，但人們卻發現蒲公英樹比起以往生長得更加好，而這些灰色的蒲公英也更能夠隨風飄揚至遠處。」

「只是，偏偏這種蒲公英只能生長在曾江此地，哪怕隨風飄離曾江範圍後，便無法生長。這是地道的曾江名勝喔！」

姬惠點了點頭，哪怕她掩飾得很好，但牧恩還是能夠看到她眼眸中的一抹欣喜及滿意。牧恩看得微笑，看來風哥哥這地方選得很好。

「呵呵，這也是我們為何喚作蒲公英孤兒院。」

一道蒼老卻和藹的聲音響起，牧恩連忙轉身、攜扶著緩步走來的張春樹：「老祭司，這裡風大。」張春樹對著他緩緩搖頭，隨即看向姬惠：「蒲公英隨風飄散，但這種灰色的蒲公英，卻偏偏離開了曾江便不能活。這跟孩子們有多像啊。」

「但我不想他們只守於曾江，想讓他們化成真正的蒲公英，飄揚至世界各地。」

張春樹的語氣陡然變得激動起來：「單是想像，已經令我感到不枉此生了。」

「咳咳咳……」

牧恩連忙輕掃老祭司的後背。

張春樹搖頭表示無恙，他看著姬惠：「小女孩，你為何要旅遊至曾江？」

姬惠沉默片刻，開口道：「見識曾江博物館的初號機。」

「那你有甚麼得著？」

「…………」

張春樹呵呵一笑：「妳知道旅行的意義嗎？」

「旅行？」

……………

張風背靠著樹，看著那邊忙碌著的孩子、看向另一邊於草地上踢球的孩子、看向那邊跟姬惠不知道聊著甚麼的老祭司，內心只感無比寧靜。

「風子，你說會讓我知道旅行的意義。」

以軒的聲音自張風腦海中響起。他活於張風的腦海，見張風所見。他也感到此地的驚豔，但卻僅此而已。他根本想像不到，為何要搞這麼大番功夫，來此看看美景便回去，簡直就是不切實際的行為。

張風哈哈一笑。

他想起了曾經老祭司跟他說過一番話。

..............
講咩呀
我Ｄ故仔充滿愛架

呢度愛完，下個故再聚

那一件事會首先發生在牧恩(蒲公英孤兒院)身上?
1. 死 1.05
2. 成為人質 4.50
3. 溝到姬惠 60.00
4. 成為機士 4.25
5. 上述事情沒有發生 2.50
突然咁重戲份實有啲野

死硬

死撚緊

Btw大家快手啲like埋個post
差14

你班友真係血腥暴力
郁D就死死聲

要正評

必死

仲差十一個正皮唔好比楓成有得休息啊

升得咁快邊個開咗分身

未上到100正評
玩唔玩特別任務好

串仲差少少炸大家比啲力
我要佢加更加到傻

日日遲出都唔加更仲成世界？

100啦

係有d料到
突然就上左100

第九十五章──旅行的意義

「小女孩，妳看這株大樹跟妳相比如何？」

姬惠聞言一怔，看著眼前數米高的蒲公英樹，面色漠然：「比我高。」

片刻，她又補充一句：「但只要我想，我能夠將它分解成數十份。那它就比我低了。」

牧恩聞言眉頭一皺，想要說些甚麼。但張春樹卻仍然呵呵笑著：「那麼，這片草原可比妳大？」

「比我大。但我能夠將它焚盡，那便比我更小了。」

「那麼，若是這片長年在曾江頭頂的灰雲呢？」

「…………」

「灰雲後面的天空呢？遠處的名山大江、汪洋大海呢？」

「老祭司，你想說甚麼就直說吧。」

張春樹哈哈大笑，看著姬惠，似是看著某種有趣的事物：「你跟我首次看到小風的時候，有點相似。」

……………

張風沉吟片刻，方開口道：「世界浩瀚無邊，單是大樹已比我們更高更大，更遑論這一方天地。」

或許是因為這裡身處郊外，已算是曾江的邊緣地區。

忽有風起，灰雪似畫，吹來了孩童的嬉笑聲，令人發自內心感到欣喜。

「與這片天地相比，我們只不過連一點塵埃都算不上。」

「人們常常因為自己的苦惱，而感到天崩地裂，心情絕望、哀怒。但卻不知道，人類在世間從來都算不上甚麼。」

不遠處的張春樹看著姬惠，與張風說著同一番話。

「旅行的意義在於，讓人回想起這一切。」

「當透過旅行極目遠望時，方發現我們一直自尋的煩惱，其實根本對於整個世界而言是微不足道。」

……………

張風大笑出聲。

「人們不斷出外旅行，我認為最大的原因是透過看見不同的世界，去意識到自己的煩惱於此界本來就是毫無意義。也因為經過這樣的一番心理轉變，我們才能夠繼續於痛苦的世界中繼續行走。」

「一直行走。」

「直至到達我們心裡的彼岸。」

「以軒，你喜歡上旅行了嗎？」

這時，一道聲音陡然響起：「風哥哥！來陪我們踢球！」王猛大聲叫道，一邊向張風不斷揮手。張風狂笑兩聲：「有種！竟敢向我這個足球小將邀戰！」他一邊張牙舞爪的向著王猛等孩子撲去！

「哇！怪物！」

小魔怪們一哄而散，頓時由踢球變成捉迷藏。

於張風腦海中的以軒不斷響起張風的話語，看著眼前如畫般的美景，那冰冷得像電腦一樣的思想，卻如多了些甚麼。

……………

看著姬惠若有所思的離開，張春樹仍是掛著恬靜的笑容，面上的皺眉似要跟大樹相比。

旁邊牧恩輕聲開口：「祭司，姐姐的心思有點扭曲，不純。」

「呵呵呵，無妨。扭曲的是因為她從小接受的，是真正的帝王心術。很難帶著一顆單純的心去看待世界。」

「老祭司，你是怎麼看出？」

張春樹揉了揉牧恩的腦袋：「再過幾十年，你也能夠看得出來。」

牧恩只是一愣一愣，卻沒有開口。

張春樹也沒有再多說，像是想起了甚麼。大概是因為看著綠草如茵的草地，還是因為那雙高貴而耀目的碧綠色眼眸？

整個聯邦，只有一家人才能具備如此高貴的血脈。

況且……

這小女孩，跟當年的她實在是太過相似了……

一時間，張春樹陷入回憶，無法自拔。

…………

輕鬆的一天遊完滿結束，小黃巴乘夜回到孤兒院。

張風看了一眼那默然站在操場望星的少女，不知是否錯覺，卻覺得她不像以往般寂寞，多了幾分人氣。

搖頭失笑，這跟我又有何干？

「風子，我察覺到你目光常常注視在她身上。根據現代審美眼光，姬惠算得上是美女的機率達到百份之九十四點三。」

張風哈哈大笑：「以軒，你想多了。」

「風子，不是男人長大就該娶妻生子？」

「前題得找到一個愛的人。」

「愛？」

張風目光略略黯淡，想起了某道倩影：「而我，不知道還能不能愛。」

…………

翌日，一切如常。

張風送著孩子上學，仍然誠懇地跟一個個老師握手道謝。

但偏偏來到吳芷珊身前，卻只帶著溫和如初的微笑：「吳老師，今天又要麻煩你了。」不知為何，看著這令她迷醉的笑容，她卻能夠很輕鬆地感覺到當中帶著一絲隔閡。

但她沒有怪責他。

因為她知道，這是甚麼緣故。

她內心忽然對秦元生出一股強烈厭惡感──若不是那天遇到秦元，一切都不會發生。

當她回過神來時，張風已經轉身走上小黃巴，開車離去。

她目送著黃巴，那小拳頭卻是握得緊緊的。

我是不會放棄的。

……………

張風回到孤兒院，卻是一怔。

只見孤兒院已被打掃得一塵不染，姬惠則坐在沙發上看電視。似是察覺到張風的目光，她朝張風微微點頭。

「有點厲害，這樣快就上手了。」張風嘖嘖稱奇，毫不掩飾他的讚賞。姬惠也都面不改容地點了點頭：「我一向學習能力都很好。」

「哦？」張風拖長了聲音哦了一聲，揚了揚眉，再沒有說話。

姬惠略帶不滿地看了他一眼，聲音都冷了幾度：「你不相信？」

「沒甚麼，就有一點點懷疑而已。就一點點。」張風還拿著拇指與食指，比了個「一點點」的手勢。

姬惠額角不起眼的凸起一道青筋，只是面容仍是那般冰冷：「有甚麼可以讓我證明？」

……………

張風駕著小黃巴來到學校，卻發現吳芷珊早已提著手提包，想要跟著上車。

「吳老師，你這是……」

吳芷珊卻是面色從容，巧笑嫣然：「家訪。」

「哼！」

兩道嬌哼卻如同一道聲音，李歡歡李喜喜一左一右經過吳芷珊，搶先登上了小黃巴坐到窗口位置，四隻小眼睛隔著玻璃用殺人的目光瞪著吳芷珊。

張風苦笑不已，有心想要拒絕卻又找不到甚麼理由去拒絕。良久，他才暗嘆一口氣：「好吧，吳老師請上車。」

「那就打擾了。」吳芷珊內心喜悅，面上卻又裝作不動聲色般登上了小黃巴。

【特別任務】

任務目標：250正評
完成任務獎勵：十更

事關我準備轉工，呢兩個星期都會放假（所以呢兩個星期應該都會訓到自然醒架啦，冇之前咁早更新）

所以放假ge呢段時間，除左會準備定遊戲之道一篇外傳，仲想挑戰下自己、挑埋你地機

上一個post去到完post都趕唔切有100正評，我判斷連登有大概100人(連P牌)睇緊【三魂行】
所以依家就要黎個高挑戰－２５０正評！
只限於呢個帖，完左就冇！
所謂高挑戰、高風險就有高回報！
達成任務回報－十更！

依家#565，就睇下你地可唔可以完成任務寫到我爆肝

逼我開ac

咁又唔駛
多D同其他朋友仔宣傳就得架啦
仲唔快D拉哂你隊波黎睇

即刻多咗一個 你依家知教練乜料啦

係時候吹雞了

姐係逼我地唔留言然後等你單機架姐？
冇人留言就冇咁快爆po就易啲完任

咁又唔駛
順其自然啦

即係迫我分身啦

去Penana 吹大雞有冇得諗

p牌計唔計

俾人知道藏身之所啦

個老師實口疏
孤兒院molamola

係時候開盤賭死幾多個

個人覺得係全滅
唔咁樣做佢個包袱會更大 淨番一兩個佢更加唔會去做操控機甲

一百正評加更。

第九十六章──誤打誤著

若是要由曾江小學步行至蒲公英孤兒院，自然得花一段時間。

但若是用車，哪怕是陳舊的小黃巴，只不過也是一會兒的車程而已。

沒花多久，張風便開著車回到孤兒院來。對著吳芷珊，他著實不想弄太多麻煩。但人家若是打著家訪的名義，自己也不能因此而把她趕走吧？

在看到吳芷珊一副奸計得逞的模樣，張風只得無奈地招呼她走進孤兒院內。

只是當吳芷珊一走進來，頓時震驚在原地。

…………

蒲公英孤兒院因為親切感問題，食堂做的是連同開放式廚房。

當她跟著孩子們經過食堂，剛好看到那在廚房中的身影。

纖瘦單薄的身影，站在廚房的碗盤前，很認真及努力地洗碗。但姬惠總是有能力，把她身處的四周化成她的襯托。

被打掃地整潔的地磚、洗碗時激起的水花、因認真努力沿著那精雕細琢臉龐流下的汗水，都成為她那副傾城之容的點綴。

特別是她那雙如貓眼石般碧綠無暇的雙眸，驟眼看去如懾人心魄的寶石，令人一望難忘。

似是察覺到了張風，少女抬起了頭，看向張風。

她關了碗盤的水，在旁邊的白手巾印乾了手，繼而走過來：「怎樣？」張風四處打量：「嗯嗯嗯，不錯不錯。」

姬惠仍然那般認真：「我早說過，一向學習能力都很好。」

「哦？」張風揚了揚眉，再次沒有說話。

姬惠額角再次不起眼地凸起一道青筋，只是面容仍是那般冰冷：「又有甚麼可以讓我證明？」

張風拿著拇指與食指，比了個「一點點」的手勢：「若是能夠將操場都打掃乾淨……那麼，我覺得就真的是學習能力超乎常人，簡直就是天才！」

姬惠沒有吭聲，只是默然朝操場外走去。

張風笑吟吟的看著姬惠到操場拿起掃帚。

…………

這一幕幕，看在吳芷珊的眼內。

她如遭雷擊，就連她最後是怎麼回到家中都是懵然不知。整個人渾渾噩噩，似是失去了靈魂。

回到家中，吳家內的僕人看到小姐如此失魂落魄，馬上悄無聲息地通知了家主吳華輝。

叩叩叩。

叩門聲響，卻是無人應聲。

吳華輝倒也不意外，畢竟他與女兒感情太好。輕輕一扭門把，便將門打開。只見入目而來的閨房中，偌大的床鋪上，一道身影用被子包裹得緊緊，遠遠看去就像一個大蛹。

吳華輝似笑非笑地走進來：「怎麼啦？寶貝女兒？」

被子蓋著的少女發出一連串不知名的聲音：「羞死了羞死了……一直以為自己有多漂亮有多出眾……」吳華輝從中捕捉一些資訊，然後義正辭嚴的道：「我家女兒自然是美麗不可芳物！誰敢置疑這一點！」

被子化成的大蛹停止了扭動，冒出了吳芷珊的小腦袋，淚眼汪汪的道：「真的？」

吳華輝看到女兒真的在哭，也是有點急了：「快跟爸爸說，到底發生了甚麼事？」

吳芷珊頓時哭道：「那個人，家裡有個很漂亮的少女了啦！人家又怎會把我放在眼內？！」吳華輝頓時表態：「怎麼可能會有少女比我家寶貝珊珊更漂亮！」

「就是比我漂亮啦！要美一百倍！」

「特別是……那雙眼眸，碧綠的寶石卻被鑲在眼窩之中……天下間怎麼可能會有如此完美的眼眸？」吳芷珊的喃喃自語，似是在回想起那一雙望上一眼便如萬年的眸子，如魔怔般入神。

只是吳華輝聞言神色大變，差點沒跳起來。他已顧不得那麼多，雙手抓住了吳芷珊的肩膀：「珊珊，你說甚麼碧綠色的眼眸？！」

吳芷珊被父親突如其來的反應嚇了一大跳，委屈地道：「爸爸，你弄痛我……」

「珊珊！」

吳華輝沒有任何放鬆，那蒼老的眼眸卻如發狂的野狗，緊緊地盯著吳芷珊：「這事相當重要，甚至關乎我們一家人的生死！」

「告訴我，你是在哪裡看到碧綠色眼眸的少女？」

……………

夜。

張風與姬惠站在操場上。

「今天來的那位老師，看來對你很有好感。」

張風聽著姬惠的話語，真不知道該好氣還是好笑：「一個黃毛丫頭，學甚麼人說好感？」姬惠的眉頭皺起來，卻充滿嬌憨的味道：「你沒比我大多少。」

張風聞言也沒有回答，只是笑了笑。

難道我轉世重生也要跟你說？

「甚麼感情的，現在真的沒有任何心思。」張風看向孤兒院，雙眸似能穿牆破壁，落在那群孩子身上：「這些孩子，便是我的命。」

聽到張風如呢喃般的聲音說著堅定的誓言，姬惠全身一個激靈，下意識看向張風。

那雙眸所看之處明明只有孤兒院的外牆，但那如水般的溫柔，哪怕只是看著，便令姬惠感到全身如泡在暖洋洋的溫泉中，好不舒服。

張風如是、張春樹如是，牧恩如是。

為何天下間有如此無私的奉獻？

這已經徹底顛覆了她以往學習的人性。

人性本惡，自私自利，能夠為了一己私慾，毫不猶豫地出賣別人。所以世界上，沒有任何人能夠相信。唯一可以相信的，只有自己……

這些告誡言猶在耳。

但看著眼前的張風，姬惠覺得自己似是到了另一個世界。

這個世界裡，善良不是弱點。

平生首次，姬惠覺得，這世界也不是想像中般醜陋。

…………

「風子，有點不對勁。」

張風面色微變，腦海中傳音：「怎麼了？」

「一陣波動靠近，這是一種特別型式的加密頻道……」

「六個。有六人開著車朝孤兒院方向靠近，距離此地不到三百米。」

以軒的聲音仍是那般平靜，沒有半分激動及緊張：「根據蒲公英孤兒院杳無人煙的地勢環境，我判斷他們的目標是孤兒院的機率，達到百份之九十二。」

張風已經無視以軒那如電腦般計算機率的話語，向姬惠投去哀怨的目光：「你的麻煩跟來了。」

姬惠聞言一怔，沒過多久，目光便敏銳地看向遠方。

在夜色之中，那輛飛馳而來的汽車，如同點點幽冥鬼火，帶著肅殺而來。姬惠很快便意識到，這大概是沖著她而來。

但她這些天只有在孤兒院中沒有出去，那次郊遊同樣是在叢林原野、連人都沒見一個，怎麼可能被查出來？

當她看向身前的男子，卻是瞬間否定這個可能。

大概就連她自己也不理解，為何會如此相信一個只認識不到數天的人。

「我來引開他們。」姬惠毫不猶豫地開口，只是在開口之後，面上卻是露出愕然之色。她怔怔的看向那座孤兒院，似是看到一張張可愛的小臉。

夏山圓圓又可愛的臉蛋；

王猛搗蛋後的表情；

陳浩一本正經托著那大得誇張的眼鏡；

羅志恆傲嬌地接受張風讚美；

歡歡喜喜看向她那充滿敵意的眼神……

為甚麼短短數天，便能夠深深印在腦海中？

為甚麼以往接受帝王心術學業的她，竟然提出自己當誘餌、而不讓孩子們受傷害的決定？

成日話我殘忍
你班友開口埋口就全滅死人

就張風後宮身世而言

吳芷珊好慘

姬惠好慘

歡歡喜喜好慘

跟住仲要唔知幾時會無啦啦死咗

個作者仲好意思話係溫馨小品

一人一篇推一次就十更冇望

會唔會弄巧反拙變到靜嚶嚶架

拿 你唔好亂黎阿 有咩事慢慢寫 班小朋友無辜架

咪寫死佢地啊

Mola mola全黨死清光

我估
一係死哂
一係就孤兒院比火燒 大家各散東西
估下姐 唔犯法嘅 er...兩三成啦

呢排早餐變午餐

第九十七章──餌誘

張風聽到姬惠的話一窒，隨即沒好氣的敲了她腦袋一下。卻發現這小丫頭的腦袋還挺好敲的，沒忍住多敲了一記：「你這小腦袋裝著甚麼東西？你這是送死。」

姬惠像看著稀有生物的目光看著他，心想若是這幕被誰看到了，恐怕直接將他的手斬下來。

她強忍這種怪異的心態：「那你打算怎樣？藏進孤兒院？」

張風搖了搖頭。

就在剛才，以軒已經成功駭入對方的加密頻道。對方的目標是綠色眼眸的少女，自然便是姬惠。而且他們已經確認了，姬惠便在孤兒院中。

令他心寒的是，敵人裝備之精良。當然，曾江不可能出現最先進的光學兵器。但在這種窮鄉僻壤之中，竟然還能擁有R7火箭炮這種光學兵器未面世前的大殺器，已是稱得上恐怖。

若是蒲公英孤兒院，恐怕被轟上兩三發就要被夷為平地。

他不可能冒這個險。

六人……

張風暗暗盤算著，輕拉姬惠的手臂：「跟我走。」

…………

六個人，擠在一台小貨車中。

除了駕駛的位置，後方五人平靜坐著。只是他們一個個都身穿漆黑的戰術服裝。居中一人，額角一條疤痕。疤痕不長，但深。深得遠遠看去，像是被削了一邊的蘋果。

旁邊有隊員嬉皮笑臉的道：「樊隊，我們用得著如此緊張嗎？只是追殺一個弱不禁風的小女孩而已。」他是曾小小，是隊伍中的老么，年紀最輕。

被稱為樊隊的疤痕男子，明顯是六人小隊中的隊長。他掃了曾小小一眼：「去跟普通隊那九條屍體說。」

一言出，其餘五人都是面色不太好看。

確實，那天足足九人出動，而且更是吳華輝埋伏在徐家的臥底傾巢而出，卻竟然都死了。

一直嬉皮笑臉的曾小小強作笑容道：「他們又豈能跟我們特攻隊相提並論？」樊隊再次瞪了他一眼，語氣低沉：「任何交戰都不能輕敵！你現在還不懂嗎！？」

曾小小頓時吶吶不語，也是看出隊長是動了真怒。

樊杰是這支小隊的隊長，帶了他們已有五年的時光。六人之間，情同手足。看到那隊員不敢吭聲，他的面色也是稍緩：「這次活兒過去，我們欠吳中尉的也還得差不多。況且──」

他看向曾小小，是他們當中最年輕的隊員：「你也差不多該找個老婆，成家立室了。」曾小小頓時不滿地開口：「我才不用樊隊你操心呢！」

旁邊的隊員頓時善意取笑道：「哦？我們家的小小要變大大嘍？只是小小啊，你好像還是個處呢！」

「哈哈哈哈！」

曾小小頓時紅著臉不吭聲，而樊杰也是露出莞爾之色。

突然，前方負責開車的隊員開口：「有狀況。」

剛才殘存的笑聲戛然而止，整台小貨車充斥著肅殺。

「都準備好。」樊杰戴上了黑色的頭套，將那猙獰的疤痕藏於夜色之中，不為人知。眾人也先後戴上黑色頭套，遠遠看去就像六位職業殺手，手持熱兵器。

單是這六人加上裝備，便足以屠殺小半個曾江。

而就在他們前方不遠處──

一輪漆黑的越野車停在他們前方，車燈還亮著。

黝黑而作了磨砂設計的越野車，亮著車頭燈，就像一頭荒獸睜著燈籠大的眼眸，漠然地看著他們。

樊杰頓時心下一沉，眼前對方的姿態，竟是得知了他們的前來？但從吳中尉下達命令到六人整裝出動，當中不超過三個小時，對方是怎麼得知的？

只是對戰鬥，他沒有半分畏懼。

他現在只怕對方支援……

他手下的隊員不知道，但作為隊長的他，知道這次的目標是何等的大人物。若是換了不是曾江這種鄉郊、若是人家不是微服出巡，他這種角色大概連見這大人物一面的機會也沒有。

若是她的支援來到……

想到這裡，他雙眸的殺意驟盛：「開車。」

……………

「成功了嗎？」

「成功了。」

張風坐在駕駛座，確保了對方看到姬惠那堪稱標誌性的碧綠色眼眸。他笑著指了指對面的小貨車：「沒看到人家引擎轟隆轟隆作響？」

只是姬惠還沒來得及說甚麼，小腦袋便被張風猛地抓住然後按下：「低頭！」

轟轟轟轟！

槍林如雨，他們身前的玻璃幾乎於彈指間粉碎，張風將姬惠的頭按下，剛才躲過幾顆子彈。至於他面上仍掛著那淡淡笑意，頭微微一側便閃過幾顆子彈。

與此同時，他猛地踏下油門。越野車如野獸吐沙，四輪揚起路上的塵土，像是在這黑色野獸身上披上一件灰紗。只是這灰紗卻又瞬間被無數流火洞穿，無情地傾瀉於黑色金屬車身之上。

本來低調中帶著狂野的風馳，剎那間變得慘不忍睹。

只是張風已顧不及心疼車子，猛地一扭方向盤，風馳來了個一百八十度的轉向，由面向小貨車轉成背後小貨車，瘋狂向前逃竄。

「隊長，他們想逃？」

「不。」

樊杰聲音漠然：「若是想逃，他們一早就能逃掉。只是跑得了和尚跑不了廟，目標大概很重視那座孤兒院，怕我們毀掉它，才故意以生命為餌誘引開我們。」

曾小小猶豫片刻：「樊隊，那麼……孤兒院……」

樊杰的雙眸變得陰寒，厲聲道：「有些界線是不能越過的！我們的目標就在前面，卻故意回頭以小孩子作人質？這跟畜牲有甚麼分別！這種事你以後提也別提，否則休怪我無情！」

曾小小連忙噤聲不語。

…………

前方，張風一邊開著越野車向前逃亡，一邊不忘透過以軒駭入對方的加密頻道後竊聽的聲音，內心佩服。

如此短時間便能分析到一切，對方的隊長水準很高。但更令他佩服的是，那「有所為有所不為」的道德界線涇渭分明。

當然──

人家是來殺他……或者說是殺身邊這小丫頭的，若有機會，他自然不會手下留情，該殺便殺。

身旁的姬惠掙扎著，自他的魔掌中逃竄出來。她隨即看了後方一眼，那小貨車看上去明明尋常至極，但那可怕的殺意及不斷噴射而出的火舌，都令四周充斥著一種駭人的氛圍。

晨早一推

官方認證

當午餐咁食啱啱好

過咗哩劫係咪會離開孤兒院了因為死哂

樊杰目測會變張風同伴

我又估下先
姬惠=籠鳥
係咁話學習能力好高，因為咁先用到咁多款機？

佢直程冇學過 攞起就識用
可能姬惠又好似張風咁精神分裂
個腦有人俾指令佢

因為同一個黑球，所以佢要學嘅只係每個機嘅唔同？(鳩估)

唔好以為寫到隊長有底線

我地就覺得浦公英可以幸存落黎

Btw 諗左好耐

故名寫三魂行 係咪表示仲有兩個人會轉世

定係有多個靈魂會同張風共同體

仲有宙斯同軍神
但如果呢兩個人既靈魂做左共同體咁咪好恐怖

軍神去左破紋夜啦，宙斯就好似未交代

仲有粒紅色波波要食電池

係守護甜心啊

破紋未睇哂要急追先得

新讀者真係好慘 三魂行個post完美劇透所有故😂

破紋夜係咪三個轉世左過去 放低太耐唔記得左

文呀

第九十八章──入林

姬惠又看了一眼面上笑容不減的張風，突然開口：「我已經求援了，半個小時內便能到達。只要撐過半個小時──」

張風卻是先搖頭：「有點困難呢。」

就在這時，他眼角掃了一眼沒被射爆的倒後鏡，猛地一扭方向盤，車如黑電般一個轉折──

轟！

後方，一名戴著黑色面罩的人手持火箭炮，炮口冒煙，雙眸不帶半點感情波動的望向他們。

「這輛車還真是厲害，中了那麼多槍還不爆炸。」張風哈哈大笑，顯然對風馳相當滿意。姬惠像看怪物一樣看著他，額角再次冒出青筋：「想辦法。」

「辦法？自然是有的。」張風對著她一笑：「坐穩了。」

語畢，方向盤再次一扭。越野車頓時逃離車路，穿山過林的飛馳而去。

身後開著車的隊員罵了一聲：「幹！他那台是越野車！」

小貨車自然被逼跟著前方越野車逃離大路。只是離開了平坦的大路，那凹凸不平的野路，令小貨車中的眾人苦不堪言！相反，前方的越野車卻如剛才走大路般，速度絲毫不受影響。

這就是車之間的分別。

看著前方被打爛得如破銅爛鐵的越野車，卻仍然風馳電掣，就像無聲地嘲笑著他們。

曾小小有點急了：「開快點啊！」

開車的隊員也是罵了起來：「瘦死的駱駝比馬大，人家的可是【風馳】啊！真要計錢，光是這輛車就比我們所有裝備加起來要貴了！在野外怎麼跑得過它！」

「我來。」

樊杰面色漠然，手持普通銀色手槍。

他就這樣走到副駕駛座跟本來持著火箭筒的隊員換位，槍口前指。

不知為何，張風只感一陣不安，後方追擊的聲音言猶在耳，那隊長的聲音平靜而充滿自信。在如此劇烈的追擊戰，就這麼有自信可以射中？

就在這時，樊杰已經開槍。

從探頭出窗之後，他像是根本沒有瞄準般開槍──然後打中了風馳的一個輪胎。

一眾隊員頓時響起歡呼。

樊杰的槍法是他們之中……不，哪怕放在以往的部隊中，都是最頂尖的。

被射破輪胎，越野車的速度驟降，而且都變得不太穩定。旁邊姬惠再次看向張風，卻見這傢伙面上仍然沒有緊張。

「後面有個槍法很準的傢伙，你腦袋藏緊點，不然直接把你腦袋瓜給射爆。」張風一邊提醒著道，目光卻是落在不遠處的一座叢林之中：「我們往叢林邊跑。」

在看到他的模樣後，姬惠不知為何內心也是平靜下來。她只是輕聲點頭：「嗯，照你說的去做。」

…………

「入林？」眾隊員冷笑一聲，像是看到笑話般。雖然那輛價值連城的越野車帶給他們一點麻煩，但也僅此而已。

那開車的青年及目標的小女孩，又能做到甚麼？

黑色越野車像是喝醉了般，暈頭轉向的馳進林間不見。他們卻是一點都不驚慌。

這裡是森林。

森林的落葉、泥土，都會成為他們的探哨。

因為他們是專家。

所以在看到那青年見急入林的時候，面上方露出不屑的笑容。

森林可是他們的地盤啊！

「架嚓」的一陣上膛聲音，樊杰沉聲開口：「看到目標，格殺勿論。」

曾小小開口道：「那開車的青年呢？」

「看他會否反抗，若不反抗就打昏了算。若是反抗的話，殺了。」樊杰聲音漠然：「下車，散開。」

…………

「爬上去。」張風指著一株略顯茂密的大樹，樹冠密集，加上夜色的遮擋，若不抬頭細看，恐怕難以察覺有人藏在其中。

姬惠也知道事態緊急，沒有扭捏作態便手足並用爬上去。張風看著姬惠這個嬌滴滴的丫頭卻也如此雷厲風行，而且身手不錯，不由得點頭讚道：「嗯，丫頭你大概可以跟歡歡喜喜比賽爬樹。」

姬惠差點沒在樹上掉下來，在如此情況還有心情開玩笑？

只是當她藏好於枝葉之間，張風已向她一笑：「在這裡待著，我很快回來。」

語畢，便身影一晃消失於林間。

……………

林影重重，夜行無聲。

六人分散開來，卻都是專業。

一人手持衝鋒槍，雖然面上神色不動，但明顯有點不屑於手中的槍械。他又何時拿過如此下等的武器？但想到這裡是曾江，而且他們正在幹著不見得光的勾當，最後只能無奈地接受。

他就連槍頭的戰術電筒都沒有打開，以免打草驚蛇。他們都是專業的，哪怕在如此漆黑的地方，仍然能夠看到。只見前方越野車已失去剛才那呼嘯威武的神態，看上去像洩了氣的皮球，渾身冒煙的停在一株大樹之前。

他小心地看了看地面的腳印──往東嗎？

他面上勾起一抹冷笑，悄然往腳印的方向走去。只是他卻沒有看到，與他咫尺之間、頭頂枝椏間，站著一道露出笑容的青年身影。

…………

樊杰小心地走著。

他的雙足落在枯葉上，竟然沒有發出絲毫聲響。

叢林很安靜，更多的只有一些蟲子的鳴叫聲。但這種安靜，卻令他感到一陣不安。

這片叢林不大，六人的分散看似隨意，但他們默契早成，哪怕分散開來，其實都是像一把梳子般自叢林梳理一片。如此細小的叢林裡，想要找到兩道身影並不困難。

但……太過平靜了。

想到這裡，他壓低聲音開口：「回報，回報。」

耳機對面只傳來一陣沙沙聲，像是失去連接。

「該死的。」樊杰低聲咒罵，便將耳機扔在地上，持槍向前摸進。陡然，一隻手搭在他的肩膀！當他微驚轉身之際，卻見一道熟悉的聲音響起：「是我！隊長！」

「小小？」樊杰鬆了一口氣，與他背對背站著：「怎麼樣了？」

「都失去聯絡了。」

樊杰只感內心一陣煩躁，看了一眼自己的左手。

他的左手，有著一串圓珠組成的手鏈。

若是放在聯邦，這大概引不起任何的注意，但在曾江，這就很特殊了。因為這是千機環。

就在這時，一道槍聲響起！

曾小小與樊杰相視一眼，連忙朝槍聲方向跑去！

對你地ge猜測……
我唔會劇透
但見你地估估下都幾有趣

千機環
sam哥

oopssss之前啲post都好哋哋

其實三魂真係可以當佢獨立咁睇
係破紋夜咁特別

又大開殺戒

同張風鬥鎗

早晨朝早一推

早晨呀

第九十九章──鬥士

二人身負裝備，卻顧不得了甚麼，拚命地往槍聲方向趕去。實在是太過匪夷所思，對手只有兩個人，當中更只有一名是少女。而他們呢？經過嚴格訓練、荷槍實彈的特攻隊，但從入林之後，卻已經只剩下他們二人。

血腥味兒湧入鼻中。

樊杰面色不變，就連眸色也沒有波動。曾小小雖然年輕，但明顯也是見過血的人，面罩下的面色微變，卻沒有停下腳步。

屍體，躺在地上。

脖子呈一個誇張的幅度，明顯是被人扭斷了。

曾小小的眼睛頓時紅了起來！

這正是他們的隊員之一！

但他還沒有來得及反應，便看到不遠的前方也是躺著一條屍體，同樣也是他們其中一位隊員！

「幹你媽的！」曾小小已是血紅了眼，瘋狂地朝那個方向跑去！

「小小！」樊杰面色微變，卻也顧不得甚麼，緊追其後！

一、二、三。

走了才多久，已是看到了三具屍體，死亡方式都是被扭斷了脖子。曾小小紅了眼沒有意識到甚麼，但樊杰卻沒有。看著自己三位情同親人的隊員死去，他在傷感的同時，內心微寒。

他們並不弱，身經戰場洗禮，絕對是特攻部隊的精英。但那三名隊員的死法都是一模一樣──被扭斷了脖子而死。而且單看那清脆俐落的屍體死法，自家的隊員明顯是連反抗都沒能做到就直接死去。

是西山的高手？

樊杰生出這念頭之後，就連自己都取笑起自己來──西山的人又怎麼會來到如此偏遠的窮鄉之地。

就在這時，他們已經看到不遠方的隊員。

…………

隊員手中的機關步槍已不知去哪，手持手槍四處張望。曾小小與樊杰清晰地看出他雙眸泛著濃重至極的恐懼，彷彿應對的是某種隱於夜色中的怪物。

「出來！！！出來！！」

這隊員明顯精神有點失控，歇斯底里地吼叫著，握著手槍的雙手微微顫抖。

正當曾小小跟樊杰想要與他會合之際，樊杰面色大變：「小心上面！」

那隊員聽到隊長的聲音，頓時面露喜色，卻沒有意識到隊長在說甚麼：「啊？」

呼。

一道身影悄然從樹上垂下──像一隻鬼。

頭下腳上，雙足明顯勾住了樹枝，而那雙手已經如鐵鉗一樣夾住了他的腦袋，隨即一扭。

咯。

清脆的聲音。

那人在剎那間便死得不能再死了，身體軟倒在地，再也站不起來。

樊杰與曾小小面露駭然地看向那面龐，只見他對二人露出一抹笑容，腰間發力便重新隱沒於樹冠。

「出來！！」曾小小狀若瘋狂，已顧不得甚麼所謂專業，拿著機關步槍瘋狂地朝樹冠掃射！

「不要！」樊杰猛地抓住了曾小小，但曾小小明顯已是情緒失控，淚流滿臉：「都死了！都死了啊隊長！」

樊杰面色一寒，一巴掌打了過去！

啪。

曾小小一愣，撫著臉龐發呆。

樊杰聲音低沉：「我們幹過這樣多次任務，都知道這是刀尖上的活兒。不是人家死，就是我們死。只是這次輪到我們而已！」

「你，馬上逃去。記得我們的後備地點？裡面有些錢，都拿去好好生活了，別想要替我們報仇。」

「我不走！」曾小小狂吼一聲，樊杰卻已是面色一寒，雙手如閃電般一出手──咯！

「啊！！！」曾小小抱著手臂慘嚎一聲，瞬間便被樊杰將左臂脫臼。

「你現在留下也是沒有用，快逃。接下來的都交給我。」樊杰面色漠然：「嘿，殺了我們四位兄弟，我又豈會讓他好受。你現在留下只是個負累，快給我滾蛋！」

他一腳踢在曾小小的屁股，隨即左手平舉。

曾小小淚流滿面，沒有因為樊杰折他一根手臂而記仇。因為他知道，隊長是想讓他活下去！

他咬了咬牙，內心記住了剛才那青年的模樣，抱著手臂轉身就走！

……………

隱於樹冠中的張風鬆了一口氣。

剛才那小子的一輪亂射差點沒射中他。

但在看到下方如鬧劇般的畫面，卻令他心下微沉。

那小子記住了自己的面龐。

他不怕死，怕的是找不到自己，然後拿孤兒院作發洩……

想到這裡，他已是面色漠然，準備悄然摸向那小子。

……………

樊杰左手平舉於身前。

他的左手很平凡，只有一串珠子。

那珠子很平凡，於聯邦並不特別。

但在曾江，這珠子便變得很特殊，連帶著樊杰也變得特殊起來。

只見他不知道操作了些甚麼，那一串珠子連成的手環中，一道光芒射出，打在他身前的不遠處。

光芒如實際存在之物，由下至上不斷蔓延，像是有甚麼怪物要破光而出！

只是呼吸之間，一座龐然巨物已經出現在林間。

饒是張風也是不由得被震懾得呆在樹冠，一動也不動。

單膝跪地，那通體黑色的金屬，卻是透過曾江灰蒙的月光，透著懾人的光澤。

眼前的，竟然是一座機甲！

與張風見過無數次的曾江博物館初號機不一樣，眼前是一台量產機甲──鬥士III型。雖然算不上是甚麼精良的機甲，但也是一台真真正正的機甲！

…………

聯邦對於機甲採取的態度相當曖昧。

一方面聯邦放任機士操控機甲，能夠在天下自如行走。但同時，聯邦要求機士有很強的自制力。畢竟擁有機甲，擁有的破壞力相當驚人。若是一旦被抓到操控機甲行惡，十個有九個都會直接被判決死刑。

多年過去，聯邦的機士氛圍已變得相當古怪。

在聯邦城市不難見到機甲的蹤影，但若說是帶著武器、甚至真正進行戰鬥的機甲卻是極少。畢竟誰也不想冒著生命風險。

但眼前的鬥士III型，不論是雙腰那不太起眼的匕首把手，還是大腿間的隱式彈倉，都顯示著這台機甲並非聯邦說的「不具武器」的機甲，而是真正用於實戰的機甲！

樊杰操控著千機環，鬥士III型緩緩地降下升降台。

機甲很高，機士自然難以用肉身攀扶上去，因此所有機甲都備有升降台，以接身處地面的機甲登入駕駛倉。與之同時，他抽出腰間的左輪手槍，嚴陣以待。

咁少

人打甲...

可能姖惠又拎甲出嚟..

睇黎豬腳離真機處男戰不遠

你又啱喎

機甲起動 照道理應該會有好大能量波動
咁咪好多人知曾江有機甲戰鬥？

依排食早餐成日冇文陪

歡域

一百章啦！

第一百章──盡殲

西山靜齋，最有名的自然是西山林家。而當代最有名的家主林嘯遠曾經說過一句話：「還沒有登上機甲的機士，跟雞仔沒有分別。」

因為林嘯遠從來不是機士。

但他確實擊殺了很多機士。

那些與西山交戰過的機士，每一個連機甲都還未能登上就死了。

機士在登上機甲之前，是最凶險的時候。這是所有機士的金科玉律──當然，像西山那些就連搏擊也會是日常練習項目的變態除外。

樊杰並非出身西山，自然不敢大意。

就在這時，樹冠響起密集的沙沙聲，令他內心陡然一緊──來了！

呼！

一物破林而出！

樊杰精準地轉身，眼角只是瞄了一眼便開槍！

放棄機關步槍選擇左輪手槍，便換來如此靈活的動作！

呯！

無數石屑打在面龐上，令他面色一變。

…………

曾小小聽到槍聲，下意識轉身看去。只見一道身影如蛇般，沿著樹身自樹冠爬下，只是一息之間已來到了樊杰的身後，樊杰終究也非庸碌之輩，頓時轉身後踢。這一踢來勢凶猛，若是張風吃實了，肯定會被踢飛。幾乎同時，他已經撤手棄槍，抓住了身前機甲的升降台的鋼繩。

哪怕張風避其鋒芒，樊杰便能夠爭取時間自升降台升入機甲中。

只要進入機甲，大局已定。

張風面色平靜，面對這如毒龍般的一記回馬腿，他雙手一圈，身影不知何時已變成單膝跪地、緊貼著地面向前滑去。那圈著的雙手把那一腿自圈中穿過，交錯一絞！

「啊！！」樊杰慘叫一聲，雙眸也是泛過一抹狠意，雙手緊緊地抓住了身前的升降台，同時猛地按下上升的按鍵，這是拚了命也要上機甲的想法！

沒想到圈住了他腳的張風卻就此撒手讓他升上去。

他就地一滾──

樊杰面色蒼白如紙。

因為他看到張風滾的方向，正是自己剛才撤手棄槍的方向。

躺在地上的張風揚起頭，手執左輪手槍朝著急速上升著的樊杰扣下了板機！

轟！

一道血花於樊杰的眉心綻放，但他雙眸沒有震驚、痛苦，有的只是茫然──怎麼能射得中？這到底是甚麼人？

……………

曾小小緊緊咬著嘴唇，甚至咬破了也是不自知，直至那血腥味兒入喉，才令他回過神來。

他沒有吭聲，瘋了一般向林外跑去！

他要留住命！

他要活下去，然後替大哥報仇！

只是他沒有看到，張風早已盯著他這個方向。

隔著如此茂密的叢林，哪怕知道方向又如何？

張風雙臂低垂，手執左輪，雙眸微闔。右手手臂突然呈一個詭異的動作舉槍一射。

噗。

曾小小面上瘋狂之色戛然而止。

取而代之的，是難以置信之色。

這……怎麼可能……

他看著不遠處的一條小溪，也不知道哪裡來的力量，雙足猛地一蹬躍進小溪。

……………

張風面色漠然的沿著血痕走來。

他知道，自己剛才那一槍射穿了他的肺。若在短時間沒有受到急救，是必死無疑的。更重要的是，外人或許不知道，他身處曾江，知道這條小溪流向的，正是異域的方向。

沉默良久，他將手中左輪同樣扔進河裡，然後轉身離開。

張風靠著記憶，回到姬惠藏著的位置：「都安全了，下來吧。」

嗦嗦聲響。

姬惠像貓一樣自樹冠中探頭而出，沿著樹枝向下爬，只是中途卻是突然鬆手掉了下來。張風一驚，連忙接住了姬惠，才發現她此刻面色蒼白如紙，那腰間卻是現出一大片嫣紅。

似是知道張風想甚麼，姬惠搖了搖頭：「剛才那一波亂射，剛好有一槍打中我。放心，沒中要害。」

張風也是有點佩服，這樣一個嬌滴滴的女孩子中了一槍，竟然連吭都沒吭一聲。剛才若是姬惠暴露了位置，哪怕那些特攻隊的人都死掉，但姬惠也得陪葬。

「我帶你回去孤兒院處理傷口。」

姬惠搖了搖頭：「我的人快到了，先出叢林就好。」哪怕知道姬惠非故意，但她一張口便有著一種不可違抗的語氣，令張風無奈，只得攜扶著她走出林間。

……………

沒花多久，二人便走出這片叢林。

張風極目看去，卻沒能看見有車輛燈光的蹤影。他知道這小妮子自專心強得要命，猶豫了片刻，試探著道：「要不我先進去把那台機甲收好？若是被人發現，恐怕有點麻煩。」

「不用。」姬惠皺起了好看的眉頭，很難想像這樣一個長相精緻的少女，卻時常把眉頭皺成一個川字：「來了。」

「啊？」

張風一愣，卻也隱隱聽到陣陣風聲。

但他視力極好，卻未能看到任何……

聲音漸近，張風霍然抬頭！

就像六顆隕石從天而降！只是這六顆「隕石」，卻是金光閃閃，看起來就像天神降臨般──轟轟轟轟轟轟！

這──竟然是六台機甲！

六台金光閃閃的機甲，圍著二人降下。這六台機甲明顯是制式機甲，如出一脈，手中都有著一個同樣金光閃閃的方盾。盾上是一隻碧綠色眼眸的禽鳥，張風驟眼看去還真認不出是何種鳥類來。

六個方盾同時落下、不分先後，像是六道高牆憑空落下，把張風及姬惠包裹在其中。

「凶徒，放開小姐！」

聲音自機甲中響起，卻令張風苦笑兩聲。而一旁的姬惠似乎也意識到自己與張風的身體有點太過緊密。她連忙掙扎的想要獨自站著，只是因為失血導致軟弱的身體，最後還是倒在張風的懷裡。

姬惠那蒼白的臉龐竟是生出紅暈，但卻仍然沉聲道：「是這位青年救了我，你們在說甚麼？」

……………

張風苦笑連連，坐在一顆大石上。

在他身旁，有著三位身穿武裝的大漢，手持武器盯著他。而那於夜色中仍然閃動著光暈的槍身，這大概不是以往的熱兵器，而是真正的激光兵器。若是被射一槍的話，頓時一命嗚呼。

就在這時，姬惠走了過來，雖然衣衫嫣紅仍然，但明顯做過了傷口處理，行動如常。

她看了這陣勢一眼，那眉頭又是皺起來：「我剛才不是說過，是這位先生救了我？」

「若不是他──嘿嘿，恐怕我都死得不能再死你們才趕到來了。」

四周的守衛明顯面色蒼白，一個個單膝跪地：「請小姐恕罪！」

「哼。」姬惠冷冷的哼了一聲：「林間都處理好了？」

「是的，小姐。屍體與機甲等等都被我們處理好了。」

「嗯，你們先退下吧，我跟這位先生說會話，等下過來。」

「小姐……」

「嗯？」

姬惠看向開口之人，平靜卻俯視著：「你有意見？」

咕嚕。

那人吞了吞口水，吶吶不語。

最終，六人灰頭土臉的走到機甲那邊。

木老二打六算數啦

自專心？自尊心？

番去改

加更慶祝第一百章

第一波嘅全軍覆沒已經上映

睇個張小小應該死唔去

肯定啦

如果唔係張風爆佢肺佢有得去異域升職？

遲下番黎復仇肯定捉孤兒院啲小朋友 冇啦冇啦

浦公英全滅第一步

......
究竟d小朋友得罪你地d咩
個個咒佢地死

追到ive

就近呢兩個月先開始睇 一口氣追晒
係會記得好啲㗎啦

冇啦已經寫死左

好期待

日日訓醒都冇文

成哥依排好懶

仲放緊假呀，賴下床得唔得呀

係床都可以出文

醒咗都唔出文

啱 要求加更

第一百零一章──在聯邦等你

張風吹了個口哨：「六台機甲，呼之則來。丫頭，看來你的身份還真是不簡單呢。」

聽到張風稱她「丫頭」，姬惠的額角再次冒出一根青筋，只是想起剛才若非張風，她恐怕必死無疑。她怔怔的看向張風，突然開口：「你到底是甚麼人？」

「啊？」張風聞言一笑：「我……是個孤兒啊。」

姬惠顯然對此答案很不滿意：「能夠於叢林之中擊殺六位訓練有素的軍人，如此身手、槍法，怎麼可能會是一個普通的孤兒？」

張風打了個哈哈，顧左右而言其他：「你剛才說，他們是軍人？」

姬惠終究還是太年輕，點了點頭：「是的。從那為首的人屍身上千機環找到了信息，他是軍方專門執行特殊任務的小隊。」

「我的家世……有點特殊。想要殺死我的人，不在少數。」

「這次，謝謝你了。」

她向張風遞來一張卡片。

張風接過，卡片入手只感一陣特殊。非紙非金，又似是介乎兩者之間，非常特別。而卡片上，只有烙印著一串號碼。張風知道，這大概是千機環的聯絡號碼。

「將來若有需要，你擁有一次撥給這號碼的機會。接聽人會滿足你任何需求，但僅此一次，可要好好珍惜。」

張風仍然掛著笑容：「謝了。」只是他知道，自己大概不會踏足聯邦，既是如此，獲得這樣一個願望又有何用？但他知道，這是姬惠給他的一份心意，所以他沒有說甚麼便收下了。

但此刻的他，卻不知道這張卡片象徵著的是甚麼。

……………

姬惠再次看著這青年，腦海中回想起一幕幕。

那被一支裝備精良的特攻隊緊追其後，卻仍然能夠掛著淡然從容的笑容；

那詭異的身手；

那神奇的槍法……

這到底是甚麼人？

她突然開口：「我不叫姬惠。」

「我姓信，信惠。只是這姓氏對你而言，大概陌生得很。」

張風聞言笑了笑，沒有在意。

信惠也沒有動氣，她轉身走去。六台機甲似是會意，同時發動引擎。其中一台機甲向信惠伸出巨大的金屬手掌，她像登上階梯般，站在那手掌之上。

「張風，你不是尋常人。」

「曾江太小了，池塘豈能困蛟龍？」

就連信惠自己也沒有意識到，自己面上露出了傾城笑容：「張風，我在聯邦等你。」

機甲緩緩升空，然後朝西方飛去。

張風怔怔地看著信惠離開的方向。

在曾江這種地方，卻能夠惹來一支特攻小隊的追殺，當中更有一台機甲；

最後召來的幫手，卻是六台制式機甲……

張風的見識太少，完全想像不到，到底是哪種大人物才能夠有如此豪華卻又可怕的待遇。但他終究心性堅定，隨即灑然一笑。

這又與我何干？

只見他轉身，哼著小調便離去。

又似從來沒有來過。

……………

翌日初晨。

這是一座山坡，真正的名字已經難以考究。但曾江人稱它為望江坡。因為這裡，曾經能夠將江河一覽無遺。當然，「曾經江河」再無江河，現在的望江坡，望的是曾江市。

黎秋百無聊賴地靠在越野車身。

熾熱的陽光，卻是隔著那層曾江特有灰蒙蒙的霧團，卻是暖洋洋的好不舒服。曾江空氣極差，但也只有這一點好處令人稱道。

一邊發著呆，黎秋看了看手錶，面上露出不愉之色。

這小子一大清早約我見面，竟敢遲到。

就在這時，灰塵徐徐而至。

黎秋一怔，看著那自山道而來的灰塵。

灰影如龍，卻帶著一種慢條斯理。彷彿有一架慢駛的古代火車，自山腳沿路而上。但這裡是一條偏路，平常人跡罕至，所以他才特意約在這裡見面。

就在他百思不得其解之際，一台通體破爛的車，搖搖晃晃地開了上來。

黎秋目瞪口呆地看著這輛破銅爛鐵，像是喝醉了般搖擺不定，好幾次他都懷疑是不是要沖出山道掉下去了。幸好，最終這車子還是堅挺地停於山頂小平台上。

一陣古怪的聲音響起。

那破車子一陣劇烈搖晃，然後像睡著了般熄滅。

黎秋只感自己是看著一頭垂垂老兮的胖狗，氣喘噓噓地從山腳跑上來後，便從此一睡不起。

黎秋那張瘦削而冰冷漠然、典型的黑道大佬長相，此刻嘴巴卻張得大大，大概就連一顆雞蛋都塞得進去。

他看了看自己靠著的風馳，又看了看那台睡著了的老狗。

若非他愛車如命、每日都開著它到處溜躂，熟悉非常。他都已經無法從那台破爛中，找到昔日如黑電般於馬路風馳電掣的影子。

「哈哈哈哈！真有它的，這樣都能開上來！真不愧是高檔貨！」張風大笑著自車子跳下來。

「你！你對它幹了甚麼！」

黎秋響起慘絕人寰的哀嚎，差點沒把張風嚇了一大跳。很難想像這樣一個鐵錚錚的漢子也會發出如此悲鳴！張風哈哈一笑：「撞壞了啦！這才找你幫忙修理！」

黎秋雙眸通紅，聲音自牙縫中鑽出：「你特意叫我見面，就是要我幫你修車？」

張風一怔，試探著問道：「包送不包修？」

他拍了拍那破爛的車身，某件不知名的零件自車身掉落，安靜地躺在地上滾了滾：「看樣子這大概開不下山了。」

黎秋緊緊抓了抓頭髮：「你叫我怎麼把它拉下去！？」

張風連忙抱怨道：「對啊！為甚麼要約在山上呢！」

黎秋面色陰冷，掌心不知何時冒出了那柄小刀：「我哪裡知道你把我當修車工人了！」

張風看著黎秋掌心那柄小刀，不由得背心生起冷氣。他知道，昨夜那六個特攻小隊的人，大概也比不上一個黎秋可怕。他強自笑道：「有話好好說，有話好好說。」

「這車子就交給你嘍！」張風連忙開溜！

「死小子！被我抓住你就死定了！」

黎秋渾身殺氣的朝張風追去！

靈感來自

知係咩黎ge都暴露左年齡.......

台灣大選加更。

望各位台灣伙伴，能投票的，記得投票。

第一百零二章──老了就該死一死

與望江坡那殺氣之中帶著溫馨的氣息不同。

同樣的初晨，在吳家大府中，卻沒有半點溫暖。

吳華輝很冷。

渾身皆冷。

他雖然很老，而且以往在軍中也非擔任前線。但他卻每朝早都有晨運，而且他常常打理著自家花園，人老卻心不老。

但此刻，他真的很冷。

那是發自心底、到骨頭、到每一處毛孔皆冷。

樊杰小隊，是上面安排給他的。而且，他也不是第一次與這種小隊合作。每三個小時，特攻小隊會透過特殊渠道與他發送消息。

分秒不差。

但足足過了六個小時，也就是兩次的報到時間，樊杰都沒有向吳華輝發送消息。

這就代表，任務失敗了。

與樊杰一樣，吳華輝知道自己現在幹的是甚麼事、要殺的是哪一位大人物。為了殺她，他將自己在曾江多年的底牌盡露──但還是失敗了。

他知道，這次失敗，很大機會代表的就是死亡。

但他沒有選擇。

他猛地站了起來，又似一柄折戟沉沙於戰場的鏽槍。哪怕鏽跡斑斑，仍然隱見猙獰。

他打開了門，畢直地向吳芷珊的房間走去。

吳家大宅很大，但由吳華輝房間走到吳芷珊的房間，也只不過數十步的距離。但就是這數十步之間，無數身影已從不同地方，跟著吳華輝而來。

當他連門都不敲的打開吳芷珊房間，他身後已跟著上百精銳。

吳芷珊見狀驚呆了：「爸爸……」

吳華輝面露苦笑：「珊珊，爸爸闖禍了。」

…………

「這禍，爸爸老了，是闖不過去的。但妳還年輕，不應該趟這混水。」

「這些人，都會跟著妳。」

「一路往東吧，哪怕走到了異域，也總比落入那些人手中還好。」

吳芷珊仍然暈乎，不知道到底發生甚麼事。

昨天她才因為自己心儀之人身邊卻有著絕色少女而傷感，一夜過去，自己的父親卻已對她說著訣別之詞。

她迷茫而不解，正當她想要說些甚麼的時候，只感後頸一痛。她的視野不斷變黑，卻仍然隱隱聽到父親的聲音：「千機環中，有著關於我的一切。」

「珊珊，活下去。」

「活下去。」

……………

吳華輝一記手刀將吳芷珊打暈。

「帶她走。」

「………吳中尉，你呢？」

「我？」吳華輝一笑，露出滿嘴黃牙：「我老了。」

「老了，就自然該死一死。不然就要變老不死了。」

他身後的人一個個沉默不語，有的面露悲慟。

「中尉，放心。拚了命我也會帶小姐安全離開曾江。」

「你辦事，我放心。」吳華輝擺了擺手，如搧走蚊蠅：「去吧。」

整座大宅，幾乎於數息之間便人去樓空。

吳華輝似是將渾身的力氣抽空，走起路來彎彎曲曲的，來到宅門的大廳。

他搬著一張自己最喜歡的沙發大椅，面對著大門，然後舒服地躺著。回顧起一生，有遺憾嗎？好像沒有。

吳華輝自嘲一笑，自大椅的一處暗格一按。

那是一柄老式手槍。

槍管入口。

很濃重的金屬味兒。

吳華輝全身顫抖，他知道這金屬味兒，代表著他一生即將結束。但他終究沒有猶豫，因為他知道，若是落在那些人手中，那將會連死的機會都沒有。

……………

轟！

吳宅的大門炸裂。

腦袋整個早已被轟爛不見。

那握著手槍的手無力垂下。

暗淡的晨光自被毀開的大門闖入，落在這道毫不悽美的屍體身上。

無數黑影手執藍光，魚貫進入。

黑影是黑色的戰術裝甲衣、藍光是激光武器所自帶的光暈。

很難想像曾江這個鳥不生蛋的地方，竟然有如此一支裝備精良的隊伍出現。而且數量上百，不客氣的說，單是這支小隊及裝備便足以殺掉整個曾江所有人。

無數身影圍住了那頹然坐在大椅的身影。

其中一人確認屍體已死，便放下了槍。手在左手手腕那串千機環上不知道操作了甚麼，片刻間，千機環的一顆珠子射出藍色的掃瞄光線，落在屍體之上。

很快，一道立體三維投影打出，那是一連串的數據，證實屍體便是吳華輝。

「吳華輝自殺身亡，獨女吳芷珊不見蹤影。」

「…………嗯。」

「要追捕吳芷珊嗎？」

「不用了。吳華輝也只是一隻棋子，並無大用。而且……我想那些想表忠心的人大概也會有舉動。能否活著，就看她自己的命數。撤退吧。」

「是的，小姐。」

…………

聯邦某處。

一座偌大的大廳。

單是這座大廳，便堪比整座蒲公英孤兒院的面積加起來。

但更令人意想不到的是，這不是大廳，只是一座房間。

一名少女的閨房。

所謂閨房，卻沒有任何少女的青春氣息，卻是簡樸得就連蒲公英孤兒院都要比它精彩。

那抹俏影安靜地站在窗邊。

窗是落地大窗，她就這樣站在窗前，驟眼看去如懸於月色間的仙子，出塵脫俗。她掛斷了通話，幽幽一嘆。大概也只有這種場合，才會露出她一絲少女姿態。

聯邦的月色很美，純潔無暇。

但不知為何，她竟是有點想念曾江那灰蒙難見的月光。

是因為地方，還是因為那地方上的人？

至於吳家的事，她沒有太大的氣憤，更沒有甚麼後續的命令。因為她是信家人。只要她有了意念，整座聯邦都會順著她的意念完成接下來的所有事。

望著月色良久，她轉身離開窗邊。

如此大的房間，空間自然充足。

一座比起一般黑球還要大五倍的駕駛艙默然而立，又似紮根於此界的頑石，沉默地展示著它的存在。

她走到黑球外，艙門打開，裡面絲毫沒有尋常黑球的緊逼空間感。但終究還是看得出，這是一個擁有兩個駕駛艙位置的師徒球。她坐在前面的主控台，按了幾個按鍵──嗖。

一道單面玻璃，隔絕了兩個駕駛艙的位置，哪怕身後的駕駛艙都是無法看見她任何一絲端倪。

她打開通訊：「今天是哪位？」

很快，那邊傳來了聲音：「小姐，今天是南城的高級機士──朴富昇。」

「他的資料？」

「朴富昇，出身南城學府。曾入異域作戰三十六次，現在已快要退役。他擅長的是戰術射擊，在南城學府立下的戰術射擊紀錄，至今無人能破。」

「哦？讓他進來。」

她一邊說著，一邊打開了機甲對決的界面。

那機士名稱，赫然是──籠鳥。

少女面色漠然，那雙碧綠色的眼眸泛過戰意。她見過且隨風行的水平，對此相當感興趣。本來她還對今屆沒有卓不凡及張瑞秋而感到失望，但當看過且隨風行後，她便重新燃點起戰意。

「且隨風行……嗎？」

姬惠係咪遊戲勁但現實廢果類?

睇到果句已經諗起
估唔到你自爆

拭目以待

你扮咩姐你
剩係你個名已經出賣左你年齡

籠鳥喺孤兒院點打4強？

可以睇番前面
佢果日唔係孤兒院

似係決賽逼到張風用槍 跟住認出佢

楓成份人呢...就最唔講道理架啦

其實千機環點解叫做千機環 ???

套野做既時候我都仲係一粒未受精既卵子

楓成加更楓成好耶

但佢日日咁遲出文好似都應該要加更

點解籠鳥就退役都仲打到青年組決賽

籠鳥係信惠
個老野可能係代打

唔明，有冇得quote黎望下

咁岩姐

........

原來我已經咁老

原來 誤會左添

師徒球呀
d契弟係導師教佢技術

見吹到籠鳥咁勁
以為一係調返轉教啲老野
一係請槍

無忌 我係大都等你啊

想問下台灣總統連任會唔會加更

瘋哥話會

我幾時有講過

20篇文呢

Penana 2000讚好加更(1/5)

第一百零三章──曾江之狼

所謂人去樓空。

但姬惠……或者說是信惠本非蒲公英孤兒院之人，又或者從來不是曾江之人，又豈會令孤兒院生起變化？

她只是一名過客。

所以對張風而言，信惠的離開，沒能帶給他多大的變化。他仍然是忙著訓練機士技術、學習機甲設計，及被那些小魔怪纏得一頭冒煙。

至於那些小魔怪也有問過信惠去哪裡了，張風只是笑了笑，沒有回答，他們也再沒有詢問。

正如之前所言，這些孤兒看似年輕，卻因為經歷，令他們都很善解人意。張風沒回答，他們乾脆也不再問。縱是如此，張風偶爾乘著夜色，目光落在空無一人的操場上，卻都會想起那個能將夜色化成畫的少女。

但是，也僅此而已。

…………

信惠離開了四天之後，蒲公英孤兒院迎來了客人。

藍影如浪，滿佈蒲公英孤兒院的操場。操場不小，但若是容納八台寶藍色的長型廂車，就略顯不足了。

而在這八台長型廂車中，走出無數同樣身穿寶藍色正裝的人。

如此誇張的陣仗，令無數孩子一個個仰起小臉，又似一隻隻等待餵食的小雞般，隔著窗戶看向外面。

張風手執掃帚，看著這些小傢伙哭笑不得。他走了出去大聲喊道：「甚麼人啊？是不是摸錯門了啊？」

寶藍人群如潮，戛然從中分開。

斬開藍潮的，是一個人。

一個中年人，身材略顯走樣。但他的雙眸卻令人聯想起狼。

像狼一樣，緊盯著人不放。

中年人走到張風身前，張風卻只是手持掃帚，看著他：「這位先生……這裡是，孤兒院。你是摸錯路了嗎？」他很友善的提醒著：「若是到曾江市區的話，大概是外面轉左。」

中年人恍若不聞，緊緊的盯著他。

良久，他才哈哈大笑：「本打算看令那位小姐青睞有加的男子，會是何等三頭六臂。現在看來，倒也不錯。」

張風聽得有點莫名其妙。

他向張風伸出那略為胖乎的手掌：「我姓徐，徐錫南。」

……………

徐錫南走進了休息室，絲毫不以蒲公英孤兒院的簡陋而感到不適。他如回到自家一般坐在沙發上。休息室外的小窗，一張張小臉帶著好奇的盯著他。畢竟這是孤兒院，孤兒院向來不會有多少客人到訪。

「兄弟，這是個好地方啊。」

張風替他倒了一杯水，善意笑著：「神棄之地中哪有甚麼好地方？」

徐錫南聞言一怔，一拍大腿大笑：「哈哈哈！對！好的不是地方，而是人！」

張風聞言，面上笑意越盛。對此人也是心生好感：「徐先生，未知此行有何貴干？」

「兄弟快人快語，老哥哥我也不轉彎抹角了。我此行到來，是向兄弟致謝。」

張風聞言一愣，不太理解他這話的意思。

徐錫南豪笑一聲：「老哥哥我雖然不是甚麼大人物，但在曾江還是有一點勢力。對於那位小姐曾暫留在這邊一段時間，我也是打聽回來。」

張風這才恍然──此人是沖著信惠而來。

「我與那位只是萍水相逢，從此大概也再無交集。先生不必如此。」

徐錫南搖了搖頭：「我當然知道，那只是一個意外。但你確實收留了那位小姐，若那位小姐在曾江出了甚麼事，我人頭不保也是事實。」看到張風還想說甚麼，徐錫南便擺手：「若光是如此也罷，但後來我查了一下兄弟──嘿，兄弟別介意。我性子便是有點謹慎罷了。」

「這才發現兄弟不凡啊。」

「兄弟看似平平無奇，卻能夠與曾江黑道大佬黎秋交好。這有點意思。」

張風面上笑容緩緩斂去，漠然看著他。

不知為何，雙眸如狼的徐錫南，竟是生起一股冷意。彷彿盯著他的、由一名和藹可親的青年，漸漸變成一頭冰冷的野獸。

「我與黎秋之間的關係，與徐先生無關。」張風再次露出笑容，只是這笑容有點冷：「沒甚麼事的話，不送。」

徐錫南終究非普通人，哪怕張風如此毫不留情地送客，他卻是厚著臉皮一笑：「兄弟，我來可沒有惡意。」

「兄弟你能夠被那位小姐點名提示，大概非池中之物。我來只有一個目的，便是與兄弟結個友誼。」

「而且，我也想透過兄弟，讓我跟那位泥鰍幫的老大見個臉。」

他站了起來，雖然明顯沒有運動，但卻沒有一種肥胖的感覺，反倒令人感覺到渾身充滿干練之色。

「人人常猜我徐錫南在曾江混得風生水起，是背後有哪一座靠山、哪一位人物？但我也不說虛的──在此之前，我徐錫南是白手興家。」

張風沒有答話，但他很敏感的捕捉到「在此之前」的四個字。

「兄弟明顯也是聰明人。是的，現在那位是我的靠山了。哪怕沒有任何實質的資助，但單單是名頭，便足以震懾宵小。」

「而有了靠山的我，生意也可以做得更大。」

他看向張風，面色從容：「我是一個商人。商人只對賺錢有興趣，其他一切，我都沒有太大的興趣。若是兄弟及那位黎幫主可以跟我一起賺錢，想必事情會變得更有趣。」

張風搖了搖頭：「我對此沒有興趣。」

片刻，他想了想方道：「但我可以幫你轉話。」

徐錫南露出一抹笑容：「那就先謝過兄弟了。」

「再一次抱歉，我是商人，不由得不謹慎。所以我也查到了，兄弟的孤兒院最近被聯邦撤資，原因是因為有人打了小報告。」

他一招手，外面走進一人，手中拿著公文袋。

張風見狀不由得無語，這傢伙到底有多喜歡藍色。就連公文袋也是藍色的。

徐錫南把公文袋遞給張風：「這算是個小小的見面禮，望兄弟千萬不要拒絕。」他向張風善意地笑著：「兄弟是個淡泊權力之人，老哥佩服。但有時候，擁有足夠的力量，才能夠避免別人的打擾。」

「若有事的話，可以找我。電話我寫在公文袋裡面了。」

Penana 2000讚好加更(2/5)

第一百零四章──若迷茫，便會落敗

徐錫南就這樣走了。

來也匆匆，去也匆匆。

但他終究還是留下了痕跡──一個公文袋。

張風解開公文袋的繩子抽出裡面的公文，也是有點無語。

裡面是一封封電郵，分別是史太林向聯邦政府檢舉的電郵文檔。就連直接寄給聯邦的電郵都能拿到手，顯示徐錫南在聯邦也有人脈。他知道，這是徐錫南間接在向張風展示力量。

而繼續翻了翻，除了那些電郵文檔之外，還有一張寶藍色的卡片，及一張契約。

契約一邊已經簽署，另一邊卻是空著。

看著那空空如也的位置，張風沉默不語。

這是曾江小學的契約書。

上面條文很詳細而複雜，但大體是曾江小學的買賣交易。甲方願意無償將曾江小學轉讓給乙方。

乙方那邊的簽署欄位空著。

只要張風簽字下去，便代表從今天起，曾江小學便是他的。

他沒有天真的去問、去想徐錫南怎麼辦到。因為他曾經也身居高位，一聲令下無數意念跟隨。

看著那空空如也的欄位，張風默然。

這是一道選擇題。

至於答案，張風需要一點時間去想。

……………

是夜，張風又是與張瑞秋、卓不凡連番交手。

「瘋子，那籠鳥真不是泛泛之輩。也不知道這傢伙自哪裡冒出來。」張瑞秋也是嘖嘖稱奇，饒是以他這種向來自命清高、自傲到了骨子的傢伙，也不由得佩服：「若是單論任何一點，他都沒有太大的特別。」

「射擊自然是不如我。」

卓不凡接道：「操作不如我。」

「但若是每一方面都強，這就可怕了。」

卓不凡性子踏實，雖然傲，但至少沒有像張瑞秋那般傲到九天之外：「若是我與他交手，恐怕也只在伯仲之間。」

「我也是。」張瑞秋終於還是承認了。

而張風對此不感意外。或者說，在看到那天驚豔絕倫的抖鞭法【天羅地網】，他就看出來了。

但越是這樣，反而令他生起戰意。

三人又閒聊很久。

良久，卓不凡像是鼓起勇氣：「瘋子，西山那邊發話了。若你願意，西山隨時向你打開大門。」

張瑞秋聞言一怔，隨即大怒：「瘋狗！你這是搶人！」他馬上跟張風道：「北林的導師發話了，你可以隨時入讀北林書院。你的戰術素養如此強，進入西山那種一根筋的西方簡直是暴殄天物！」

就在二人準備一番爭吵時，張風緩緩開口：「我再說一遍。」

二人同時沉默，因為他們已經知道張風會說甚麼。

「我不會離開曾江的。」

春風再溫和，終究還是堅定地吹過。張風的聲音溫柔，卻又帶著堅定。更像是說服自己的誓言。

……………

夜裡間，張風默然望月。

他想起的很多，或許是因為他經歷得很多。畢竟能夠同時經歷兩世之事，這並非每個人都能夠辦到。

過往的種種於他腦海掠過，前世、今生。

他不由自主的，面上露出茫然之色。

「小風？」

張春樹溫潤若水的聲音響起，令張風只感全身一陣放鬆：「祭司。」

「孩子，你面上出現迷茫了。」

「怎麼了嗎？」

張風很恭敬：「是的，祭司。」

「世間紅塵太多紛擾，任我再想置身事外，卻如同撥不開逐不散的迷霧，將我重重纏住。」

「前路迷亂，我該何去何從？」

「呵呵呵呵。」張春樹不由得笑了起來：「很難得看到小風如此迷茫，於我而言實在是難得一見的風景呢。」張風有點尷尬一笑，撓頭不語。

張春樹慈祥地笑著：「小風，你相信嗎？」

「自我當年第一眼看到你，我便知道──你是一名勇士。」

「勇士，該當一往無前。走萬里路，見盡天下風光。而不是固步自封、偏居一隅。」

張風聞言一愣，看著張春樹不語。

他沒想到，張春樹竟然一眼便看破他心中真正困擾之處。

何去，何從。

一方面，張風轉世而來，此心安處是吾家。蒲公英孤兒院，是他的命。但另一方面，他對於聯邦的一切都充滿好奇。

新奇未見、星羅萬象的機甲；

強大得令他難以想像的機士；

深不可測的機士技術；

還有北方的那座林到底是否如張瑞秋所言般，像海洋般一覽無遺？西方的那座大山是否如卓不凡口中，既險又峻？

東方的那座寧靜的大湖，再往東方而去的異域之境呢？

又是怎樣的一番風光？

張風既是好奇外面的風光，又是不捨蒲公英孤兒院，內心一直陷入兩難的掙扎。他多次拒絕別人的邀請，為的不是拒絕，而是堅定自己留下的決心。

這種愁困，一直在制約著他，也令他心神不寧。

當張春樹說破，卻又豁然開朗。

他搖頭苦笑，沒想到自己兩世為人，心性還是絲毫沒有長進。

張春樹以為自己知道張風在想甚麼，他安慰的道：「小風年紀尚輕，迷失方向也是理所當然。」

張風沒有解釋甚麼：「只是沒有祭司道心堅定。」

張春樹卻是深以為然：「我是因為有著天神為我的信仰，自然神意堅定。論到心志堅定，你還不如牧恩。」想起那個面容堅定的少年，張風不禁會心微笑：「我不如他。」

張春樹搖頭：「我不會強行讓你們信主，這非我所願。但每個人心裡，都需要有相信之物。小風，你相信甚麼？」張風聞言一怔，隨即下意識開口：「我相信蒲公英。」

「蒲公英孤兒院，就是我的信仰。」

沒想到張春樹卻是再次搖頭：「不──你不相信蒲公英。」

他向張風咧嘴一笑：「你認為孤兒院沒了你，我會獨木難支。你認為那些小魔怪沒有獨自生活的能力。你這是不信任他們。」

張風嘴巴張了張，卻還是沒能說出話來。只感老祭司溫和的眼眸，卻總是能夠輕易看進他的心底，將所有掩飾撕開，一切都是無所遁形。

「若迷茫，便會落敗。」

張春樹扔一句話，沒頭沒尾，然後走了。

一切就讓張風自行去想。

因為路，總是得靠自己去走。

Penana 2000讚好加更(3/5)

第一百零五章──解題九十二

偌大寬敞的辦公室中，徐錫南有點放浪地躺在沙發上，手中握著高腳酒杯。

微微搖晃，紅酒劃過的痕跡如血影般殘存於杯身。

而在他身前的幾個分公司的掌事都在跟他報著喜訊。

「董事長，這段時間的生意暴漲了三成！」

「董事長，對手那邊退讓了，自行放棄他們手中的鋪位。我們可以趁現在吸納過來！」

聽著這些喜訊，徐錫南卻沒有太大反應。

那位小姐……或者說是那個姓氏背後的象徵，還真是厲害啊。從始至終，那位小姐又或是那家人從來沒有正式說徐錫南是他們的人。但單單那位小姐曾於徐家逗留過一段時間，便足以震懾宵小。

在確認徐錫南身後有人，曾經的障礙通通不見。那一直蘊釀已久的底蘊，令徐氏企業一馬平川，在曾江的事業蒸蒸日上。如此大好狀況──反而令徐錫南有一種空虛的感覺。

在打發走他們之後，身穿緊身辦公套裝，戴著眼鏡的秘書再次走出來。

「黎秋那邊接上頭了。說好的合作在昨日已開始，一切順利。若是按照預算，這將會為我們帶來一條全新的經濟資源。公司盈利將會提昇百份之八十。」

若是有人聽到她這一番報告，肯定會目瞪口呆。

百份之八十是一個怎樣的概念？

就是剛才那群分公司的掌事所帶來的「好消息」加起來，都比不上。

只是徐錫南沒有看她，仍然望著酒杯，卻是逕自開口：「曾江小學那邊怎樣？」

秘書沉默片刻，緩緩開口：「沒有任何消息。看來，那男孩子沒有簽下那契約書。」徐錫南面露感慨：「有點本事啊，這傢伙。」

那秘書多看了他一眼。她可是知道，這男人平生極少服人。此刻對那青年的讚美若是被人聽到，恐怕又會再生事端。

徐錫南挑選的「見面禮」，可說是精心考慮過。思考到年輕人的風骨傲氣，他並沒有用甚麼金錢去打動他，卻是把張風最重視的蒲公英孤兒院擺在他面前。

學校，當然不是甚麼財產，也不會為張風帶來龐大金錢。

但這是一個保障，讓那些孩子不被學校老師針對的保障，可以說是攻心到了極致。

縱是如此，張風還是沒有簽下那張契約書。

如此年紀，卻有堅如磐石的心性。

他又如何不讚賞？

看到徐錫南見獵心喜，秘書小心提醒一下：「與黎秋的合作，大概是建基於這青年。你可不要胡來。」

「胡來？怎麼會。我巴結他都來不及。如此年輕才俊，除我之外實屬罕見。」

秘書像是沒聽見過話，轉身準備離去。

「小寶。」

徐錫南喊停了她，將手中紅酒一飲而盡：「生日快樂。去幫我挑一件生日禮物送給你自己吧。」

知性美女秘書李小寶轉身盯了他一眼，面色漠然：「已經買了。」

「你喜歡那禮物嗎？」

「很喜歡。」

「這很好。」

……………

於張風而言，那一夜迷茫如過眼雲煙。

他沒有再理會，但卻沒有忽視。

北林也好、西山也好，聯邦又好。他尚沒有作出決定。或者說，總是沒有一種令他「是時候作決定」的宿命感。

他對世界萬千風光嚮往，但同時貪戀於蒲公英孤兒院中的溫馨。既然沒有讓他作出決斷的時刻，那便乾脆以不變應萬變。

況且，他現在還真沒有那個閒暇去想這些。

因為明天便是機甲對決的總決賽。

對上的，正是籠鳥！

一開始，張風報名參加機甲大賽，更多的只是因為冠軍獎金。說實話，他與張瑞秋、卓不凡這兩個變態交手得太多，更不用說他曾慘敗於【白蛇】墨子晴手下，等閒的同輩機士已經很難被他放在眼內。

但籠鳥卻是一個意外之喜。

為了戰勝籠鳥，張風還讓以軒再次訂制訓練清單讓他提昇勝率。縱是如此，在以軒計算勝率中，張風與籠鳥對決的勝率就沒有一次超越百份之五十。

但這沒讓張風退縮，反知難而上。

這也是他的性格。

越是困難，便代表越有挑戰性。

而他本來就是一個很喜歡挑戰的人。

前世如是，今生亦然。

……………

小黑房中，張風默默地做著題。

在他身前，是一份由數據流組成、如實質般的問題卷。這也令張風嘖嘖稱奇，明明是在虛擬網，卻偏偏要老套得架構成如現實一般的答題表。

但他自然不敢表達自己的意見，他可是知道這老頭子可是一言不合就要捲袖子打人的火爆性格。哪怕是在虛擬網，他也不敢得罪。

良久，張風長舒一口氣。

「做完了。」

江別樹那張老臉仍是漠然無色，信手一點那張答題卷。無數數據流彈出來，令張風無語。既是這般高科技的玩意就別學人懷舊，真是的。

很快，成績出來了──92分。

江別樹替張風出了一百道題，一條一分。

張風對了九十二題。

看到這成績，江別樹的面色很複雜。他看著張風，雙眸波動如電。有感慨、自豪，又有傷感、不捨。良久，他緩緩對張風說：「你在我這邊學習多久了？」

張風聞言一怔，倒是真答不出來。

只是江別樹卻是率先替他回答：「一年半了。」江別樹看向張風的神色，卻是前所未有的溫柔：「別人在我手下，大概不到一個月便會哭著喊著的走。你卻是足足學習了一年半。」

「我已經沒甚麼好教你。」

張風卻是困惑不解：「我還有好多都不懂啊！」

江別樹呵呵一笑：「萬丈高樓從地起。也正因如此，根基是相當重要。你的根基已被我紮得無比堅固，但將來能夠建成何等驚豔的高樓，那就得靠自己了。」

張風看著江別樹，像是從來沒有真正認識過他。

江別樹一翻手，手中出現一根香煙：「你知道嗎？虛擬網甚至連香煙都能夠製成，模擬尼古丁對大腦的影響。」

「小子，你到底想做些甚麼？」

張風默然，然後搖頭：「我不知道。」

乜咁快2000

係lo可
肝都就爆

幾時開打

今日唔得啦
聽日差唔多架啦

開心有文

我仲以為五更夠我睇到打完籠鳥

打完！？
決賽wo大佬
睇埋之後會少好多架啦

Penana 2000讚好加更(4/5)

第一百零六章──決賽將至

江別樹咧開了嘴巴：「你知道嗎？你小子是一個怪才。超級的怪才。」然後他又指著自己的鼻尖：「而我，也是一個怪才。」

「像我們這種人，往往是無法決定自己命運。又或者說，命運總會找上我們。就像天上的太陽，哪怕你伸手擋住它，它仍然如此明亮耀目。」

「你說你想照顧孤兒院。然後呢？」

「那些孩子終會長大，你難道就要他們跟你留在曾江一輩子？世界如此之大，曾江就如滄海一粟。他們就一定甘心留在這裡？」

江別樹搖頭：「別自欺欺人了。」

張風默然片刻，才緩緩開口：「我知道，所以我才教導他們機甲設計、機士技術。」江別樹指著他：「嘿，你之所以向我學習機甲設計，大概也是因為那些孩子的緣故吧。」

張風不置可否，卻也沒有承認。

江別樹卻壓根兒沒等他回答：「但之後，你又發現到機甲設計的玄妙之處，自己著迷了吧？」張風聞言一驚，霍然抬頭。江別樹卻是得意洋洋的看著他：「我早說了，我們是同一類人。」

「你教他們機甲設計、機士技術，那又怎樣？你祈望他們會被聯邦院校收留？我告訴你──不會的。」

江別樹緩緩說著：「聯邦很繁榮，但同時也很殘酷。像曾江這種城市，不知凡幾。眾生千萬，想要挑一個天才出來，萬中選一自然還能夠找到。但更多的，是連被發掘出來的機會都沒有。」

「像曾江這種，就連千機環、黑球都沒有的地區，雖不算多，卻也絕不是唯一。」

「這些人，就連登上虛擬網、進入機甲對決的機會都沒有。」

「所以，你的出現，是一個異數。在這個世界中的異數。」

「但是，異數終究是一個異數。你不可能令整個孤兒院的人都變成異數。哪怕他們成績優異，你想要聯邦那些大爺們相信他們會操控機甲、修理機甲、設計機甲？我可以相當肯定的跟你說──他們就連去展示能力的機會都不會有。」

江別樹侃侃而談，面上盡是不屑與嘲諷。但張風知道，這種態度並非針對他，而是針對整個聯邦。

「強者恆強，弱者越弱。正如貧富懸殊是同一個道理。」

「而你──」江別樹指著張風：「你沒有能力去解決。」

張風沉默，然後緩緩開口：「我該怎麼做？」

江別樹聞言，咧開嘴笑起來：「今晚把比賽贏下，我再告訴你。」

…………

是夜，整個聯邦無數家家戶戶都打開了電視的三維立體投影，守候著。

機甲已成為生活的一部份，除了在聯邦大城市常見之外，眾人也知道，機甲便是守護異域邊界、對抗可怕的外星怪物的依仗。因此，無數人特別關注機甲對決，也是同時關注著守護邊境的，到底是一個怎樣的人、怎樣的高手。

尚未開戰，觀看人數已破一千萬，這也是機甲對決決賽的魅力所在。

畢竟還是有很多人充滿懶惰，只關注誰是冠軍，或者說誰是最強。

這也顯示出機甲對決的殘酷。因為勝者，從來只有一位。一將功成萬骨枯，沒有人會記住失敗者的名字。

…………

張風經過了休息室，看到那些孩子一個個目不轉睛地盯著電視光幕，一動也不動。當然，當中有些對於機甲不太感興趣的，卻也都陪著一起看。像歡歡喜喜這兩個小魔女很容易就捕捉到張風，頓時眼珠子一亮：「風哥哥，來一起看。」

張風微笑搖頭：「今天就不了。」

他逕自來到教堂，看著中央那巍峨的神像，喃喃自語：「迷茫便會落敗……嗎？」

轉眼間，他眼眸中茫然盡去。

有的只有平靜如水的堅定，及熾熱如火的戰意。

他沿著教堂的樓梯往下走，來到了金屬室。

鑽進黑球，張風面色沉靜。以軒的身影出現在光幕上：「風子，你想知道現在你與籠鳥交手的勝率嗎？」

張風咧開嘴：「不了。」

「若是說破，那多沒趣。」

…

偌大如殿的房間，黑球如山。

少女揉乾著剛洗淨的頭髮，碧綠色的眼眸似連月色都要吸進去。

她平靜走進黑球中，身上沒有半分那天於林間的驚惶，有的只有無盡的自信。

當年西山林家老祖林嘯遠說過──「還沒有登上機甲的機士，跟雞仔沒有分別。」

但她卻並不完全認為，這是一句輕蔑的說話。

相反，她對這句話相當認同。

因為這句說話，同時有兩個意思。

沒有進入的機士，跟尋常人無異。

但當機士進入機甲之中，那完全是另一個級別的力量。若有一名機士帶著機甲穿越到上百年前──那完全沒有機甲存在的世界，單是一台機甲便足以毀城滅國。

這就是機甲的力量。

她出身豪門，深知力量的重要。她並沒有麻木地依賴她的家世、靠山，而是憑著自己掌握著屬於自己的力量。她有自信，只要被她走進機甲，她便是能夠解決一切問題、肅清一切障礙。

她坐在靠椅上，緊密的椅身，似是給予她無盡的力量。

…………

於電視投影中，梁樂心的倩影及郭柏宇的身影出現。

經過那兩場四強賽的主播，郭柏宇的專業解說深入民心。畢竟高級機士雖罕見，卻也不是沒有。

但會操控機甲，不代表會進行解說。而郭柏宇簡潔而精僻的用語，無疑令人眼前一亮。

但更加驚豔的，是梁樂心。

梁樂心現年二十四歲，乃是聯邦軍校新聞系的學員，成績優異。也是因為她靚麗的外形及優良的成績，才令她排除眾多競爭者，獲得這個主持人的身份。

而她的一顰一笑、不無幽默的主講、偶爾露出的小女孩模樣，令她輕易地俘虜了無數少男的心，一躍成為人氣大熱的主持人。需知道，在她尚未畢業便有如此人氣，可以想像當她畢業之後，聯邦各大頻道、新聞台都會爭先恐後的想要招攬她！

今天的梁樂心，紮了一條長長的馬尾，但仍然身穿正裝。粉紅色的短裙把她修長的長腿勾勒得淋漓盡致，卻帶著一股青春的氣息。她雙頰火紅，語氣難掩興奮地道：「歡迎大家收看機甲大賽，青年組別的決賽。我是你們的主持人，梁樂心。」

Penana 2000讚好加更(5/5)

第一百零七章──百變

「大家好，我是郭柏宇。」

梁樂心嫣然一笑，看得坐在電視前的無數少男都激動起來，面露迷戀之色。

「今天真可以說是兩位擁有相當『特色』的機士對決，郭先生對吧？」

郭柏宇點頭道：「一位從來只用隨機挑選機甲、機甲庫中擁有所有機甲的機士──籠鳥。另一位則是從來只用一台機甲、機甲庫只有一台機甲的機士──且隨風行。誰敢說他們沒特色呢？」

梁樂心聞言，面上露出深以為然之色：「確實是一場針芒對麥芒的驚世之戰。」

「那就讓我們看看，兩位選手已經登錄遊戲了。」

「接下來，便是挑選機甲的時候了。」

「且讓我們看看，兩位選手會否為我們帶來驚喜？」

…………

聯邦各處，軍校也好、四大也罷。關注這場決戰的，都不在少數。畢竟水平放在這裡，眾人有目共睹。不論且隨風行還是籠鳥，機士水準放在同輩都算得上是出類拔萃。

仁星的李天照、松山的田見山，又像卓不凡、張瑞秋等人，都是全神貫注。

卓不凡、張瑞秋同樣是坐在黑球中觀看這場戰鬥。他們二人都是野路子出身，嚴格而言，他們在自己的院校中雖然被重點培訓，但還是難免有一點格格不入。

與其跟那些學院天驕一起，他們更寧願躲於黑球成一統。

「軟皮蛇，這次賭了多少？」

張瑞秋嘿然一笑，卻是搖頭：「沒賭。」

「沒？」卓不凡的聲音都高了幾度，顯然相當驚訝。張瑞秋冷哼一聲：「怎麼賭？以往都相信那瘋子的水平大有可能取勝，自然敢賭。」

「但這籠鳥，根本看不出底蘊。我可不想把家當都賭下去。」

卓不凡嘖嘖稱奇：「真有本事，連軟皮蛇都不賭。太陽真要由西山升起。」張瑞秋怒了：「這樣多話，你有賭嗎？」

卓不凡卻是冷笑：「自然是有。」

張瑞秋反是一愣：「真有啊？賭誰贏？」

卓不凡反而臉龐一紅：「籠鳥……」

「哇！你這傢伙無恥起來還真是驚天地泣鬼神！虧瘋子當你是好朋友！」

……………

挑選機甲，且隨風行的畫面並沒有出乎任何人意料之外。畢竟正如梁樂心所言──張風的機甲庫只有一台機甲。

並沒有在這數月中購入新的機甲。

郭柏宇面色真是有點複雜：「天啊，若是讓鐵人機甲登上冠軍金榜……恐怕真會成為一次名留青史的情況。」

眾人聽到郭柏宇這句發自內心的說話，不由得一起想像──然後頓時生出一種極強烈的反差感。哪怕是一些且隨風行的粉絲，卻都面色怪異、心底暗暗責怪為何劍神不玩一台看起來比較威武的機甲呢？

「嗯，這次且隨風行玩家挑選的，仍然是鐵人。相信大家在失望的同時，卻又沒有感到失望吧？」梁樂心帶著調皮的說出一句繞口又令人一頭冒水的話語，只是細細回味後卻又不禁會心微笑。

而導播台那邊的導演對於梁樂心的表現，更是滿意得不能再滿意了。

「到了籠鳥機士──咦？並非隨機挑選的畫面！難道籠鳥機士這次要動真格了？」

郭柏宇聞言不由得插嘴道：「這個自然，都已經到了決賽。我想，大概除了且隨風行這胡來的傢伙外，大概沒有人會拿這種新手機甲去面對大賽。」

梁樂心吐了吐舌頭：「這樣才有話題性啊。」

一邊說著，籠鳥挑選機甲的速度漸漸慢了下來。

「機甲決定──是百變！百變機甲！」

機甲呈人形通體銀白色，五米多高，算是現在一般機甲的標準身高。百變機甲沒有任何隱式彈倉及遠程武器，它身上只有一件武器──百變。

郭柏宇也是有點驚訝：「百變機甲創於三年前一位妙想天開的機甲設計師。據知，這位機甲設計師同時兼修激光學術，對於激光技術的造詣極高。」

梁樂心點了點頭，然後對這台機甲有所認知，她看著百變機甲手中那約一米長、如略顯修長劍柄的武器：「百變機甲，一身實力全依仗武器【百變】。那是一件特殊的激光武器，裡面擁有十七種模式。機士能夠透過切換模式，可以說是一台機甲同時擁有十七種不同型式的激光武器！」

「但是，當軍方進行機甲評審後，卻發現了致命的問題──該武器【百變】因為要進行密集的模式切換，大概進行一次遭遇戰、十分鐘後該武器便會炸開。所以最後軍方並沒有採納，百變機甲只成為流傳於少數愛好者手中。」

郭柏宇笑道：「這機甲出現時當真震驚了聯邦一下子。但之後卻發現，因為要造成激光武器切換模式，每一種激光武器的威力並不算高，而且對機士要求極高。試問誰能夠同時掌控十七種不同武器的使用方法？」

梁樂心卻是想起了她看過籠鳥的那多場隨機挑選機甲後的戰鬥：「但是，籠鳥機士卻是能夠隨機挑選機甲並戰而勝之。我有一種預感──說不定這台機甲，是最適合籠鳥不一定。」

「那就讓我們拭目以待吧！」郭柏宇溫和一笑：「到了挑選武器的時候，武器的挑選可是盲選的，看不見彼此挑選的是甚麼──咦，籠鳥玩家很快便決定了，他手中只有武器【百變】。看來如樂心所言，他對自己使用【百變】很有信心呢。」

…………

「百變啊，這台機甲倒真適合他。」張風摸著下巴，不無認同。

他已經把籠鳥之前的戰鬥都看過，那戰法多變、對不同武器及機甲都能夠使用得爐火純青，現在使用百變機甲，倒也是完美配合。

張風卻是有點好奇：「以軒？」

「怎麼了，張風？」

「沒甚麼，只是很好奇你沒開口說話。」

「你剛才叫我不要說破。所以我便不說話。」

張風聞言無語，聽著以軒那悅耳卻冰冷的電子聲，惡趣味地想著這傢伙莫不是生氣了？

一邊想著，他便挑選了武器。

都仲係未揀到雙槍

雙槍出黎啦

會唔會以軒知道左籠鳥係邊個

楓成真係好賤...停呢個位

嗚啊好開心禮拜日竟然有嘢睇

以為鐵人打鐵人

有加更
係咪有雙槍睇

等開戰

今日果篇呢

等下啦，未訓醒啊！（應該

第一百零八章──極限與本事

「且隨風行玩家決定了武器──哦？這次且隨風行除了常用的兩柄光劍之外，更多帶了一把手槍。看來且隨風行玩家對於籠鳥玩家也是有點忌憚。」

梁樂心有點驚訝：「擁有【劍神】之稱的且隨風行，竟然破天荒帶上一把激光手槍，這倒是讓我們有點驚訝呢。」

郭柏宇對此卻沒有甚麼意見：「這才契合正常的情況。百變機甲因為該武器適用了近、遠戰，所以沒有問題。但像且隨風行那般只用光劍的，在現實不太可能發生。當然，這也是機甲對決遊戲的魅力所在。在這裡，可以嘗試一切不同的可能。」

電影投射的立體光幕，只見鐵人機甲與百變機甲一左一右，相互對立。

一者黝黑如石、一者銀亮如劍。

黑白對立之下，倒也顯得有一種強烈的對比感，不由得令人期待起這場戰鬥來。

哪怕遠在東湖、西山、北林、南城，都有眼睛在看著這場戰鬥。畢竟這一場戰鬥的水準，可是堪比上屆卓不凡對張瑞秋的強強對決！只是可以肯定的是，不論勝負，二人已經成為了各大勢力招攬的目標。

戰場決定──訓練場！

這場地可是出乎眾人意料之外！

「嗯，竟然是訓練場。看來這是個對且隨風行玩家有利的地圖呢。」

郭柏宇卻是不太認同：「誰知道呢？畢竟籠鳥玩家也展示出他強大的操作。哪怕是貼身的近戰，誰勝誰負尚是未知之數。」

戰場漸漸生成，比賽用的訓練場，終究跟一般常用的訓練場有一點不同。同樣是一處偌大的銀白色空間，但還是有五根銀白柱疏落的存在著，以作掩體之用。

但不論怎麼說，這都是一個適合近戰玩家的地圖！

…………

「成功進入戰場，戰鬥將於五秒之後開始。」

隔著全覆蓋的光幕，鐵人、百變互相看到彼此。

坐在黑球中的張風、信惠又似像相隔萬里，四目交投。

交錯的非情意綿綿，而是火花四射的戰意。

「五、四、三、二、一。」

張風正想操控鐵人發動，卻見對面的百變機甲舉起雙手，一動也不動。

「咦？籠鳥玩家這是──哦，他響起了告示燈，看來是想要跟且隨風行玩家有著交流。」

梁樂心狡黠一笑，此刻的她卻不知道自己這個笑容會被印成何等瘋狂數量的海報：「若是一般玩家對戰時的通話，我們自然是不得而知。但這裡是比賽，我們大概可以去偷聽一下他們的對話。」

…………

張風一愣，看到對方發出通話請求，他也停了動作，接通了對話。

「且隨風行？」

聲音有點沙啞、雜音很多。

一直耍性子不吭聲的以軒開口：「風子，對方的聲音經過處理，並非真實聲音──我來幫你。」

「是我。」

信惠皺著眉頭，聽著對面傳來同樣沙啞雜音的聲音，沒想到對方也對聲音做了處理。這令她首次生起一個奇妙的感覺──對方到底是誰？

「你是一個很好的對手。我自問，若是隨機挑選機甲，不會是你的對手。」

籠鳥的聲音自電視傳出。

所有跟籠鳥交過手的機士，像窮奇面色便難看至極。籠鳥這番話間接表示他們不如且隨風行，同時也表明了──對付他們，隨機挑選機甲便綽綽有餘。

「過獎了。」張風沒所謂的道：「但我可沒放水喔，鐵人機甲是我最強的機甲。」

聽著張風這番話，張瑞秋與卓不凡已經連吐糟的力氣都沒有了。

大哥，你都只用一台機甲，其他機甲碰都不碰，自然是最強……因為你根本不會用別的機甲！

彷彿也感受到了甚麼，籠鳥的聲音沉默片刻，方緩緩開口：「讓我來看看你的極限。」

張風的笑容綻放，像要把黑球都照亮：「那得看你有沒有這本事。」

「…………」

噗。

籠鳥的通話掛斷。

坐在駕駛艙，那碧綠如翠玉的眸子泛過一抹戰意。

她何等身份地位，何時受過這種對待？

但她並非單純的感到憤怒，而是一種新奇。

在這個世界，她的身份地方、她的背景都只是浮雲。這裡，是弱肉強食、強者生存的世界！

這也是令她欲罷不能之處。

百變機甲的眼眸似是泛過一抹藍光，引擎漸漸發動起來。幾乎與其同時，鐵人機甲的後背、雙足泛起引擎幽藍光芒，而雙眸則是變得通紅。

嗤──

兩台機甲同時消失，劃出一黑一銀的兩道殘影，朝對方撲去！

轟！！

鐵人握著的藍色光劍，與百變手中的紅色光劍撞在一起，火花四濺！

梁樂心飛快地翻動著身前光幕查看資料：「我們看看──鐵人機甲與百變機甲的速度全開，同時達到四赫。」

郭柏宇目不轉睛看著戰鬥，一邊回答道：「是的，百變機甲的特殊，體現於那件武器──百變。速度、力量只在中規中矩。而鐵人機甲更不用說了，量產機甲，但卻也是相當平衡。」

「在速度彼此不佔優之時，那就得看操作了。」

彷彿應驗郭柏宇所言。

坐在黑球中的信惠再次動了。

她的手很細小，白玉般的十指輕輕按動著操作台。那聲音同樣很輕，像是有鳥兒輕啄朽木般，微不可察。但當如此密集的聲音，卻令人感到一種心煩。

隨著她的操作，百變機甲生了變化。

那與鐵人架著的光劍，竟是肉眼可見生出變化，由一柄光劍化成一柄激光長矛！

熟悉機甲的人自然對百變並不陌生，但對於那些沒有太過接觸機甲的觀眾而言，這一幕神奇至極，不由得驚呼起來！

轉劍為矛的百變機甲，手執長矛朝著身前的鐵人便是點出。

駕駛艙中的鳥啄聲響了七次。

那便是七記突刺。

紅光如影，七槍連綿。

張風只覺眼前光幕被紅光吞噬，頭皮快要炸起來。雙手滑出一道道殘影，同樣操作起來！

竟然唔係一來就出最強的招

應該要儲返幾日文 一次過睇曬場決賽好似爽d

想要梁樂心海報掛喺房

星期六五更
但咁樣少人推文喎

吓吓停呢啲位好吊癮

訓醒教又有架啦

食埋晏都未有

比你估到我仲係食神！？

第一百零九章──狂風暴雨般的戰鬥

七道如光炮般的紅影，卻又似連接在一起，於視覺中殘存出一道七米長的紅影！

梁樂心雖然經驗不夠，但明顯也看得出來，失聲驚呼：「劍式突進步！七連！」

是的，信惠正是施展了劍式突進步！

配合引擎七次小爆發的七槍，連綿如長虹般向鐵人攻了七次！

「是的，但且隨風行沒有敗。」郭柏宇眼光毒辣，面上露出詫異之色：「且隨風行──竟是也用了劍式突進步！」

「但他的突進步，卻是向後退。」

彷彿聽從他的命令，觀眾看見的光幕右下角看到一道重播的慢動作。就在百變機甲七連突刺連成一道長虹之際，鐵人機甲同樣後退了七步。

每一步，機甲的雙足都炸出一團藍色的幽火。

百變七槍如虹，鐵人七步生蓮。

紅與藍交錯，似於銀白色的訓練場畫出最華麗的筆觸！

…………

信惠雙眸綻放強烈的戰意！

她對且隨風行沒有半點輕視，所以甫開戰祭出七連劍式突進步。但沒想到且隨風行的應對同樣如此強勢！

但──

黑球光幕的光，倒映進信惠那雙碧綠如貓眼石的眼眸，如溢出幽幽的光暈。

她的手再次出現密集的操作！

百變機甲劇變再生！

百變向前走了七步，鐵人倒後退了七步。

百變停下來，鐵人也停下來。

所以兩台機甲仍於咫尺之近。

那化成長矛的兵器再次起了變化，肉眼可見變得柔軟。那是──電鞭！紅鞭消失，取而代之的是在銀白色的訓練場捲起一場腥紅的雷暴。

鞭影如雷。

才剛開戰，籠鳥已經發出第二次殺著。

駕駛艙的光幕照來身前強烈的紅芒，把信惠的雙眸照亮得如九幽而來的血眼惡魔。

抖鞭法──【天羅地網】！

這場雷霆風暴只能持續不到兩秒。

因為信惠聽到一道雷響。

她身前的紅色雷雲自然不會真正的雷雲，而是天羅地網的鞭影形成。那麼，自然不可能會有雷響。

這道聲音從何而來？

當信惠還沒有回過神來之制，百變機甲已吃了一記重擊。

那是一記飛腿。

很難想像，這種現實高手交手的飛腿，會出現在機甲對決之上。

但不論怎麼想，這一幕便是發生了。

鐵人的一記飛腿，踢了在百變機甲的頭顱上。一記飛腿踢在人的腦袋上都足以形成重創，更何況是機甲？這一記，直接踢得百變機甲的腦袋瓜凹陷下去，駕駛艙中的警報大作。

信惠雖驚不亂，連忙操控著百變機甲穩住身子，手中長鞭收回，沒有半分紅光。因為已然紅光內蘊。

這是光槍形態！

呯呯呯呯！

四道紅色光彈射出，剛好把飛腿過後、身在空中的鐵人的位置封死！

好精彩的戰術射擊！

張風也是有點驚訝，奇異的節奏聲響起。鐵人手執劍光，在身前舞出一片劍光，把四道光彈都打飛！

兩台機甲終於拉開距離，遙遙相對，又似從開戰至今都沒有動過。

信惠看著鐵人的機體外表泛著一道道赤紅未褪的紅痕、然後又看向了那邊銀柱一眼，面上露出若有所思。

……………

梁樂心已是失去開口的能力。

因為這一輪交鋒的水平太高、太快，已經超越了她能夠應付的水平。沒看到就連郭柏宇也都來不及說話？

莫說兩位主持。

就連觀戰中的觀眾，都盡皆被奪去開口的能力，一個個嘴巴都張了張想要說些甚麼，但最終都只能發出那些無意識的說話如：我的天啊……之類。

就像一套電影，在開始便已到了高潮；就像一場足球賽，在開球時已經用大力金剛腿射進了球。

這已是出乎了所有人意料之外。

在看到兩台機甲首次停下來，梁樂心內心雖然千個問題，但終究還是展露出她專業的素質，問了最關鍵的問題：「鐵人是怎麼從籠鳥的天羅地網走出來？」

郭柏宇深呼吸一口氣：「是幻影步。」

他終究是高級機士，哪怕因為年齡而走下坡，但眼界仍在。

「在籠鳥玩家的天羅地網成形之前的瞬間，且隨風行玩家恐怕便意識到了。他趕得及在電網成形之前，施展了幻影步──」郭柏宇操控在重播的小光幕，然後停在訓練場的一根銀白色石柱上：「然後重重踏在石柱借力，繼而踢出一記華麗得一塌糊塗的飛踢。」

這時，後台的導播室一番手忙腳亂，終於把剛才發生的一幕以超級慢動作重播出來──與郭柏宇所言的一模一樣。

梁樂心朝郭柏宇投向崇拜之色：「真不愧是郭先生。」

…………

張瑞秋面色難看，重哼一聲。

卓不凡知道他在想甚麼，笑著開口：「怎樣？軟皮蛇？這你不得不承認了吧？機甲近戰還是最賞心悅目吧？」

張瑞秋再次哼了一聲，像是反駁的道：「沒看到籠鳥那個戰術射擊水平多高？那可是【井字封鎖射擊】。」

「還不是被瘋子用劍彈走了？說起來可以用光劍斬走光彈，這小子的進步真是有點變態。」卓不凡有點興奮的說著。張瑞秋卻像是想到了甚麼，突然開口道：「我說瘋狗，你不是買了籠鳥贏？」

卓不凡這才想起自己一直下意識的替張風打氣，又看到張風如此出色的操作，心裡懸著。若是張風贏了的話，自己就要輸光了！

他的面色蒼白，內心天人交加。

…………

信惠也是有點佩服。

這個且隨風行的實力真的夠強。

單看了機體外表及石柱一眼，她便把情況猜了個八九不離十。看著那一道道猙獰的鞭痕，大概機甲外表受到了很重的傷害。

而自己……

她看了畫面下方的雷達已是雪白一片。

機甲的雷達及接收系統都在頭顱部位。

這樣的話，雙方只能說是在這一波戰鬥打了個平手吧。

來吧，第二回合。

她看著眼前的鐵人，再次動了起來。

竟然咁早

幾時打完

第幾rd先出槍決勝負

聽日完架啦

聽日永遠都唔會來臨

明日復明日

深夜偷推

咁夜仲唔訓！

仲唔出文

咁早仲唔出文！

早晨食早餐啦

第一百一十章──真是個好對手

從開戰至今，只過了八分鐘。

但二人就像是各種操作的教科書。在籠鳥手中的百變如活了起來，攻勢層出不窮，幾乎五分鐘內便沒有同樣的。劍、槍、炮、鞭、斧、盾……

如果說籠鳥表現出的各種機甲武器的教科書，那麼且隨風行便是各種戰術動作的教科書了。

Z字無序步、劍式步、幻影步……

銀白色的訓練場中，通體漆黑的鐵人手執藍色光劍、通體銀白的百變手執紅色激光武器，彼此縱橫交錯，勾勒出一道道驚心動魄的痕跡！

看著二人的交手，敗在且隨風行手下的也好、籠鳥手下的也罷，盡皆面色蒼白。縱是不甘，但卻也沒有甚麼不服。因為二人展露出來的實力，確實是超越他們。

這是事實。

赤裸裸的事實。

…

張風也是微微喘氣，雙手傳來酸麻的感覺。若非這一個月再次跟著以軒的訓練清單，對操作進行一連串的訓練，他也未必能夠承受如此高強度的戰鬥。

越是這樣想，他便佩服對面那個對手身上。

他可是知道，自己那一腳直接就把機甲的信息系統及雷達都踢爆了。

這麼說，對手是硬生生憑著操作、反應及動態視力進行各種攻勢。

換了他自己，也未必能夠做到。

…

信惠感受著雙臂的酸麻，哪怕後背香汗淋漓，面色仍然漠然不變。只是她看向對面那位對手，雙眸不由得泛過一抹激賞。

因為用幻影步強行自天羅地網中脫出，雖然脫出但造成裝甲的傷勢。自己只要攻擊到他哪怕一擊，便足以毀掉外甲造成真正的傷害──但沒有。

除了開始的那次天羅地網之外，戰鬥至今她再沒有能夠打到鐵人機甲哪怕一擊。

如此高強度、如教科書般標準的一連串的戰術規避動作……

換了她自己，也未必能夠做到。

…

隔著光幕，二人看著彼此，心中都在想著：真是個好對手啊！

…………

看著百變機甲，張風突然想跟對方說些甚麼。

但是看到那歪七扭八的百變機甲的頭顱，卻想起人家現在的機甲已經失去了雷達及各種信息接收裝置，便苦笑搖頭。

雖然沒開口，但不知為何張風卻感覺到對方明白他的意念。

決勝負的時候到了。

而在外觀戰的郭柏宇也是莫名其妙的開口：「大概是分勝負的時候到了。」

梁樂心有點一頭冒水：「啊？」

這種分勝負的時刻，自然不會那種玄乎的直覺，而是有根可尋。

「百變機甲之所以擺不上大場面、並不流行的原因，是手中的武器──【百變】。如此高強度的戰鬥，大概持續十分鐘便會爆炸。而現在已經過去了八分鐘。」

「而籠鳥玩家因為驕傲，除了自帶的【百變】之外，並沒有攜帶任何武器。失去了武器，又怎麼打得贏且隨風行的鐵人？」

梁樂心這才恍然大悟，但內心也是生起一陣不捨：「相信有些觀眾也會與我生起同樣想法──希望如此精彩的對決持續下去。」

無數觀戰中的觀眾，不少人下意識的生出同感。

「但不論如何，這便是機甲對決的戰鬥魅力所在──出乎我們意料之外。」

「就讓我們看看，最後的花火會是何等燦爛的一幕！」

梁樂心雖然水平不夠，但這個主持人的角色本來就不像解說般雖然極高的水平，更重要的是如何勾起眾人的想法，從此引導觀眾產生期待感。

而眼下的她便很完美地完成了這個任務。

…………

信惠深深的吸了一口氣。

憋住片刻──呼出。

噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠……

鳥啄聲煩，密集如雨。

百變機甲陡然舉起手中武器，森然的洞口連射！

這是七連射！

郭柏宇一拍大腿：「好精彩的【北斗陣射】！」

北斗陣射不是甚麼失傳的操作技術，但卻是南城高級機士──朴富昇的不傳之秘。因為這七連射看上去互不相連，但卻隱隱封住了機甲的各種規避方向，其勢與天空中的北斗七星相互呼應，便有了這樣的一個名堂。

一些在觀戰中的南城學府學員，都不由得激動起來。

朴富昇至今從來沒有聽聞過他有收徒，莫非這籠鳥竟是我南城的人？

但射出北斗陣射後的百變機甲沒有因此停止，手中百變幻化成一柄短匕首朝鐵人殺去！

張風看著隱於七彈後的籠鳥機甲，腦海念頭如電。他知道，籠鳥這是讓自己不能像之前般輕易用劍挑走光彈。若是出劍，很有可能被後面的籠鳥以迅疾的激光匕首造成絕殺。

這七連射看起來如同時射出──但自然不可能真是同時射出，百變又不是有七個槍口。當中有著先後，只是先後之差不過半秒的時間。這半秒，便成了張風的機會。

呼……

呆笨的鐵人像被賦予了生命，機甲蹲身躲過了一槍，隨之便跳了起來，又躲過一槍。

笨重醜陋的鐵人，就這樣於銀白色的舞台跳起舞來。

單是這種操作，已看到無數玩家如癡如醉，雙手抓著頭髮而不自知。

北斗陣射，為的不是造成最大殺傷，而是封鎖敵人的閃躲位置。當鐵人正面躲過兩槍，其餘想要封鎖左閃右避的光彈自然是落空。但這時，百變已經殺到。

泛著血光的匕首被百變機甲收到胸前，似滔天血光卻又被藏於銀白色的雲團之間，隱於不發。這種不發，卻更令人心悸！張風壓根兒沒理會，奇異的節奏響徹於黑球之中。鐵人手中的光劍成為他的獠牙。

一橫一直。

「十字劍殺！」梁樂心顯然在看到這式由她命名的操作很是興奮！

藍色的十字，似要響起終結這場戰鬥的號角。

劍光，斬出。

呼……

銀白色的殘影，像是嘲笑著鐵人的笨拙。

「幻影步？」梁樂心脫聲叫道！

「不！」郭柏宇呼吸粗重，卻是鎮定無比。

確實不是幻影步。

百變機甲只是用極快的速度蹲下身子。但十字劍殺乃是兩道劍光，覆蓋面極大。操控著百變機甲的信惠卻是面色不變，想要勝利豈能不付點代價？

呼！

橫斬一劍，將百變機甲的腦袋整個斬飛。

但這個凹陷醜陋的腦袋，早已不為信惠帶來任何功用，斬掉又如何？兩劍斬出後的鐵人，已是中門大開。信惠的雙瞳縮小得如針孔，針孔落處，正是面前鐵人機甲胸口的駕駛艙！

那一直隱而不發的血光，終於露出其猙獰。

血光吞吐，如閃電般朝鐵人胸前紮去！

呢度停加多更睇埋個決鬥結局好無呀

又停

批准

求加更

今日出埋去聽日停

嘩，玩到咁大

喂呀...!

通過

贊成

最講信用嗰位，幾時落實呢

出槍啦

一直都係你地講咋wo

第一次見作者會同讀者割席

兄弟爬山呀！
乖啦，聽日又有架啦

你冇反對過，即係默認加更啦

屌又停係啲咁緊張嘅位
睇佢地決鬥 睇到我個心跳得好快 好緊張呀

有沒有反對 沒有 沒有 通過

聽日打完

快啲再like哂之前啲penana post

好絕情 都係唔出

難得做到收工諗住睇有無文
點知都係無

少年你太年輕了
世上無野可以令瘋成加更
除左like數
（仲唔即刻去penana like爆曬每一篇文）

張風把鎗仲未用

訓醒又冇文

張風槍都未舉就俾人收左皮...
完

加更未...

伯母條隊人頭湧湧

文啊

谷住谷住

早餐攤到變午餐啦！！
還返把槍畀我啊

威得一日

第一百一十一章──深藏身與名

紅光撲面，把張風的面色映得赤紅一片。

張風大喝一聲，彷彿受到死亡的危機般，他的反應更是變得快如閃電！

啪啦啪啦啪啦！

指擊如電，卻仍然帶著那奇異的節奏，沒有半分失去掌控！

此刻鐵人甫至出劍過後、身子明顯向前傾的時候，換了是個人都不能反應過來。但這終究不是人，這是──機甲。

只要給予指令，它都會完美地執行所有可行的指令。

鐵人一直都是雙手執劍。

而現在竟然左手機械臂棄劍，空著的左手成掌，猛地一記橫拍。

鏗！

信惠也是不由得動容起來，竟然這都可以反應得過來？但她眸色轉眼間又變得冷冽下來，百變機甲身後引擎盡開，血光劃出一道半弧！

一根機械手臂帶著無數電光石火沖天飛起。

百變機甲這一擊，竟是把鐵人的右機械臂斬了下來！

機甲落地穩住身子，信惠看向百變機甲獨有的系統。

那是【百變】武器負荷表。

而那負荷表已是赤紅一片，這代表百變快要爆炸了。因為激光武器的不穩定，這爆炸足以把百變機甲直接炸飛炸爛。但信惠只是看了一眼便收回目光，十指再次滑過，百變機甲那才剛停住的身子再次動起來，握著的匕首轉眼變成長矛！

百變機甲轉身，倒提著長矛，朝著鐵人機甲猛地扔去，與之同時身影劃出一抹銀影投向一根訓練場的銀色石柱後。

……………

張風眼中，時間似是變得緩慢。

跟籠鳥一樣，他從來沒有看輕過對手。但實在是籠鳥戰法多變詭異，而他雖然天賦極高──但終究還是一個學習機甲不過兩年的菜鳥，又如何看盡一切機甲的戰法？

緩慢了的時間。

他看到那畢直飛來的長矛，但長矛飛向的，卻不是鐵人機甲自身。它的目標，是鐵人機甲的上空，或者說是附近就可。那紅光已是變得猙獰而不穩定，那不是長矛，而是一個炸彈。

百變機甲的致命弱點在於會自爆的神奇武器，充滿了不確定性。但籠鳥卻是把這個不確定性，化成了他的武器。

這是百變機甲的致命一擊。

張風一邊看著一邊想著，不禁佩服起來。就連那長矛都故意不扔到自己身前，以避免自己砸飛它的這個懸念。

算無遺策。

一邊想著，長矛已漸漸失去本來矛身的形態，像是一團赤紅色的數據流。這一個爆炸，自己必死無疑。

張風沒有害怕，畢竟這只是一個遊戲，又不會真正死亡。自己又不像前世老闆般身陷遊戲之中。

縱是如此──還是很想贏啊。

一邊想著，鐵人機甲那僅存的左手握住了一直隱於機甲身上的光槍。

一槍在手，天下我有。

張風不由得生起一股豪氣，哪怕紅光已強盛得難以直視，他還是能夠捕捉到那藏在銀色石柱的身影。他大笑出聲，密集的按鍵聲像與他的笑聲相互輝映。

一直在默默看著這場戰鬥的以軒，內心卻不如表面那般平靜。

這一幕，與很多幕相互重疊。

那是張風與黎秋到那大宅中血洗的一幕；

那是張風在林間護著信惠的一幕；

只是他沒有想到，竟然能夠出現在機甲之上。

他知道，這一場戰鬥之後，且隨風行的名字恐怕要驚震整個聯邦。自己大概得提前做一些功夫了。

指令過後，光幕上那象徵鐵人機體損耗表，左臂竟是亮起紅光，無法在動彈。張風看著那紅色的左臂，內心知道──鐵人終於到了極限。

他看著那近在咫尺、已砃縮於一點的紅光，就像一團即將爆炸的太陽，卻是豪壯地大笑出聲。

轟！！

…………

信惠操控著百變機甲藏於石柱之後，雙眸輕閉。

結束了。

轟！

武器【百變】爆炸開來，如最可怕的炸彈，能將一切摧毀。

一切都在她計算之內。

她睜開雙眸，那警報大作而來的紅光不絕，令她心生厭煩。

還不快點出結果？

瞬間，她又意識到一點不對勁。

紅光來的並非黑球的警報系統，而是身前的光幕。

她面露愕然，那張俏麗的臉龐露出茫然失措。

這個赤紅的「敗北」是怎麼一回事？

…………

張風長舒一口氣，看著眼前的大字，沒有理會太多便從黑球中出來，直接就走出金屬室、離開教堂，來到了操場。

只見他渾身是汗，柔和的晚風一吹，令他整個人暢快淋漓。

「張風，你與籠鳥交手的勝率只有百份之四十三。當然，這是在你沒有拔槍為前提之下。」

「嗯。鐵人大概到了該分別的時候。」

「張風，我挑選了八台適合你的機甲。」

「晚點再說吧，以後還不知道有多少時間玩機甲對決。」

張風迎風一笑，徑自轉身走進孤兒院。

事了拂衣去，深藏身與名。

以夜色作披風，於寂寥之夜裡，登位成冠。

……………

從開戰至終結，截自分出勝負的一刻，觀戰人數達二千一百多萬人。

而每次在戰鬥分出勝負之後，都會迎來一段滑梯式掉落。

但這次沒有。

沒有任何人下線、關掉電視。

一個個目不轉睛的看著光幕，甚至有人血紅了眼、像兔子一樣盯著紅蘿蔔不放。

因為沒有人看得懂。

這一次，莫說觀眾、梁樂心，就連郭柏宇也看不懂。他更是下意識開口，小聲透過通話系統詢問後台是否搞錯了甚麼。

勝者──且隨風行。

但人們明明最後看到的畫面，是鐵人機甲頭上爆炸，而百變機甲卻早已躲在銀柱之後，哪怕爆風再猛烈，也不可能把藏於後方的百變機甲炸毀啊！

哪怕真的把百變機甲能炸毀，先機毀的也是距離爆炸地點最近的鐵人機甲啊！！

看不懂啊！

張瑞秋面上盡是茫然，一邊喃喃自語：「不可能啊！」

卓不凡雙眸死死的盯著光幕，等待遊戲公司後台的重播畫面！

信惠全身靠在舒服的椅子上，看似放鬆，但雙手卻是悄然握緊，那碧綠色的眼眸緊盯光幕不放。

千萬人，也在等著重播畫面。

驚喜：今日冇更

都話打完架啦今日

唔寫埋個解說

根本仲屈緊上世d傳承

都未重播 未算打完

知仲唔快啲出

依家練埋劍 遠近都屈

風子

仲唔解釋埋

聽日就有重播啦
剪接師瘋狂趕工中

我地要即時重播

望住個mon成晚啦要

唔通係lock on 個細佬 lock off?

等睇巡邏影片

幪面超人

咁都叫打完？

只要大家推多個人penana由頭like 到尾
十個新人就可以催加更啦

岩岩like哂

以李氏王族之名
呼籲各位手足去penana like哂佢今晚就有野睇了

Like咗50章 加油

各位今晚見

大家ge熱情我收到哂
今晚番屋企加
但遲d真係要改改任務獎勵
一個星期唔夠又加5更，真心寫唔切

係愛嘅力量

我都未like哂又有得加

比啲火我地

呢兩個星期唔係放假咩

放咩假阿你講緊乜阿邊有假放

諗起又想笑
加更地獄

係lo可
屌仲忙過番工

有更加了！謝謝大家

Penana 3000讚好加更(1/5)

第一百一十二章──神乎其技

導播台中，無數人目瞪口呆看著剪接師將畫面重播出來，面上茫然失措。

就連導播自己都下意識問著：「數據有沒有問題？是不是出錯了？」

有專門計算數據的面露苦笑：「沒有出錯。這在現實上確實是可行。而機甲對決，本來就是按照現實參數當作數據的。」

「怎麼辦？」

導播聽到這句話，卻是怒了起來：「還能怎麼辦？沒看到千萬人都在等著這段重播剖析的影片？！若是不放出去，恐怕明天就不用上班了，直接被暴怒的民眾撕成碎片吧！」

「放出去！」

……………

梁樂心精神一振，脆聲開口：「後台已經完成了影片的處理，這個令人困惑不解的結局，將會有一個完滿的解釋。」

郭柏宇也是有點急：「讓我們馬上來看影片吧。」

畫面是被時間靜止了的瞬間，那是百變機甲扛著紅色長矛然後擲出的剎那。

時間像是被一隻無形的大手向前撥動。

紅矛向前飛進，卻又在飛翔的途中變得不穩定，像是一團隨時會爆炸的恐怖炸彈。

但更多的人沒有留意那炸彈，而是目不轉睛的看向且隨風行的鐵人。

他們想知道，且隨風行到底幹了甚麼？

然後，他們便看到鐵人的左機械臂握住了光槍的一幕。

不知為何，當鐵人拿著槍的剎那間，整個氣勢陡然不同。

像是古代帝皇重掌了他的玉璽、又似伯樂騎上了千里馬，更如金風遇上玉露。一切都是那般圓融如意，渾然天成。

飛行中的長矛已無法保持矛的外觀，於鐵人頭頂的不遠處開始坍縮。可怕的力量足以摧掉半座城市，這也是百變機甲不為人所好的原因。

用著這看似變幻無測的兵器，同時如抱著一枚炸彈般，危險非常。

但那坍縮中的炸彈，卻被剪接師變得淡化。

這像是跟所有觀眾說──這並非主角。

黝黑醜陋、握住了槍的鐵人，才是主角。

左臂拔槍，整根機械臂卻是甩了出去。

是的，是甩。

很難想像一根機甲的機械臂，竟然能夠像一根軟弱無骨的手臂般，又如神龍擺尾般甩了出去。隨著這一「甩」，鐵人扣下了光槍的板機。

一枚光彈射出。

畫面定格在光彈的飛行軌跡。

這光彈，竟然肉眼可見的飛翔於空中──劃出一條美麗的弧線，沒入藏於銀色石柱後，百變機甲的駕駛艙。

轟！

這時，爆炸炸開。

但那光彈卻快了一秒，射穿了百變機甲的駕駛艙。

若是在現實的機甲戰鬥，這自然是同歸於盡的下場。但這是遊戲，遊戲世界中，誰能率先毀掉對方的機甲，便是誰贏。

所以且隨風行贏了。

……………

梁樂心已是激動得語無倫次：「我的天啊！這到底是甚麼！這是甚麼技術！？轉彎的光彈？」

只是莫說她，就連那些看到重播畫面的學院名校生，卻都一個個的雙手抓頭，有的面露茫然、有的怒呼不可能，說且隨風行作弊。

就連郭柏宇也都面露苦澀笑容：「只能說，且隨風行這位玩家，算是締造了歷史。不單單是因為，他成為第三十一屆機甲對決的冠軍。而是他創出了一種前所未有的操作，會轉彎的子彈。」

梁樂心雙頰潮紅，也是感到自己現在的身份：「各位觀眾們，你們──不，包括我！我們都是站在歷史的一部份，見證著且隨風行創出神乎其技的射術──【弧線槍】！」

「給掌聲自己，更給予最熱烈的掌聲──冠軍，且隨風行！」

聯邦無數站在光幕前的觀眾都瘋了！

而且，這是青年組別的決賽。年輕人最具熱情、血性，哪怕再不服且隨風行的人，在看到那驚豔如流星般的一槍之後，那不甘、不服，卻盡數化成無止境的崇拜！

自創機士操作啊！

莫說青年組別，就連現今成名的高級機士，也不是每一個能辦得到。舉例說，像南城的高級機甲朴富昇，至今也只創出一門【北斗陣射】，但卻足以令他名留青史。

人會死，燈會滅。

但留下來的操作、技術，卻是流芳百世。

這便是締造歷史！

一名青年組別的玩家竟然自創出一式機甲操作，這又如何不令人震驚？

信惠在看過那重播已下線，黑球中漆黑無光。

她平靜坐著。

她知道，自己這場決鬥注定成為歷史的一刻。但不是因為她的勝利，而是因為她的敗北。

在這場對決中，她自問將一身所學發揮得淋漓盡致。更沒有任何輕敵的挑選了自己最強的機甲【百變】，把鐵人壓得喘不過氣來。

但還是輸了。

懾人心魄的碧綠眸子緊閉，卻是滑落兩道晶瑩。

那淚痕，名為不甘。

…………

梁樂心紅撲撲的雙頰，哪怕沒有脂粉抹紅，卻足以傾國傾城。她雙眸閃閃發亮：「現在就讓我們的冠軍──且隨風行向大家發表感想……嗯？」

她腦袋微側，似是努力傾聽著甚麼。

片刻，她嘴巴張得大大的，呆若木雞。

而同樣能夠收聽到導播台聲音的郭柏宇已不知第幾次作出感慨：「真是個有性格的年輕人啊。」

梁樂心有點尷尬一笑，剛才有多激動，現在便有多尷尬：「呃……我們已收到後台的消息，且隨風行玩家在勝出之後便直接下線。我們大概等不到他的勝利宣言了。」

「只是經歷過這樣一場劇烈戰鬥，相信疲憊不堪也是理所當然。」

梁樂心尷尬地說著，卻是惹來陣陣會心微笑。實在是這個且隨風行太有性格，哪一位年輕人在贏了如此重大的比賽之後，在準備承受冠冕之前卻離線？

就像辛苦地打了一場球賽，卻在頒獎之前已經離開了？

但且隨風行就是做了。

郭柏宇呵呵一笑，幫忙打完場：「那就讓我們來看看，且隨風行玩家用作奪冠的機甲，列入冠軍金榜。」

隨著他的話語，在觀眾眼中的直播畫面陡轉。

Penana 3000讚好加更(2/5)

第一百一十三章──樹枯

這是一座塔。

其塔通體燦金，巍峨如山。

在金塔上，無數機甲林立。有人形，有獸形，只是它們都有一個共通點，便是同樣通體燦金如一座黃金打造而成的雕像。畫面不到飛掠而過，最後經過的，是一台執著狙擊光炮、身後長著羽翼的機甲──【熾天使】。

「冠軍金榜，每位機甲對決玩家所能夠擁有，至高無上的榮譽。」

梁樂心輕聲開口：「今屆冠軍──且隨風行，及其機甲，鐵人。」

轟！

一座黃金雕像陡然從天而降！

鐵人不再是那黝黑而不起眼，卻是如黃金戰士般，一手持劍一手握槍，遙指前方！在看到通體黃金的鐵人，很多人都難以想像。

竟然真的靠一台量產型機甲贏了冠軍？

郭柏宇聽著後台的說話，然後笑著開口：「一個好消息是，鑒於且隨風行玩家所達至這前無古人的成就──以一台鐵人贏得了冠軍。鐵人機甲的廠商表示，將會推出三十一台電鍍黃金顏色的鐵人，以作特別紀念版本。於本月底開售。」

「若有興趣的粉絲們，可千萬不要錯過嘍。」

…………

看著這台黃金的鐵人，梁樂心不由得有感而發：「或許且隨風行玩家能夠使用更強的機甲，那麼他便不用戰得那麼辛苦。」

鏡頭打在梁樂心俏麗的面龐，卻是露出茫然與崇拜。

這種神色出現在她的面上，更是惹人憐惜。

「但他還是這樣做了。」

「或許，他是在告訴我們。每台機甲──不，每個人都有成功的可能。我們不能夠選擇我們的出生，但卻可以決定自己達到的高度。」

「只要可能，只要敢做。我們每個人都能──且隨風行。」

梁樂心看向鏡頭，嫣然一笑：「我是你們的主持人，梁樂心。各位晚安。」

……………

張風壓根兒不知道那麼多。

在戰後已經渾身疲憊的跑去洗個澡，一回來便嚇著了，看到那些孩子在休息室像是瘋了般又笑又跳，興奮得不可交加。

「你們怎麼還不睡！」

張風板起了臉孔，只是那些孩子明顯都瘋過頭了，像王猛、陳浩這些熱愛機甲的孩子更如充耳不聞的一蹦一跳著。一旁，牧恩走過來：「風哥哥，今天就讓他們吧。」

他指了指電視光幕最後停在那金光閃閃的鐵人身上：「畢竟今夜可是一個相當特殊的日子。」

張風看著，不禁笑著。

「那就一個晚上吧。」

…………

世間某處。

通體雪白。

這種白，與訓練場那座銀白不同。

這是蒼白。

蒼白如紙的白，因為這種白很容易令人聯想到一些不好的事。而以這種顏色為房的地方，通常也是一些不太好的地方。例如醫院。

只是若說這是病房，卻又大得嚇人。

雖然比不上信惠那如宮殿般的房間，卻也算是奢華至極了。

只是這病房，只有一張病床。

床上，一人躺著。

床邊，一人坐著。

而在他們身前，有著一道巨大的光幕，那畫面同樣是靜止在那金光閃閃的鐵人之上。

…

小黑房中，老人執著筆，仍是埋頭疾書。

良久，他擱下筆，長呼一口氣。

他看了一眼這座小黑房。

椅子、桌子、櫃子。

一切都是帶著濃重的暮氣。

這讓他很不喜歡，卻又無可奈可。

因為他真的是一個老人了。

他五指一彈，虛擬光幕出現在身前，然後按下登出的按鍵。

…

蒼白如紙的病房中，床上躺著的老人緩緩睜開雙眼。

在旁邊坐著的人連忙替老人把貼在額角虛擬網連接器拔走。

老人看了看他：「有煙嗎？」

坐著的人似是感到了甚麼，鼻頭一酸。他沒有說些甚麼，從西裝的內袋抽出了煙，替老人點著。

老人的手形同枯骨，只有可憐的一層皮包著骨。他顫抖的手，夾著香煙放進嘴巴，長長吸一口氣：「小生啊，那小子以後就交給你了。」

西裝男子身子微顫：「不敢有誤！」

老人呵呵一笑：「你辦事，我放心。」

他咬著煙，躺在病床上看著身前的光幕。哪怕他躺的是病床，哪怕他已老得快要枯朽，但那副姿態仍然睥睨天下，又似一個充滿銳氣的青年人。

他看著那座金光閃閃的機甲，喃喃自語：「真想繼續看下去啊……」

雙眸死死的盯著機甲。

卻再沒有閉上。

香煙燃點著、然後到了盡頭。

終究還是會熄滅。

不論是煙，還是人。

……………

翌日，張風起床。

只是來到休息室想要準備早餐，卻無奈地發現有大半小魔怪都直接睡在地毯、沙發上。

夏山蜷縮在角落，像隻貓一樣平穩地呼吸；

王猛大字型躺在中央，口水流得一臉都是，陳浩睡在他附近，腳丫子擱在他的面上；

李歡歡、李喜喜兩個丫頭躺在沙發上，頭靠著頭睡了；

羅志恆卻是背朝天的睡著，就像死了一般；

范子德、牧恩這兩個比較成熟的孩子則早已醒來，看到張風便無奈一笑：「看來他們今天是醒不過來了。」牧恩笑著說：「風哥哥，要吃早餐嗎？我剛做好了。」

……………

「呃……我是張風，蒲公英孤兒院的負責人。那些孩子今天需要告假……嗯，昨天晚上食物中毒了……呃，就是吃壞了肚子啦！一個個現在都拉個不停了！」

張風一邊誇張的開口，另一邊廂，歡歡喜喜兩個丫頭卻拿起吐司遞到他的嘴巴裡去：「唔……先不說了，我也要跑去吃藥了，抱歉了。」

當張風掛斷電話的時候，孤兒院歡聲如雷，張風面露無奈，真不知道該好氣還是好笑。

「風哥哥，還有哪裡累了？」王猛這狂傲的小子卻是一副乖寶寶模樣的替張風掐著雙肩。

陳浩則一臉不屑的盯了王猛一眼，然後走到張風身旁：「風哥哥，報紙。」夏山連忙湊過來：「是我拿的。」

張風呵呵一笑：「都乖，都乖。」

這種實質存在的報紙，大概也只有曾江這種千機環不流通的地方才會存在。只是當張風看到報紙的頭版，面色便是一變。

他霍然站起來，手中報紙都不知道被他扔到哪裡去，飛奔離開。

眾孩子面面相覷：「風哥哥怎麼了？」

「不知道呢。」

牧恩輕輕把報紙撿起，擱在桌上。那頭條清晰分明──【機甲之父】江別樹病逝。

見到penana 有加更

Penana 3000讚好加更(3/5)

第一百一十四章──禮物

張風把手貼在金屬室的外面。

不知道是否入秋而陰涼，張風的手掌微微顫抖。

走進金屬室後，連忙鑽進黑球登上虛擬網。

他駕輕就熟的來到了機甲大全館，只是今天的他並不能再像平常般進出如意。因為今天的機甲大全館外，人頭湧湧。無數身影站在館外，低頭默哀。

而在館的外壁，卻是掛著一幅黑白色的照片。

那正是江別樹。

張風全身劇烈顫抖。

想起了那總是揮筆疾書，埋頭不知道在寫著甚麼的老人身影；

指著腦袋破口大罵的老人身影；

面上總是露出若有所思的表情；

總是以為自己看不到的時候，露出欣慰之色的面龐；

別樹一格的老者，別樹一格的天才，別樹一格的老師。

「張風，你要進去？」似乎也是意識到張風的焦急，一直懸浮在他頭頂的以軒輕聲開口。

「是的，以軒，你有方法？」

「風子，別忘了。這裡是虛擬網。」以軒再次開口，卻沒有解釋甚麼。語畢，以軒渾身分解成藍色的數據流，將身在虛擬網的張風包裹在其中，消失不見。

當張風再次出現時，已到了小黑房的門口。

只是，在小黑房的門外卻早已有不少人。他們在門外不知道在弄著甚麼，正在熱火朝天。看著那被藍色數據包裹而看不清的張風，一個個都目瞪口呆：「你是誰，你怎麼上來的？」

「風子，他們不太友善。」以軒的聲音傳來：「他們對我們進行駭客攻擊了。」

「能直接進去嗎？我不想浪費時間。」

「那得看看江別樹教授有否給予我們權限。」

「有的。」張風斬釘截鐵開口，目光死死的盯著那平平無奇的小黑房：「那老傢伙答應了，當我贏下冠軍他會給予我獎勵。」

「若那老傢伙反悔，我才不管他真死還是假死──他都死定了。」

「好的，張風。」藍色數據流再次消散不見，在無人可察之下鑽進了黑房。

「去哪裡了！？」那本來站在黑房門外的人一個個震驚非常：「他是怎麼進來，又怎麼離開的！？」

「鬧夠了沒？快想辦法繼續開門！」

「若是走不進去……嘿嘿，你們就知道後果。」

……………

外面吵鬧、焦躁。

裡面沈寂、寧靜。

一門之間，兩個世界。

桃花依舊，面目……仍是依舊。

當張風出現在黑房之中，卻仍然看到坐在桌子前面奮筆疾書的身影。只是張風還沒有說些甚麼，那老人已是把手中的筆擱在桌子上，看向他：「來了？」

「不知道你花多少時間過來，但門外恐怕都已經是一堆人了。他們都想鑽進來，但可不想想這小黑房象徵的是甚麼。想要鑽進來？」

張風張了張嘴想說些甚麼，江別樹卻是自顧自的開口：「嘿，你這臭小子只會感情用事，大概是嚇壞了吧？」一邊說著，老人面上露出調皮的笑容：「是的，我死了。」

……………

江別樹坐在椅子上，一翻手，指間便夾住了煙。

他深深吸了一口。

張風似是看到江別樹身上的老人斑都要發亮，然後再次黯淡。

「肺癌，末期。」江別樹那夾著煙的手指了指自己的肺部：「這玩意當真害人，不是嗎？」

「若不是這科技之發達，我也捱不了這麼多年。」

「我創造出來的玩意，替我帶來無數金錢，但卻換不來健康的身體。嘿，看來金錢也不是萬能。」

「只是當我驀然回首，身邊卻沒有一個親人。然後一身才學卻又得伴隨著帶進泥土之中，不得不說，這令我很焦急。所以我一直寫，一直寫。想要將我畢生所學都記載於此。」江別樹抬頭看了四周一眼，那個平平無奇的櫃子，卻是記載著機甲之父畢生所學。

「不是沒有人看出這一點。所以他們定時便會派一些擁有機甲設計天賦的弟子來我這邊。但正如我之前所言──沒一個能捱上一個月就跑光了。」

「就在這時，你出現了。」

「這一年半，你都表現得很完美。」

「要知道，這小黑房……不知誰都能進來的。我不知道你一個曾江的小娃娃是怎麼摸進來，我也不在意。我已查過你一下──別怪我。我終究見過世間太多黑暗處，所以不得不謹慎。」

「只是後來我又想通了。哪怕你是故意利用你的故事、裝作勤奮去學會我的本事。」

「既然你繼承了我的學術，那便是我的弟子。」

江別樹長呼一口煙：「好了，矯情之話也別多說。就直奔主題吧。」

「之前我答應過你，若你贏下冠軍便送你一件禮物。」他咬著煙，像是輕狂的少年咬著狗尾草笑著道：「這小黑房，便是我給予你的禮物。」

「至於用處，你之後會知道。」

「除此之外，我還會給你第二份禮物。但這份禮物，我不會白白送給你。」江別樹指了指門口，因為他知道張風在那裡：「你要靠你自己贏回來。」

「若是輸了……隨你吧。」江別樹有點意興闌珊。

「一直以來，你都沒有一個很好的理由讓你去聯邦。」

「這個理由，我來給你。」

江別樹將手中煙頭揉在桌子上，卻沒能留下一絲焦痕：「走了。」

他擺了擺手，身形化成數據流散於風中。

此時，一道系統的聲音響起：「播放結束──二次驗證進行中……身份確認。」

「精神波長認證……成功。且隨風行，你已成為此間的最高權限。」

張風站在房間，低頭不語。

似是在思考，更像是默哀。

偌大的空房，本來就充斥著寂寥的房間，變得更加空寂。

……………

江別樹的病逝，注定成為各大報紙媒體的主角。

無數有關於他的事跡，都被一一掀曉。像是明明是機甲之父，卻已多年寂寂無聞。又像流傳他所謂創出機甲其實另有內文。

太多的消息，充斥著整座聯邦。

但不論如何，眾人都已經把目光放在中午十二點的記者會。

那是江別樹死前安排的記者會，據聞是交待遺囑的事。只是一些有心人卻又想到，既是交待遺囑，這應該是江家的私事，為甚麼要特地搞個記者會？

有些充滿新聞觸覺的記者已經走到江家查問，只是江家的人卻是面露愕然，明顯不知道有記者會這一回事。這樣一來，眾人都知道當中定有文章。

而有的網上文章已暗指江別樹與家人關係並不友好，就連身處的醫院，也是在老鄉曾江醫院，而非於聯邦首都圈。

Penana 3000讚好加更(4/5)

第一百一十五章──不爭北爭

記者會舉行前的五分鐘，已有一名身穿黑色正裝的男人坐著。

他面色黝黑，看上去就像一塊堅硬的岩石雕刻出來的五官。他的外表，令眾人只感相當陌生。但對於某些人而言，這人卻是很面熟。

他擁有一個與外表毫不相符的名字──莫小生。

自江別樹淡出聯邦，他便已經是江別樹的私人助理。這一做，便是十五年。要說他是江別樹的心腹也是毫不為過。

他看向左手那殘舊的腕錶，看得很認真。

五、四、三、二、一……

秒針走至十二。

時間走至十二。

他目光看向身前，沉聲道：「接下來會公佈江教授的遺囑。」一邊說著，右手便是向前一探。千機環投射出三維投影，一道身影坐在蒼白的房間裡。

四周的環境，可以很容易辨認出，這是在一間醫院當中。

在看著這場記者會的張風，拳頭握緊。

「大家好，我是江別樹。」

「我死了，但我還有很多錢。當然──錢是帶不進棺材裡，這是眾人的共識。所以對於這些錢，我有著自己的想法。」

江別樹面色從容，絲毫不像一個將死之人：「我已經將這些錢，成立了一個基金會。」

「基金會主要目的分兩個──精英學院，及精英之城。」

「基金會首先會馬上動工，務求於半年後在聯邦中建立一座學院，命名為──【精英學院】。」

「精英學院將會在一個月後，於整個聯邦任何一座城市，進行公開招募。每一座城市，只會挑選出一名二十歲以下的代表，加入精英學院。」

江別樹面色肅然：「一直以來，四大學院也好，聯邦各大學院也罷，都跟很多平常人距離太遠。但精英學院不同，任何城市都會選出一名代表加入精英學院。」

「精英學院只需就讀一年便即畢業，繼而將會直接與各大學院進行接軌。只要被其他學院相中，便可以進行轉校過程。」

「我的目的，是發掘所有在聯邦尚未大放光華的璞玉！」

江別樹那蒼老的面龐上，卻是露出一抹狂熱之色：「而精英學院的首年考核，便是我基金會第二個目標──精英之城。哪一位獲得全班第一，他代表的城市便會獲得我的基金會全資贊助，打造成聯邦第一座精英之城。」

「由科技到教育、生活環境到城市規劃，所有的一切，都是由基金會盡數資助。」

「目標是在五年之內，打造出另一座堪比聯邦首都的精英之城！」

江別樹看著鏡頭，面上再次露出張風曾見過的張狂。不知為何，哪怕這老頭已死、哪怕隔著畫面，張風卻似是感覺到，這老頭是對他在說話：「少年，你準備好改變人生了嗎？」

噗。

立體三維投影消失。

記者會中的記者們都瘋了。

實在是江別樹這個想法太過瘋狂！

只要略略對於金錢有所認知，便知道單是【精英學院】這個念頭，其資金便需動用到以億來計算。更不用說【精英之城】的改造，那可是將一個城市從零開始以首都為水平的打造出來，那更是數百億聯邦幣的天價！

江別樹是瘋了嗎？

無數記者連忙瘋狂提問，但莫小生卻明顯早有準備：「我知道你們在疑惑甚麼，首先我可以保證，基金會的資金充足應付江教授遺囑。而且，這邊有七份醫生證明文件，可以證明江教授在錄影及決定遺囑時，神智清醒。」

「而且，這裡有三間不同銀行證明。分別是聯邦銀行、信金銀行及南城銀行的證明書，可以證明江教授成立江別樹基金會的資金，盡數屬於他個人，而沒有任何資金糾紛──」

莫小生不斷出示一個又一個證明，在證明著江別樹死前這個瘋狂的計劃，並非想像中瘋狂。

算無遺策。

這是眾人感到的想法。

只有張風已經回到黑球當中。

他沒有打開甚麼，只是坐在其中，雙眸緊閉。只是以軒是遊走於虛擬網的靈魂，他能夠自行在光幕中走出來，看著張風：「風子，江別樹這個計劃，有百份之八十七的機率是為了你。」

「我知道。」張風默然。

他曾經問過江別樹他該怎麼做，江別樹沒有回答。

現在，江別樹回答了，但卻永遠不再出現於世間。

他想起了剛才江別樹片段中最後的一句話。

自己真的準備好了嗎？

…………

聯邦，首都。

所謂首都，其實指的都是同一個地方。首都通常是形容一個國家最強盛的地方。而這裡，首都是一個形容詞，也是一個地方名。

而首都圈，便是以首都為中心，連綿足足十七個大大小小的城市接壤在一起。這裡，便是首都圈，是聯邦最強盛及繁榮的地方。

而在首都中，有著一座盛大而華麗的府第。

但此刻府第中，卻不斷響起被摔破東西的聲音。

只見一名中年人像發了瘋般，不斷將東西扔在地上。單是他剛才摔破那三隻前朝時代的名貴古色茶杯，估價便在三十萬聯邦幣。縱是如此，他還是毫不留情地摔破了。

若非如此，他不可能發洩心頭之痛。

是的，單單是恨已不足以形容。恨到極處，方為痛。

在他身前，數人噤若寒蟬，不敢吭聲。只是他們的眼眸同樣泛著震驚之色。實在是，就連他們這些江家的老臣子，都被江別機這瘋狂的計劃震驚得不可交加！

「那可是數百億……不，上千億啊！」中年人咆哮一聲，猛地把最名貴的前朝紫沙茶壺扔得粉碎開來：「竟然都不留給我這個親生兒子！」

眾人自然不敢吭聲，只是腦海中想著甚麼，中年人同樣不得已知。

難道你又有當他是父親？

真有的話，怎麼就沒見去過曾江探過他？

中年人喘著大氣。

他是江北爭。

據聞當年江別樹想命名為「不爭」，但有天神教祭師認為「不」字有違天和，最後以「北」字為名。江北爭在出世後，也完美地「不爭」。因為他根本不需要爭甚麼，從一出生他便是擁有很多很多。

江別樹帶來無盡的金錢，令江北爭成為一個最標準的紈絝子弟。

Penana 3000讚好加更(5/5)

正式宣佈──Penana讚好加更任務作出修改，每滿1000加一更，以保護好肝臟。

第一百一十六章──落葉歸根

他沒有繼承江別樹半點的天份，卻只有揮霍著金錢、每天換著女人、不斷撞壞名車。直至三十歲，江別樹對他徹底失望，離開了聯邦首都圈，正是眼不見為淨的道理。

而江北爭卻也不以為然，反正江別樹帶來的金錢早已夠他花一輩子都花不完，更不用說甚麼父子之情了。

只是現在……

竟然用遺囑把絕大部份的資產都交出去了？

江北爭怒得不可交加：「能證明那老頭子瘋掉了嗎？」

那幾個屬下內心不屑，卻還是恭敬開口：「江老家主算無遺策，那幾份醫生證明令我們無法反駁遺囑的真確性。而且那基金會……早在半年之前已經成立並開始運行。」

「我們已經確認了，江老家主確實是把黑球的專利所帶來的金錢，盡數投進基金會，由莫小生進行營運。當然，莫小生只有營運權，卻無法把資金提出。」

聽到莫小生的名字，江北爭便感到頭疼。那個廢物只會死跟著那個老廢物，不論自己多次示好卻是油鹽不進。

只是想到那專利權帶來的聯邦幣……

江別樹之所以富甲一方，不是因為他創出了機甲。畢竟他雖然是機甲之父，但之後的機甲已是日新月異，更多的只是參考他當年的數據，而非完全的使用。

但有一樣是永遠無法取代的，便是江別樹創出的駕駛艙──【黑球】。

機甲能是人形、獸形，有遠攻、近戰。但歸根究底，還是需要可供機士駕駛的黑球。不單如此，用作遊戲「機甲對決」及虛擬網的黑球……

這所有，都是以江別樹創造出來的黑球及操控台為藍本而製。他們大量製造，都需要交付專利費用給江別樹。可以說在黑球沒有被取而代之之前，江別樹就會有無盡的金錢。

而現在，這個能帶來無盡金錢的專利權，則被放在江別樹的基金會中。有著莫小生看著，加上遺囑的證明，哪怕江北爭再眼熱，也是徒勞。

但他卻又想到虛擬網那間小黑房──那座他最討厭的地方：「那座黑房怎麼了？」

另外一人明顯是技術主管的模樣，但卻是面露苦笑：「就連那房間──江老家主都把權限給了別人。」

「甚麼！？」

江北爭眼珠子快要掉出來：「就連那地方也──誰！究竟給了誰！？是不是那個不肖女！？」

「呃……不知道。」技術主管面容扭曲，像是吃了一枚酸得不行的果子般：「虛擬身份、名稱、數位足跡……一無所知。也不知道是那間黑房的神奇，還是對方擁有超凡的手段。」

「我才不管！」江北爭猛地抓住了那技術主管的衣領，雙眸赤紅如獸，那喘著的大氣熱浪噴在他的面龐上：「你知道那小黑房是甚麼嗎？整個虛擬網中的燈塔之一，就連整個機甲大全館──不，整個虛擬網有六份之一，都是以那醜陋陳舊寒酸的黑房為起點。」

「你知道這能帶來多少財富嗎？」

江北爭瞪著他，像是看著一具屍體：「我只給你七天。七天後你仍然找不出誰接管了權限，你就自行辭職吧。」

一邊說著，他將那技術主管扔在地上，後者面上滿是失魂落魄之色。江北爭卻是毫不理會：「備行，我要出去一趟。」

其中一人連忙開口：「去哪裡？」

江北爭冷笑一聲：「自然是曾江！我親愛的父親死了，我自然得去！」只是聲音卻自牙縫鑽出，咬牙而切齒。

那人連忙稱是，卻又小心地開口：「家主，需要通知小姐嗎？」

江北爭瞪了他一眼，想起那個一點也不討喜的女兒，重哼一聲猛地拂袖：「就知會一聲，她不去就隨她吧！」

……………

日落西山。

夕陽的暮氣，打在曾江獨有灰濛濛的天色，令這片天地像蒙上一層橙黃色的濾鏡。

張風坐在教堂上，默然無語。

孩子們很乖巧，似乎察覺到他心情不好，也是乖乖的沒有惹他。

他與江別樹認識只有一年半，也不會有甚麼深刻的感情。說實話，他與江別樹之間的關係，更多的是互相利用。他需要學習江別樹的機甲設計學，然後轉授給那些孩子們。

而江別樹多年來都沒有一個傳人，張風便擔任起這個角色。

但為甚麼，他會如此哀傷？

是因為那老人縱是垂垂老兮，卻又像一株將枯的老松，雖老卻仍然奇特，令人一目看去仍然輕易成為目光的焦點？

還是因為在死之前，他卻是選擇了把一切都交給了自己？

說起來，張風對江別樹的了解還真是不多。他的家庭狀況、身體狀況……就連這將死未死的老人，竟是一直躺於近在咫尺的曾江醫院，他都不知道。

那麼，他又哪來的資格繼承老人的一切？

…………

本來，今天將會是且隨風行推至狂熱的一天。

但因為江別樹的突然殞落，導致舉世皆驚。不論不屑於他者、認為他曲高和寡者，都不得不承認，江別樹的離去是整個世界的損失。

一時間，曾江繼多年次那次軍演意外後，再一次成為世界的焦點。原因無他，因為江別樹在這裡。

而曾江，也是江別樹的老鄉。

落葉歸根。

六天後，雨。

曾江的雨，很令人討厭。本來曾江的空氣差，灰色，是曾江的主色調。而它的雨，同樣也是灰色。這種灰雨，不會致命，哪怕吞進肚子裡也不會有甚麼事。

但當曾江下起大雨，就像把此界化成灰色的世界。放眼四周，舉目皆灰。

江別樹的遺體，便是在這樣的天色之下，準備下葬。

無數黑衣林立，那都是穿著黑色禮服前來送行。只是這裡人太多、太雜，也不知道這裡有多少是名震聯邦的大人物。這群人中，哪怕隨便出來一個，就得讓曾江市長出來恭敬的招待。

而站在江別樹棺木前的，是正裝的江北爭。此刻的江北爭，此刻沒有在聯邦首都那副氣急敗壞，面上卻盡是悲慟之色。

江別樹
仲要1000讚得返一更

江北爭個女

就係你寫得好先咁多人追你文搞到冇假放嘛

多謝大家愛戴
今次真係我想靜靜

點解要俾啲掌聲自己
信惠有冇階段性勝利

溫馨小品繼續死人

好好睇!
辛苦瘋哥

一直都以為得一更，搞到我都鄧你慘啦

第一百一十七章──雨下一整晚

「今天，我們懷著極其沈痛的心情，在這裏悼念我的父親、也是世界所有機甲的父親！」

「在這秋意正濃的時節，您就這樣平靜地離開了我們，又如那將至的隆冬，令人渾身冰寒。在這漫長的歲月裡，您盡心盡力地做一個慈祥的父親和真誠的朋友，更創造出改變世界的機甲。這本應是盡享天倫之樂的時候了，可您卻這麽匆匆地離開了，不讓我們再有回報的機會。」

「樹欲靜而風不息，子欲報而親不在。」

「此時此刻，傾盡曾經的東江也道不完世人對您的尊敬和熱愛！我們會牢記您的囑托，改變世界。」

「親愛的父親，安息吧！一路走好！」

江北爭的聲音悲憤。

於雨中，旁邊有下屬替他打著傘，偌大的雨響仍未能將他的聲音掩蓋。而江別樹的棺木，隨著江北爭的悼詞，搖曳落葬。無數人手執鮮花，扔下。只是灰雨卻又瞬間把那些白花打灰。

江北爭轉過身來，望著木然無色的莫小生。

莫小生很高，足有一米九，加上那黝黑的膚色，雖然並不英俊，但卻給人一種高大威猛的沖擊感。只是江北爭的目光很是不屑，冷聲開口：「對於基金會的事，我會徹查。父親畢生心血，不會讓你用這種胡來的方式毀於一旦。」

四周有了解江家家事的人都只是暗自搖頭，沒有吭聲。若江別樹真的把所有基業都交給你，那就真的是毀於一旦了。可是清官難審家庭事，他們自然不會觸其霉頭，只是獻花過後便悄然離去，畢竟他們都是大人物，日理萬機。若非因為死的是江別樹，他們根本不會來曾江這種窮鄉僻壤。

莫小生聞言面色木然，就連眼皮也不見抬一下。

他的目光只是跟隨著江別樹的棺木，緩緩落下。

看到莫小生這副神色，江北爭怒極反笑：「你要記住，你永遠都不會是他的兒子。」

「我，才是他的親生兒子。你只是父親的一條狗！僅此而已！」江北爭走到他的身前，哪怕仰視，氣勢卻像是俯視：「我給你最後一次機會，當我的狗，我會既往不究。」

莫小生只是盯著那棺木，看也不看他一眼：「或許你是對的。」

江北爭聞言一愣，反倒是有點回不過神來。

「我是江教授的狗。」

「良禽擇木而棲。」

這時，就如夕陽總會西下的道理。棺木也總有到泥土深處的時刻。莫小生終於收回目光，看著江北爭：「狗，也會找個舒服的窩去待著。但你？」

莫小生沒有再說話，只是平靜看著他。

平靜的目光，卻如一道道看不見的利劍，刺激得江北爭狀若瘋狂：「你說甚麼！你竟敢如此跟我說話！？」

「我現在是江別樹基金會的執行董事，與江家沒有任何關係，與你更是談不上有任何從屬關係。」

「我跟你說話，又需要顧忌甚麼？」

語畢，莫小生轉身離去。黝黑的他，如同一塊黑石，雨打不動。身後被人制止、面色猙獰的江北爭，與他成為強烈的對比。

……………

大雨彌漫，夜色無邊的墓園，很寧靜。

不遠處一座高樓，能夠俯視整個墓園。

青年坐在樓頂的邊緣，看著墓園，又看著城市的街頭小巷。

他沒有撐傘，灰雨將他全身上下打得狼狽至極。

雨下一整晚。

翌日，初晨。

雨漸漸停下來，旭日初升。

那在高樓的青年不知何時已消失不見，當他再次出現的時候，已站在墓園之中。都一整夜的過去，要獻花的都獻過花、要祭拜的都拜過、要做戲的更已做全套了。

所以他才選著這個時間到來。

實在是因為，他沒有甚麼資格可以來到墓前。事實上，他與躺在棺木中的那位老人，根本沒有親身見過一次面。他又哪來的資格前來悼念、獻花？

「老傢伙，我來了。」

張風手中執著一束野花，很寒酸。但他還是把野花放在那些白玫瑰上。一夜灰雨，那些白玫瑰早已被打得灰頭土臉，毫無貴氣。那壓在它們身上的野花，反倒是嬌艷欲滴，如彩雀抖著身上的羽毛。

張風沉默，看著眼前冰冷的墓碑。

不知為何，張風總覺得墓碑會投射出一道道數據流，然後凝成老人那張狂而執拗的臉龐，冷笑看著自己，取笑著自己現在的模樣。

灰雨早已停下，初陽已經升起。

那麼，他面上的濕潤卻是從何而來？

…………

「咦？」

一道輕咦響起。

張風閃電般抹去面上的淚水，轉身看去。

只見一名少女站在他身前，面色狐疑。少女一頭長髮，膚色卻是帶著一股不太健康的白晢，像已不知多久未見天日般。她的面蛋鼓鼓脹脹，眼睛不大，卻是整個面形透著一股可愛的感覺。看著她，張風有種看著夏山長大後的既視感──當然，夏山可是男生。

但如此可愛的女生，身上卻是穿著一件破破爛爛的牛仔工人褲，無數破痕出現在褲管，泛過一道道春色。但她卻如渾然不覺。

而最令人注目的，莫過於她高聳的胸部。

少女似對張風的打量視若無睹：「你是誰？」

「我？」張風啞然一笑：「只是個無名氏。你呢？」少女面色平靜，指了指張風身後：「我是她的孫女。」

張風一怔，有點驚愕。

這副童顏巨……竟然是那個看起來瘦巴巴、又凶、脾氣又臭的傢伙的孫女？！

「嗯……我該走了。」

「不用。」少女卻是止住了他，徑自走到墓前。她仔細的打量著墓碑，像看著的不是自己親爺爺的墓，而是某種難解的題。只是兩者之間，又有何區別？

她默然片刻：「該走的是我。」

「我不相信他會死，以為只是想要騙我來看望他的招數。也只有親眼看到，才不得不信。」

「他確實是一個很難捉摸的人。」

少女盯了他一眼，這眼神──與江別樹一模一樣：「聽起來，你跟他很熟？」

張風默言片刻，緩緩搖了搖頭：「不算，甚至沒有見過面。」

豬腳要發展後宮路線

又開後宮

第二份禮物

係個孫

我屌

我都屌

後宮+1

唔知點解 楓成巴故事入面既壞角色 係一個比一個乞人憎
簡直就係將現實存在既邪念寫哂落去咁

楓成內心好黑暗

孤兒院仲可以苟然殘存多一陣 但要嚟嘅總要嚟

咩料呀講到我咁邪惡

即管睇下孤兒院最後死淨幾多個

係你寫到佢地啲性格太鮮明
極度懷疑你身邊遇過好多呢類人 比你拎左黎做藍本

食埋孫女 名正言順坐正啦

現實比小說更加黑暗

第一百一十八章──不爭朝夕

「哦，這就奇怪了。」少女揉了揉她那軟乎乎的臉蛋，只是她的手明顯有點髒，劃過之處留下一道灰痕，卻是添了幾分狼狽的可愛：「沒有見過面，卻陪著他過了七夜。」

七夜是天神教的名詞。

聯邦只有一個信仰，便是天神教。於天神教義當中，人死去，首七日會於世間殘存，執念不散。只有在七日過去，於第七夜魂歸天國。

所以對於聯邦人而言，哪怕不信奉天神，也會很重視這「七夜」。但只有視若至親之人，才會伴其七夜，讓靈魂不會寂寞地前往天國之路。

沒看到就連親兒子江北爭，也沒有跟他渡過七夜？

張風搖頭：「我才剛剛到。」少女看著他，那可愛的臉龐說著不太可愛的話：「你是當我白癡嗎？你都灰頭土臉了。」確實，淋了一整晚灰雨，哪怕開始乾著，張風渾身上下盡是灰色。

用「灰頭土臉」來形容，最是合適不過。

張風聞言有點尷尬，但那少女卻又接著開口：「只是你會伴他過七夜，也證明你與他真的不熟。」

她走上前兩步，與張風並肩而立，一起看著那塊灰白的墓碑。

「他是最堅定的無神論者，認為天神並不存在。他常說的一句話是──科學家便是要否定所有虛無的存在。」

她勾起一抹笑容，那溫暖的臉龐，很好看，卻又帶著難掩的傷感：「若真的有天神的話，多年前異域撞過來，整個世界人口減半的時候，又不見祂出來？」

「所以就連小生哥也沒來伴他的七夜，因為小生哥知道，他不會喜歡。」

張風張了張嘴，最後卻只能沉默。他確實並不了解江別樹，又能說些甚麼？

少女卻壓根兒沒有看張風一眼，她只是看著眼前的石碑。

一眼、兩眼。

似是怎麼都看不夠。

戛然，那略顯圓滾的臉蛋卻是滑過一抹晶瑩，只是她的表情仍是那般漠然、執拗。她冰冷的開口：「真是個白癡，我是真的不喜歡機甲設計、操控台，又能怎樣？用得著就多年不見我嗎？」

老人的孫女、老人的弟子。

就這樣並肩站在他的墓前，若是泉下有知，可會瞑目？

…………

良久，少女已抹去面上的淚水：「走了。」

張風似是回過神來，點了點頭。然後像是想起甚麼：「抱歉，忘了自我介紹。我是──」少女卻已轉身離去，擺了擺手：「不用了。」

「你我本就不相識，之後大概也不會再見。那就這樣吧。」

張風一怔。

看著少女離去的背影。長得如此溫暖的少女，怎麼就能說出這等冰冷的說話？只是當聯想到這是那老怪物的孫女，一切卻又像是說得過去。

他很想笑，然後笑了起來：「如此甚好。」

曾相見而不相識，那就繼續不相識吧。

……………

迎著晨光，張風回到了孤兒院。風馳破壞後尚未修好，他也只能徒步跑回去。只是當他來到孤兒院，卻是看見一道陌生的身影，站在操場。

他很高大，就這樣站著，如一個守衛。

他的站姿很定，彷彿能鎮住八方風雨。

他的目光看著張風，似是一直在等著。

他昨夜已來，然後等著。

此人看了張風上下一眼，那如石像雕刻而成的面龐，卻是柔和下來。

「你好，我是莫小生。」黝黑的男子向張風伸出手。

…

張風帶著莫小生來到休息室，奉上一杯熱茶。

莫小生也不客氣，喝了一口。

茶非好茶，卻也足夠滾燙。對於等了一整夜的他，這樣喝上一口熱茶，已夠舒服。他看向張風，開門見山：「我知道你與江教授的關係。」

張風聞言苦笑一聲：「真要說的話，我與他甚麼關係都沒有。」

莫小生搖了搖頭：「你是繼承了教授一切的人，怎會沒關係？」

他沉吟片刻，再次開口：「你知道，教授的那個精英之城，其實是因為你吧？」張風默然沒有開口。莫小生也不以為然，續道：「但教授的想法是──那不是白白得來的。」

「你想要，就自己去掙取回來。」

張風突然開口：「萬一我輸掉了？」

莫小生面色平靜：「那自然代表，你沒有資格獲取教授的遺產。」

張風灑然一笑：「我本來就不想要。」

「但你不能不要。」莫小生略略把面龐湊向張風，面色很認真：「首先，那遺產是教授的一切，是他畢生的心血所在，更是他曾於世間存在過的痕跡。若你無法繼承，那就代表教授的畢生資產將會落入不知誰的手中。」

「其次，你不是想這些孩子過些好日子？不想曾江回復原狀？」

莫小生指了指天：「若你能贏，基金會能夠把這些都消除掉。」張風聞言一驚：「你有方法？」莫小生搖頭：「方法一直都有，只是代價太大。聯邦根本不會為這樣一個毫不足道的小地方花費如此大的代價。」

「精英學院，一年便畢業。第一屆精英學院的首名畢業，便會成為基金會的董事長，無條件繼承黑球專利。那是很大、很大的一筆錢。所謂有錢洗得鬼推磨，那些錢能改變整個曾江。」

張風陷入沉默。

對他而言，錢甚麼的意義並不大。他要錢，只是因為孤兒院。但正如莫小生所言，這將會是一個他無法抗拒的條件。

語畢，莫小生站起來。

「江教授給了你三件遺物。」

「精英學院，靠你自己去爭。」

「小黑房已經給了你，很快你便會知道那代表著甚麼。」

「還有我。」

莫小生看著他：「我來除了是跟你說一下之外，更多是想看一下你是個怎樣的人。」

「現在看來，還不錯。」

「我們聯邦見。」

莫小生離開了。

至少張風沒有令他失望，因為他跟那少女一樣，看到張風的灰頭土臉繼而知道他昨晚做了些甚麼。

但更關鍵的是，若是張風敗了，除了無法繼承基金會之外，莫小生同樣不會為他所用。

既然如此，莫小生也不會在這裡再多逗留。

反正若張風爭贏了，自己就連命也都是他的了。

不爭朝夕，只待餘生。

處女下海，第一個po留卑成仔啦

P牌仔初夜

咁興奮 加加佢

成哥唔理p牌的
上個po夾埋p牌實過100

呢排都加番夠本啦

仲有特別任務等大家挑戰

由頭睇過 發現文筆好似好過舞獅好多

所謂有錢洗得鬼推磨，那些錢能改變整個曾江。」

好似好口語咁，感覺有啲怪

強帖留名

咁一定啦
六年幾啦

有錢洗得鬼推磨唔係口語

冇特別講太多
但大家都知今日咩料架啦
自己保重小心

楓語遊記#2

隻狼Sekiro

失敗是必然，

關鍵是──堅持下去。

堅持下去等文，睇完出去行街

自己on9唔記得貼link

使

只有堅持下去， 才有成功的可能

推一推 辛苦各位

呢個真
辛苦哂各位

今日辛苦大家

連續睇左十八更

推一推 大家要堅持落去啊

第一百一十九章──節點

是夜，張風在洗過澡後，便進入了虛擬網。

仍是那間小黑房，只是再沒有那個奮筆疾書的老人。

以軒出現在張風的頭上：「風子，這小黑房大有來頭。」

「嗯？」

「這小黑房，是虛擬網的節點之一。」

以軒用平靜而悅耳的聲音解說著：「虛擬網浩瀚遼闊，能令人瞬息萬里。但在變得如此遼闊之前，也只是一個空間、一塊平地，又或者是──一間小黑房。」

「按我的探測，截至五分鐘前，整個虛擬網中只有六個節點。你可以理解成，每一個節點便是一顆種子。種子紮根在泥土，茁壯成長。六株大樹彼此枝葉交錯，便成為我們現在眼前的虛擬網。」

張風聽得目瞪口呆：「這小黑房能做到甚麼？」

「一切。」以軒一揮手，小黑房瞬間變幻，變成了蒲公英孤兒院的操場。

「節點是虛擬網的起源之一。也就是說，虛擬網中有六份之一源於此。若是不動，那自然沒有影響。但若張風你想的話，可以瞬間把機甲大全館化成數據流扔掉。」

「又可以興建任何你想的建築。」

「風子，任意操控虛擬網的權限，這是一個價值很大的財富。雖然比不上黑球的專利，但卻也非同小可。截至……五秒前，已經有七十四個駭客想要查看小黑房的主人。只是都被我擋掉。」

張風面色從容：「這樣有點麻煩，我還能出小黑房外嗎？」

「自然是可以。張風，你現在掌控六份之一虛擬網。這小黑房能夠直接成為傳送點，傳送到任何一個地方。只是暫時我不建議你離開小黑房，只要你出去，還是有可能被人追蹤到。」

「他們會為了這座小黑房，不惜一切代價找到你，然後逼迫你交出權限。」

「這個問題，我在處理。你再等我三十八個小時十七分鐘四十三秒，便會有解決方案。」

這時，張風看到有通話邀請，便開口：「好，那就交給你了。」

語畢，他便退出了虛擬網。

…………

當張風退出虛擬網後，卻收到了對話邀請。

他的好友欄表中，只有三人。

接通之後，對話響起：「考慮成怎麼樣？」

開門見山，聲音沙啞。

此人，自然便是來自東湖的教頭──危酒。

張風沉默片刻，緩緩開口：「我會參加精英學院。」這話有兩個用意，一是表明去向，二是拒絕了加入東湖的邀請。

只是危酒聞言沉默片刻，方開口道：「這倒好，我知道了。」

語畢，危酒便掛斷了對話，令張風一頭冒水。只是他還沒有來得及開口說些甚麼，便迎來另一個對話邀請。

這自然便是卓不凡與張瑞秋。

二人與張風不一樣。

江別樹的隕落是世界大事，但對於很大部份人而言，只是茶餘飯後的話題。像二人，對於江別樹或許會默哀與傷感，但卻不會像張風那般悶悶不樂。

他們仍然沉醉在張風與信惠那場大戰的亢奮，只是因為這七天張風都沒有上線，他們才不能與其溝通。

「說實話，張風，不論我那邊還是軟皮蛇那邊，對你都是無任歡迎。你就隨便選一處吧。」

張瑞秋賤笑兩聲：「瘋狗，沒看到他那弧線槍？那麼會射，當然要到最能射的北林！」卓不凡卻是冷笑連連：「好笑，人家的名號是劍神，自然要來最擅近戰技術的西山！」

聽到這對活寶又在吵起來，張風也是被他們弄得陰霾微散，莞爾一笑：「我會到精英學院。至於之後的事，那就之後再算吧。」

二人聞言，聲音戛然而止。

……………

世間最無情的，便要算時間。

不論天崩地裂，還是海涸石爛。時間只會無視這一切，一步一步的向前進，從不停留半步。

就這樣，張風在贏下機甲對決的冠軍、列入冠軍金榜，卻也在恩師江別樹逝世之下，安靜渡過了他的十八歲生日。

這段時間，精英學院無疑是整個世界都在關注的所在。各大媒體，不論大小，都有一個專欄位置，專門用作更新精英學院有關的資訊。像今天精英學院哪一座建築已經完工、哪一位名師被聘請進去，又有哪些大人物的子弟宣報競逐這精英學院。

人為財食，鳥為食亡。

比起精英學院首年首名畢業、繼而獲得黑球專利的資產而言，又有誰能夠無視如此可怕的金錢？

若要用「有錢使得鬼推磨」來形容，江別樹基金會的錢，足以將整座冥府都驅使勞役。

相較之下，尋找失蹤的且隨風行，卻是顯得如此不起眼。

自那天機甲對決、與籠鳥一戰之後，且隨風行便下線，而且再也沒有在機甲對決上線。而那驚豔的「弧線槍」，卻如七月流火般一閃即逝，就這樣泯滅於眾人。

無數人爭先測試、模仿，但最後卻沒有任何一個人能夠辦得到。

求弧線槍操作指令的帖子如雨後甘荀，但仍然沒有一個人能說得出來。久而久之，人們只能將「求弧線槍」變成「求且隨風行」。只是且隨風行卻再也沒有上線。

劍神本人卻是如臨大敵。

他一個人坐在沙發上，面上卻沒有半分放鬆。

而在他身前，無數孩子一個個或盤著膝或躺著的坐在地板上，一張張小臉皺成一團，看起來又可笑又可愛。

因為明天，是學校的年終考試。

而張風，則是負責替他們進行模擬考試。

其實孤兒院中，有不少大孩子。像范子德、牧恩、羅志恆……他們早已不應該就讀小學，而是中學。但因為他們沒有受過正規聯邦學校的教育，只能當個超年的小學生。

也因此，他們當中有幾乎一半，都是準備小學升中學的年終考試──縱使那些孩子明顯沒有升中的打算。但對張風來說，這次考試的成績影響很大，會影響他們能否離開曾江，到聯邦的中學就讀。

這又豈能不讓張風如臨大敵？

一向和善、面上總掛著友善如清風笑容的張風，此刻卻是搖身一變成魔鬼，不再擁有任何笑容，卻是板著臉孔。那偷懶的王猛因此被張風打了三記手掌心。

我有FD子加入左連登大家庭啦！

佢就係東南，東南西北個東，東南西北個南呀！

亦係我之前有推介過【易水】

大家對武俠、玄幻故有興趣ge，可以去踩下佢場

廣告bam

唔似

我隻張風先似廣告wo

編輯姐姐呢？

想問下破紋網上版係咪full version?

幫你搵佢出黎

強帖留名，幫推

我本身諗住用你ID回你喂呀你唔好咁啦

後尾楓成話同你講大佬你唔好咁癡線

你想收邊個回覆

只有我記得你
點解要咁對我
仲等緊果套明信片架

破紋夜暫時到一百零四章、也就是實體書的第二集
實體書在暫停出版,搵緊其他出版社合作
所以可能要等一等
有新消息會馬上公佈！

岩呀
呢次我幫你啦

其實現實無可能弧線槍
不過以故仔招數黎講幾吸引

殺神特工

玄幻故仔本來就係將不可能化成可能

識野

講笑
我梗係記得你套明信片啦～努力緊令破紋夜重見天日架喇

第一百二十章──初考

張風手拿木尺，在那些孩子們眼中，卻似化身執著鐵叉的厲鬼般恐怖。一向喜歡以撒嬌解決問題的歡歡喜喜碰了釘子，作勢欲哭，卻被面若寒霜的張風無視。

就連最討人喜歡的夏山被張風罵了幾句後，也都哭著鼻子的繼續做著考題。

牧恩看得苦笑不已，這種黑臉的角色自己還真是做不來。他天資聰穎，早就做好了考題。他看了看時間：「風哥哥，你差不多該走了。」

張風聞言點了點頭，冰冷的掃視了他們一眼：「都聽小恩的話，不然……哼哼。」他那兩個哼哼如兩道於孤兒院炸響的驚雷，一個個小傢伙噤若寒蟬，不敢吭聲。

牧恩苦笑兩聲：「快走吧。」

「那就交給你了。」張風放下手中木尺走了出去，經過操場看到在那邊躺在竹椅上曬太陽的張春樹，很有禮貌的鞠躬：「祭司，我去了。」

「嗯，早去早回。呃……記得買些日用品回來，快用完了。」

「好的。」

張風跳上小黃巴，風馳尚未修好，只好開著小黃巴到市區。張風一邊哼著歌，滿面輕鬆的來到了曾江市。他到市場買了些日用品，然後扔了上車，又繼續開了起來。

沒過多久，他便來到了體育館。

曾江市說大，絕對算不上大。但畢竟以市為稱，還是有足夠的建築。又像眼前的曾江體育館，也是曾江市唯一的體育館。但曾江長年灰霧彌漫，空氣不好。

雖然曾江人不多不少已經有了一定的適應，但空氣不好仍然是事實。

久而久之，沒有多少曾江人喜歡做運動，像張風這種堅持每朝一舞的更是鳳毛麟角。若非有聯邦支持，曾江體育館大概早就閉門大吉了。

但今天卻不同。

今天的曾江體育館，卻是成為了曾江的主角。

只見整座體育館人頭湧湧，那些在這裡幹了很多年的老員工一個個眉飛色舞，從來沒有見過體育館如此多人。但想到這些人的到來並非因為運動，卻又面色稍緩，露出古怪之色。

來到曾江體育館的人，大多都有一個共通點。

年輕。

因為他們都是不滿二十歲。

江別樹基金會建下精英學院，並於全聯邦所有市，廣招學生。

每一座市，有一個名額。

一切審判的機關，都是由莫小生親自挑選並監察，不分地位高低、沒有後門可走。只挑選最出色的人，代表該市參加選拔，成為精英學院的學生。

正因如此，很多曾江市二十歲以下的人，都走來碰個運氣。

畢竟若被脫穎而出、繼而到首都圈一年的學業生涯，哪怕贏不了首名畢業，卻很大機會接觸到世界頂尖的圈子，從此不再留於曾江這窮鄉僻壤。

只是世事又豈會那般簡單。

因為他們看到了那台雪白流線的跑車。

在這世界，車從來都是一種身份地位的象徵。

一道身形頎長的男子走了出來，面色漠然。哪怕站在人群中，卻似超然物外，無視眾生。四周的人頓時議論紛紛：「是秦元。」有人面露頹喪之色：「人家秦元自小接受高等教育，又怎麼能比得上他。」

「嘖，誰怕誰。又不知道怎麼考。」

不論眾人怎說，秦元仍然面色漠然。只是他心底卻是不平靜。

他知道，這次的精英學院，便是他秦家的轉機。父親被南城流放，鬱鬱不得志。這次若他勝出選拔進入精英學院，那便能夠重新進入首都圈，也可以接觸到那些真正的大人物子弟，從此攀龍附鳳，帶著父親回到聯邦的花花世界。

一邊想著，他也是感恩。若非在曾江這種窮鄉僻壤，以他的水平還真不敢說必勝。但在曾江……

還有誰？

想到這裡，秦元面上露出一抹自信的笑容，引起不少少女的尖聲呼叫，便踏步往體育館走去。就在這時，一輛小黃巴緩緩駛進來。確實是又黃又舊的巴士太過吸引眼球，令不少人把目光投向。

黃巴徐徐停下，像是一個吃飽了、挺著大肚子的黃色大叔，把一名和藹可親的青年吐了出來。

青年面色平庸，稱不上俊朗。但他身上總帶著可喜的氣質，如經春風洗淨的湖面，令人下意識感到一股親切。他四處張望一眼，感覺有點奇怪──怎麼人這樣少？

秦元下意識看了青年一眼，瞳孔微縮，停下了腳步。

他站在體育館的門口。

這一停步，自然也停在青年的必經之路。

「沒想到，你這癩蛤蟆還真是會妄想。」

此青年自然便是張風。

張風一邊走過來，聽到聲音下意識看去。在注意到秦元看向自己，他看了看身後，確認身後無人，才指了指鼻尖：「你說我？」

旁邊有人見狀，不禁被張風這番舉動逗得莞爾。而一些早就瞧不慣秦元那番作態的人更是高聲讚好。

秦元見狀面色難看，正想開口之際，卻看見一道身影走來。

身影很寒酸，聳拉著肩。算不上高、算不上壯，就像街頭經過能看見的流浪漢。但秦元自然不是普通人，知道此人也非普通人。

那人走到張風身旁，微微一笑：「前來替你這小子打氣。」

張風哈哈一笑：「多此一舉。」

語畢，張風便不再多說朝體育館走去。

他與秦元擦肩而過，卻只是含笑不語。

留下來的黎秋，面上笑容盡皆收斂，冰冷地看著秦元。

饒是秦元也被看得內心一陣發寒，知道這瘋子畢竟是曾江的黑道大佬，最終也不發一語，只是走進體育館場。

……………

整座曾江體育館，已被改建成考場。

令人可怕的是，考試的規格。

參加考試者，及負責考試的工作人員比例，是一對一。

一名工作人員親自監考，社絕一切作弊的可能。然後在交還考卷後，該工作人員會封在公文袋並烙下特殊印記，若被撕破必然會得知。

區區一個曾江，便派來了數百名工作人員。

有經濟學家計算過，單是於聯邦各地考核所花費，便逾兩億聯邦幣。

江別樹基金會，是壓根兒不計算任何利益，而是不怕成本的倒錢如倒水般進行這次精英學院的計劃！

張風走進體育館，只見一個個身穿黑衣的工作人員早已站在這裡，肅然而立。而在每個黑衣人身前，都有一張平凡的桌椅。

驟眼看去似是無數黑色的石俑，紮根於此，令人望而生畏。

食早餐嘅日子返嚟了

應該一開卷全部問黑球相關 冇人識答

已課金

編輯姐姐啊

好懷念之前放假果段日子

大佬呀你都唔好咁痴線啦

等埋聽日出文一人一留言塞爆個po
又可以揸揸你個肝

如果我不停推po就逼到楓成即刻開新po
老規矩 新po要有文

幫手推一個先
大家一齊爆楓成個肝

編輯姐姐辛苦哂我知楓成難服侍

推到加更

渣一下姐
都OK ge

渣十下就真係死

講咩丫你

楓成請唔請手下

入紙申請，人工係提前有得睇就ok

麻煩你 順便渣番哂啲破紋夜出黎！

呢啲⋯⋯就唔講啦
不過喺三魂行黎講，我都只係同大家一齊揸爆楓成肝嘅小讀者

同我爭飯碗咁好咩

我地一齊謀楓成副身家

無論身家同文，我全都要

咁楓成本人呢

分咗佢禾地幾個分

你地真係當我死ge

拎黎燒下都好

GOOD WOR

燒仙人掌咁燒

聽日見到楓成，yeah

Why?

早...餐呢？

尋日先知你幫我賣廣告
太你喇

唔洗迷戀我

第一百二十一章──熟悉的題

曾江的少年郎走進來，何曾見過這等局面？

數百黑衣人默然而立，卻是不吭一聲。

語言是一種力量，吵鬧至極能令人生煩。但當寂靜至落針可聞，同樣也能令人生畏。

在體育館的門口，已有工作人員等候著：「請每一位參加考核者，隨便挑選一名考官，然後就坐。」工作人員面上帶著職業的笑容，並不冷漠，卻也毫不熱情。

而四周的曾江青年同樣也沒有猶豫太多，雖然黑衣人勢凶，但他們本就是甚麼都沒有的曾江人，來此也只是碰碰運氣，自然也沒甚麼好畏懼，紛紛各自就坐。

曾江的青年人自然不止數百，但那剩餘的也只能等待下場考核。

……………

張風對此沒有甚麼意見，隨便就找了一位考官便坐著。那是一名女人，大約三十多歲，歲月於她面上漸現痕跡。

她看著張風，面上沒有任何表情：「請決定你考的專科──機士還是機甲專科。」

張風對這個問題沒有太意外。

因為精英學院，是一座軍校。

世間學院只有兩種，一種是軍校，一種是除軍校以外的學校。

普通學校五花八門，自小學、中學，到大學。有醫學院、科技大學等等，難以盡錄。

至於軍校，卻在聯邦更加盛行。

因為軍校不會教一般學校的事。軍校以軍為名，當畢業過後自然會身懷軍階，直接就成了軍人。因為在軍校學習的，都是從軍的知識。而現在因為江別樹將世界帶進了機甲世代，機甲自然是軍校必修之課。

當然，若要細分還是有很多不同分類，但總體而言還是有兩條路子──機士與後勤。

機士不用多說，便是操控機甲的人。

而後勤的機甲專科更是五花八門，機修師、機甲設計師，當中又能夠細分更多，像專門研究機甲裝甲、引擎、接受裝置、機甲武器……太多太多。

世間萬道，博大精深。

每一門，都足以讓那些教授窮畢世之心血去研究。

所以眼前的考官，才問張風的專科。

不同專科，所需要解的題自然不同。

…………

張風想了想，然後開口：「機甲專科。」

「機甲專科有──機修、操控台、機甲設計、引擎及金屬應用五大科類。請選擇考核科類。」

「操控台。」

黑衣女人聞言一怔。

曾江並非首個進行考核的城市，她經歷過的青年考生不知凡幾。雖然殘酷，但選擇機士的還是更多。畢竟每一個人都想擔任世間的主角，開著機甲於天空風馳電掣。

但機甲專科的也是有不少。

只是……

選擇以黑球操控台為考核的，她還是首見。

她怔住片刻，才發現自己有點不專業，便連忙從手中的操控平板不知道按著甚麼。片刻間，有著一名同樣的黑衣人，手中拿著一疊白紙走來。

黑衣女子接過，然後放在張風的桌上：「根據你所選擇的科類──操控台。你有三個小時進行作答。」張風點了點頭，沒有說甚麼便摸著考卷。

而黑衣女子已經在手中的平板光幕中按著，一個三小時的倒計時出現在她與張風的中央，讓彼此能看見時間的流逝。

張風卻是壓根兒沒有看，目光落在紙上便如著魔怔，無法移開。

白紙入手微溫未散，顯然才剛打印出來。

白紙，黑字。

白紙如雪，黑字如蝌蚪般呈現。

若在世間大部份人眼中，這份問卷形同天書，根本不可能解答。但在張風眼中，卻像看到那驕傲老頭的笑臉。

這份答題卷有五十題。

張風曾做過的，有一百題，當中他對了九十二題。

眼前這份五十題的考卷，當中跟那份一百題的考卷中某五十題一模一樣。

只是他又想到，若自己挑選的不是機甲專科、不是操控台的話，恐怕也遇不上這份題。

張風想笑，又想哭。

這老頭真是，死了也不省省心。

只不過用了半個小時，張風便解完這份考卷，遞回給黑衣女子。她面色漠然，心底不屑。這份題可是由已故的江教授親自出的題，短短半個小時又怎麼可能答得完？在她眼中，張風只是又一個來碰運氣的傢伙罷了。

只是內心想著，她動作卻是絲毫不慢。當她按停了計時器，一名黑衣人便拿著漆黑無光的公文袋走過來。她凝重地將張風的考卷放進公文袋中封好，張風看到那封口是一個紅色的印記，驟眼望去看不出端倪。

只是張風知道，這大概便是那個防止拆開考卷的手段了。

「你可以離開了，兩週後到精英學院官方網站可以看到該市的結果。」

張風朝她禮貌的笑了笑，絲毫沒為她的無禮而感到不快，便轉身離開。

整個考場中，張風都是第一個離開，引來不少目光。而秦元見狀更只是冷笑兩聲，內心大為不屑。很快，他便收回目光，專注在眼前的考卷。

很少人知道，秦元學習機士多年，秦家中更有專屬的黑球讓他進入遊戲。眼前這份機士考卷以文試形式，考核的很多，除了一些情景題，更有一些指令題。哪怕是他，也是感到有些吃力。

但他卻沒有因此緊張，卻反而越發放鬆。

就連有專門黑球進行訓練的他都感到吃力，其他的曾江鄉巴佬又怎麼可能會懂？

…………

張風一邊狐疑地看著四周，參加的人數比他設想中少很多。他畢竟住在曾江不短時間，對於青年人數有一個大概的認知。體育館內外的青年看起來很多，但真要算起來，大概只有一半左右的年輕人有來參加這次選拔。

這是為甚麼呢？

走出體育館，卻發現黎秋仍然站在門外。

在他的腳尖，已有好幾個抽完的煙蒂無力地躺在地上。張風走了過去，皺著眉頭：「這玩意不好，少抽點。」黎秋瞪了他一眼：「還真敢向我說教，你小子反了不成。」

張風笑著，想開口說些甚麼之時，一道豪爽的聲音響起。

「哈哈哈哈哈！張兄弟考成怎麼樣了？」

一名正裝男子走來，身後跟著一位充滿知性美的女子。只是哪怕男子身穿正裝，渾身上去卻仍然難掩一股狂放的氣息。

這是一個如狼般的男人。

曾江之狼，徐錫南。

張風微微一笑：「徐先生。」

徐錫南面露不悅之色：「稱為先生太過見外，就喊我一聲老哥就好。」張風只是笑瞇瞇的看著他，默不吭聲。黎秋盯著腳尖的煙蒂，彷彿在散落於地上的煙蒂有著某種玄奧，令目光難以離開。

人地明明係迷戀我

然後講故台突然出現兩位嘅同人故

多人g持你fd子會唔會加更報答

安已不

Gy成加更

今日有文未

東成

大佬丫你唔好咁癡線啦

今日咪更左
#942

我睇唔到 我唔知道

徐錫南咁快認親認戚 風仔梗係唔show佢

係咪日日都有文啱啱先追到live

星期日冇

星期一至六每日一更

第一百二十二章──發財

有風起，亂了地上無力的煙蒂。

這令黎秋再也無法假裝聽不到，他抬起了頭，看向徐錫南。

張風的笑容看不出幾分真幾分假，但只是沉默。但黎秋的視野卻像有著實質的重量，因為徐錫南知道，黎秋目光所向，便是曾江黑道槍口對準之處。

一念及此，徐錫南也是不由得心生警剔：「哈哈，在這裡都太見外了。未知兩位兄弟可有空？想請你們到我業下的一間酒家吃個飯。」

張風與黎秋相視一眼，最終還是沒有說些甚麼。

張風輕聲開口：「那就打擾了。」

徐錫南面露喜色，哈哈大笑：「不打擾，不打擾！哈哈哈！」

…………

酒家不大，只有一張大圓桌。

酒家沒有人，空蕩蕩一片。只是張風與黎秋都知道，這是徐錫南特地把所有客人都趕走來迎接他們，算是禮數週到了。

菜不是想像中大排筵席，卻是只有四、五個小菜。而當中都不是甚麼有特色的佳餚。

一缽紅燒肉、青菜炒牛肉、清蒸豆腐等等。

只是張風一進口便感到不同。

那是食材的緣故。

曾江因為地勢，已不適合種植及動物的生長。所以這裡沒有甚麼農作業，而各種肉類都是透過聯邦進口，自然不會是甚麼新鮮貨。但眼前的小菜卻明顯是最新鮮的食材。

看上去平平無奇，但單是拿到新鮮食材已是證明了這一頓飯並不簡單。

饒是以張風也是吃個不亦樂乎。

頃刻間，三名男人轉眼間便吃了個風捲殘雲。張風面上露出溫和的笑容：「謝謝招待。」

充滿知性美的秘書李小寶替三人倒著酒，面上漠然無色。而徐錫南則是哈哈大笑：「這算得是甚麼？哈哈哈！老哥哥我先飲為敬！哈哈！」

只見徐錫南仰首一喝，半指大小的小杯，卻被他喝出一股豪邁之風。

張風掛著微笑輕輕一抿，未見飲盡。

黎秋面色平靜，同樣一飲而盡。

…………

李小寶一直觀察著黎秋與張風，更多的是落在張風身上。

她面上不見神色，但內心卻是相當震驚。

由她首次看到張風至今，後者面上都是掛著同樣柔和的笑臉。不亢不卑，更沒有因為徐錫南、黎秋的地位而有半分波動。很難想像一個才剛滿十八歲的青年，為何能夠擁有如此大心臟。

而且，她也知道張風最後沒有簽下那座曾江小學的地契。

這份來自徐錫南的禮物，其實是她挑選的。她知道年輕人的傲氣，若隨便送上聯邦幣，恐怕都不會接受。但曾江小學是蒲公英孤兒院的學校，若獲得曾江小學的地契，便代表能夠透過地契，令那間學校的人別想再針對那些孩子。

縱是如此，他還是沒有接受。

這不得不令李小寶感到驚訝。

這次到來，也是她主動請纓。

她想見見那個拒絕禮物的青年，到底是怎樣的一個人。

現在看來，果然不凡。

……………

「飯後，自然該談正事。」黎秋沒有轉彎抹角，這不是他的風格。

張風只是笑笑，拿著杯子卻不喝酒，也不知道在想著甚麼。

徐錫南哈哈一笑：「黎兄快言快語。」

「最近一段時間，相信大家都發財。」

黎秋點了點頭。

他是曾江的黑道大佬，手眼通天，甚至他能夠做到的，在某程度上超越曾江那個只有虛名的市長。但這只限於他的手段及渠道，某些貨物，他還是碰不了。

但徐錫南卻可以。

徐錫南示意李小寶替他倒酒，一邊開口：「兩位，我徐某人只是個商人。商人想要的，就是發財。」

「兩位覺得，曾江與聯邦差別最大是哪處？」

黎秋面色漠然：「徐先生這話真是考倒我了，差別太多，我倒不知道該從何談起。」

徐錫南哈哈大笑：「黎兄幽默！哈哈哈哈哈！」

一邊說著，他指了指地面：「虛擬網，是一個相當大的分野。」

張風面上笑容不變，只是手中的杯子微不可察的泛過一抹漣漪。

「虛擬網，就像一座寶庫。人們在登上虛擬網後，能夠無視距離，於那個世界中自如行走。在那邊，沒有人與人之間的身份地位差距。只要想，哪怕只是一個普通人也能在虛擬網中學習海量的知識。」

黎秋面色漠然聽著，只是雙眸越來越寒冷。

徐錫南卻恍若不覺，看著二人：「我知道蒲公英孤兒院下面有個連接艙。」

「徐先生這是甚麼意思？」

黎秋看著他，像看著一個死人：「你想威脅我們？」

「威脅？不不不不。」徐錫南連忙搖頭，像是搞了個天大的誤會：「孤兒院有黑球是個古怪的事，但更重要的是，黎兄弟你有法子能夠搞到那連接虛擬網的線路。」

「至於你哪裡來的門道──我並不在意。所以千萬別誤會我想要威脅兩位。」張風與黎秋聞言，面色稍緩。

徐錫南直直的看著黎秋：「若能夠在整個曾江鋪下虛擬網的網絡呢？」

黎秋搖了搖頭：「不可能，那需要的錢太可怕。那可是以億計。」

「我出。」徐錫南平靜開口。

黎秋沉默片刻，再次開口：「為甚麼？」

「我是商人，想的是發財。曾江是我發起之地，但並不是我的終點。縱是如此，我想要把這裡改造得更加美好，哪怕我將來在外發展，遇上了甚麼問題，這裡便是我的老窩，我的大本營。」

他再次畢直看著黎秋，那眼眸如狼：「若黎兄弟你接受，我馬上就撥五個億給你作前期資金。」

張風也是有點無語，沒想到自己竟然摻和了曾江這種大事當中。聽到徐錫南的話，他腦海中彷彿幻想到一頭準備出外大殺四方的野狼，預先把自家的老巢整理得妥妥當當，一旦在外受了傷便可以回到安樂休養。

黎秋與徐錫南四目交投，彼此也不知道在想著甚麼。

良久，黎秋突然把目光落在張風身上：「小子，你怎麼看？」

然後呢六日儲一千 like
那就七日都有更

唔怪得話之前打完決賽之後就無得點打

楓成出口必有因
從來唔打嘴炮
誠實可靠

正 有早餐

又話加更

推爆佢加更啦

唔好推

唔好啊

啱 唔好推
btw 大家出街記得帶口罩

啲阿伯真係唔識死
同埋好多戴個mk海綿口罩就以為掂

推啦
特別任務搞唔切架啦

我係mk

唔好呀
海綿果d抗花粉架咋

推到有新post有一更

等埋聽日先啦

推多野先

ok, 聽日先推

番埋今日終於放假啦

第一百二十三章──合作愉快

張風聞言一怔，指了指自己的鼻尖：「你們自己決定就好，與我何干。」

黎秋沒好氣的道：「少廢話，就問你怎麼看。」

「我看啊？你們甚麼都不用做。反正之後也會有人做。」

徐錫南聞言一愣：「誰做？」

「基金會啊。」

張風微微一笑：「我會代表曾江參加精英學院，然後取下首年首名畢業，曾江將會變成精英之城。」

黎秋、徐錫南、李小寶盡皆愣住。隨即三人大笑出聲，哪怕李小寶也是掩住嬌笑。

笑著笑著，卻又笑不出來。

因為張風同樣在笑，但他的笑不是因為好笑，而是自信的笑容。

黎秋不禁開口：「小子，你撞壞腦子了啊？」

張風沒好氣的瞪了他一眼，卻沒有理會他：「但這倒也有可行的部份。」

「我出五十萬，想要在蒲公英孤兒院增設五個黑球。反正鋪設線路需時，徐先生負責統籌，臭泥鰍就用你的門路，也可以當作事前磨合。」

「若一年後我真的拿不了首年首名，你們屆時再商議也不遲。」

徐錫南與黎秋相視一眼。

「呃……小子，你哪來的五十萬……」

「我說有就有了，你答應了，我馬上就把錢打給你。」

張風像是想要說服他們：「你們想啊，五個黑球作鋪設線路及合作事前的磨合，錢又是我出。而且等個一年而已，若是我失敗了，你們也沒有損失啊。」

徐錫南又喝了一杯酒，眼眸閃動，不知道在想著甚麼。

黎秋則是以一個看著怪物的目光看著他，然後又看了徐錫南一眼。哪怕沒有徐錫南的幫忙，他想要弄到五個黑球也不困難，但那成本會高上幾倍。

只是當他想說甚麼之際，徐錫南卻是搶先開口：「張兄弟這樣確信自己會代表曾江參加精英學院？」張風笑著：「反正兩星期後就出結果。」

「好，若張兄弟確實代表曾江參加精英學院的話，這次合作就成了。當然──前題是張兄弟能夠拿下這次的名額。」徐錫南意味深長的看了張風一眼。

只是張風卻向徐錫南舉起酒杯，彷彿胸有成竹般從容一笑：「合作愉快。」

李小寶無語地看著這個自信爆棚的小子，剛才對他的好印象消散不見。

這也太狂了吧？

今天才剛考完，便誇下海口？

她現在已是急不及待想要等到那半個月後公佈結果時候，那小子面上能否掛著這副淡定從容的笑容。

……………

時間慢慢過去，兩週彈指即逝。

張風與孩子們慶祝著，因為他們的成績都公佈開來，就連成績向來最差的王猛也都僅僅踏進了及格線。

只是所謂慶祝，其實也只是比平常更豐盛的一頓飯。

但對於這些孩子而言，已形同過節般歡快。

他們擁有的很少，所以哪怕只是很普通的食物，已足夠令他們快樂一整天。

是夜，牧恩拉著張風：「風哥哥，我要準備去考車牌。」張風聞言一怔，隨即揉了揉他的頭：「說甚麼胡話呢。」牧恩面露不愉之色，叉著腰：「我是認真的，風哥哥你走後，小蒲公英還是得上學。」

一邊說著，牧恩低著頭，小聲道：「精英學院的名單出來了。」

張風默然。

不知道是忘了，還是故意去忘了。

他並沒有去查看那名單。

但這不影響結果。

江別樹給的題，他早已做過。哪怕故意錯上一兩題，幾乎滿分的情況，在曾江又豈會有人能比他更高分？

「風哥哥，雖然我知道你去精英學院，是想要替我們改變曾江。但可能我太自私，曾有想過，若是風哥哥落選就好了。」大概只有對著張風及張春樹，向來老成的牧恩才會露出這樣一副姿態。

張風寵溺的摸了摸他的頭：「小恩真乖。」

…………

秦元坐花園裡頭，在他旁邊是一個小小的古式茶几，通體乳白色，卻隱隱透著古意。

茶几上有著一壺茶，茶香漸濃。

他微瞇著眼，感受著悠閒。但當他抬起頭來，看著那終年不散的灰雲，月光很努力想要灑落，卻總是被隔絕。那略顯陰柔的面色見狀，更是泛過一抹厭憎。

他不喜歡曾江，從來都不喜歡。

這次精英學院，他一定會把握機會。

所謂機會，自然不是妄想能成為首屆首名。而是認識那些天才，然後帶著父親從此離開曾江這個鬼地方。

就在這時，茶香濃郁到了一個程度，他知道──是時候了。

當他拿起茶壺倒著一杯茶時，一道身影匆忙跑來：「少爺……」秦元皺著眉頭看了他一眼：「何事？」那人面露猶豫之色，只是眼眸之間明顯泛著難以置信。

秦元面露不愉，沉聲開口：「快說！」

「少……少爺，精英學院曾江代表的人選出來了。」

「哦？」秦元這才面色悄緩：「這有甚麼好緊張……」只是當他看到那下人的面色越發蒼白，內心也是突然一沉：「是誰？」

「張……張風。」

名貴的茶具掉在地上，秦元卻恍若不覺，腦海中不斷浮現那令他討厭至極的臉龐。

對於張風，他是發自內心瞧不起。癩蛤蟆竟敢跟他搶女人，雖然吳家現在也不知道得罪了甚麼大人物被整個連根拔起，但吳芷珊……偶爾想起還是令他心頭火熱。

而張風？

只是在自己略略「警戒」之後便敬而遠之、害怕得不可交加，令他徹底對此人失去戒心。如此懦弱的廢物，又豈能成為他的對手？

但現在……

……………

張風站在操場，思考著。

「風子，你會去聯邦。」以軒的聲音響起。張風苦笑一聲：「是的。」

孩子們的成績出了，但張風同樣透過徐錫南的門道得知了一些消息。他們的成績雖然不錯，像羅志恆、陳浩、范子德，這些成績更是優異得可以報考各大院校。

但不可能。

因為那些名校的名額，早已被聯邦的豪門瓜分。

或用勢力背景、或用金錢引誘。

像曾江這種小地方，又豈會被人重視？

他們哪怕考得再好，也只能就讀曾江這種普通的中學，至於甚麼機士、機修師，根本就不可能。哪怕像甚麼醫生、律師之類的名校，都不會收曾江學校畢業的學生。

聯邦看似繁榮，但繁榮的背後，是森嚴有度的階級。凡人不可輕易逾越。

好快又睇完一更

算好架喇
我幾驚個半個月要下一更先講

我要新年加更

推爆post咪加

即推

等加啦你

輕輕一推

又準備放新年假
希望今次得閒寫遊戲之道個外傳

1

2

3

4

5

淨底嘅交比各位

新po加更

加更

原來外傳走咗數

未走呀，係未夠數
btw留番個1001比我貼link

唔好留啊，冇十更㗎 -0-0